<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mteval>
<refset setid="iwslt2017-tst2010" srclang="english" trglang="indonesian" refid="ref">
<doc docid="837" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/tom_wujec_build_a_tower</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Tom Wujec menyajikan beberapa hasil penelitian mendalam yang mengejutkan tentang "tantangan marshmallow" -- pelatihan sederhana untuk membangun kekompakan tim menggunakan spageti kering, perekat 91 cm dan marshmallow. Siapa yang dapat membuat menara tertinggi dengan bahan-bahan ini? Dan mengapa sebuah kelompok yang mencengangkan selalu melebihi nilai rata-rata.</description>
 <keywords>talks, business, collaboration, culture, design, entertainment, psychology</keywords>
 <talkid>837</talkid>
 <title>Tom Wujec: Membangun menara, membangun tim.</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/237271">Wahyu Perdana Yudistiawan</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/632060">Antonius Yudi Sendjaja</translator>
<seg id="1">  Beberapa tahun yang lalu, di TED, Peter Skillman memperkenalkan tantangan konstruksi yang bernama tantangan marshmallow.  </seg>
<seg id="2">  Gagasannya cukup sederhana. Empat orang dalam satu tim harus membuat bangunan yang dapat berdiri setinggi mungkin dengan 20 batang spageti 91 cm perekat, 91 cm tali dan sebuah marshmallow.  </seg>
<seg id="3">  Marshmallow itu harus ada di paling atas.  </seg>
<seg id="4">  Dan walaupun terlihat sederhana, sebenarnya hal ini cukup sulit karena memaksa orang untuk bekerja sama dengan cepat.  </seg>
<seg id="5">  Sehingga saya berpikir bahwa ini adalah ide yang menarik dan saya memasukkannya ke dalam sebuah lokakarya desain.  </seg>
<seg id="6">  Dan benar-benar sukses.  </seg>
<seg id="7">  Dan sejak itu, saya telah melakukan sekitar 70 lokakarya desain di seluruh dunia bersama para siswa, disainer, dan arsitek, bahkan CTO yang masuk dalam daftar 50 besar majalah Fortune, dan ada sesuatu di dalam pelatihan ini yang mengungkapkan pelajaran mendalam tentang dasar dari kerjasama, dan saya ingin membagikan beberapa di antaranya kepada anda.  </seg>
<seg id="8">  Jadi, biasanya, sebagian besar orang mulai dengan mengorientasikan diri dengan tugasnya.  </seg>
<seg id="9">  Mereka saling berdiskusi, lalu menetapkan seperti apa bangunannya, mereka memperebutkan posisi pimpinan,  </seg>
<seg id="10">  lalu menghabiskan beberapa saat merencanakan, mengorganisasi. Mereka membuat sketsa dan menyiapkan spageti.  </seg>
<seg id="11">  Mereka menghabiskan sebagian besar waktunya memasang batang-batang spageti menjadi bangunan  </seg>
<seg id="12">  dan akhirnya saat waktunya hampir habis, seseorang mengambil marshmallow, dan dengan hati-hati menaruhnya di atasnya, dan mereka mundur, dan Hore! mereka mengagumi hasil karya mereka.  </seg>
<seg id="13">  Namun yang benar-benar terjadi, sebagian besar adalah "Hore" itu berubah menjadi "Aduh," karena berat dari marshmallow itu menyebabkan seluruh bangunan melengkung dan ambruk.  </seg>
<seg id="14">  Ada beberapa orang yang lebih banyak memperoleh saat-saat "aduh" dibandingkan yang lainnya dan di antara yang terburuk adalah lulusan terbaru dari sekolah bisnis.  </seg>
<seg id="15">   Mereka berbohong, menipu, perhatian mereka terganggu, dan mereka menghasilkan struktur yang sangat lemah.  </seg>
<seg id="16">  Dan tentu saja ada kelompok yang banyak memperoleh "Hore!" dan, di antara yang terbaik, adalah anak-anak yang baru lulus TK.  </seg>
<seg id="17">   Dan hal ini cukup menakjubkan.  </seg>
<seg id="18">  Seperti yang dikatakan Peter, tidak hanya mereka menghasilkan struktur tertinggi, namun juga struktur yang paling menarik.  </seg>
<seg id="19">  Jadi pertanyaan yang ingin anda ajukan adalah: Bagaimana mungkin? Mengapa? Ada apa dengan mereka?  </seg>
<seg id="20">  Dan Peter suka mengatakan bahwa, "Tidak ada anak yang menghabiskan waktu untuk menjadi CEO dari PT Spageti." Benar.  </seg>
<seg id="21">  Mereka tidak menghabiskan waktu memperebutkan posisi pimpinan  </seg>
<seg id="22">  Namun ada alasan yang lainnya.  </seg>
<seg id="23">  Dan alasan itu adalah para siswa sekolah bisnis dilatih untuk menemukan rencana tunggal yang benar.  </seg>
<seg id="24">  Dan melaksanakannya.  </seg>
<seg id="25">  Lalu yang terjadi adalah, saat mereka menaruh marshmallow di puncaknya, mereka kehabisan waktu, dan apa yang terjadi?  </seg>
<seg id="26">  Terjadi krisis.  </seg>
<seg id="27">  Terdengar akrab, benar?  </seg>
<seg id="28">  Hal berbeda yang dilakukan anak-anak TK adalah mereka mulai dengan marshmallownya dan membangun prototip, prototip yang berurutan dan selalu menaruh marshmallow di puncaknya, sehingga mereka memiliki banyak waktu untuk memperbaiki prototip yang lemah.  </seg>
<seg id="29">  Dan disainer mengenali tipe kerja sama ini sebagai dasar dari proses secara berulang.  </seg>
<seg id="30">  Dan pada setiap versinya, anak-anak mendapatkan umpan balik langsung tentang apa yang dapat digunakan dan yang tidak.  </seg>
<seg id="31">  Jadi kemampuan untuk bermain dengan prototip benar-benar penting, sekarang marilah kita lihat bagaimana kinerja tim-tim lainnya.  </seg>
<seg id="32">  Jadi nilai rata-rata keseluruhan adalah 20 inci, siswa sekolah bisnis, sekitar setengahnya, pengacara, sedikit lebih baik, namun tidak banyak, anak-anak TK, lebih baik dari sebagian besar orang dewasa.  </seg>
<seg id="33">  Siapa yang terbaik?  </seg>
<seg id="34">  Untungnya, arsitek dan insinyur.  </seg>
<seg id="35">   Bangunan tertinggi yang pernah saya lihat adalah 39 inci.  </seg>
<seg id="36">  Mengapa? Karena mereka mengerti prinsip segitiga dan pola-pola geometri yang saling menguatkan adalah kunci dari kestabilan struktur sebuah gedung.  </seg>
<seg id="37">  Jadi CEO, sedikit lebih baik dari rata-rata. Namun inilah hal yang menarik  </seg>
<seg id="38">  Jika anda memasukkan seorang pengurus administrasi dalam tim ini, hasilnya jauh lebih baik.  </seg>
<seg id="39">   Ini luar biasa. Anda tahu, anda hanya melihat-lihat dan berkata "Oh, tim itu akan menang."  </seg>
<seg id="40">  Anda dapat meramalkannya. Mengapa?  </seg>
<seg id="41">  Karena mereka memiliki kemampuan khusus untuk memfasilitasi.  </seg>
<seg id="42">  Mereka mengatur prosesnya, mengerti prosesnya.  </seg>
<seg id="43">  Dan tim manapun yang sanggup mengatur dan menaruh perhatian penuh dalam pekerjaan akan meningkatkan kinerja tim secara signifikan.  </seg>
<seg id="44">  Kemampuan khusus dan kemampuan untuk memfasilitasi adalah gabungan yang menyebabkan sukses besar.  </seg>
<seg id="45">  Jika anda memiliki 10 tim yang bagus, anda mungkin akan memperoleh sekitar lima bangunan yang berhasil berdiri.  </seg>
<seg id="46">  Dan saya mencoba melakukan sesuatu yang menarik.  </seg>
<seg id="47">  Saya berpikir, marilah sedikit bertaruh.  </seg>
<seg id="48">  Jadi saya menawarkan perangkat lunak senilai 10.000 dolar kepada tim yang menang.  </seg>
<seg id="49">  Lalu menurut anda apa yang terjadi dengan para siswa disain ini?  </seg>
<seg id="50">  Bagaimana hasilnya?  </seg>
<seg id="51">  Inilah yang terjadi. Tidak satupun tim berhasil membangunnya.  </seg>
<seg id="52">  Jika ada yang berhasil membangun, katakanlah bangunan setinggi 1 inci mereka dapat membawa pulang hadiahnya.  </seg>
<seg id="53">  Sehingga, bukankah ini hal yang menarik bahwa pertaruhan yang besar memiliki pengaruh yang kuat.  </seg>
<seg id="54">  Kami melakukannya lagi dengan para siswa yang sama.  </seg>
<seg id="55">  Apa yang terjadi menurut anda?  </seg>
<seg id="56">  Kini mereka mengerti pentingnya perancangan.  </seg>
<seg id="57">  Sehingga tim yang sama berubah dari tim yang sangat buruk menjadi salah satu tim terbaik.  </seg>
<seg id="58">  Mereka menghasilkan bangunan tertinggi dalam waktu tersingkat.  </seg>
<seg id="59">  Jadi inilah pelajaran yang penting bagi kita tentang sifat dasar dari dorongan dan kesuksesan.  </seg>
<seg id="60">  Anda mungkin bertanya: Mengapa ada orang yang menghabiskan waktu merancang tantangan marshmallow?  </seg>
<seg id="61">  Dan alasannya adalah, saya membantu menciptakan perangkat digital dan proses untuk membantu membuat mobil dan permainan video dan efek-efek visual.  </seg>
<seg id="62">  Dan apa yang dilakukan tantangan marshmallow adalah membantu mereka mengenali asumsi-asumsi tersembunyi.  </seg>
<seg id="63">  Karena, jujur saja setiap proyek memiliki marshmallownya sendiri, bukan?  </seg>
<seg id="64">  Tantangan ini menyediakan pengalaman secara umum, bahasa bersama, posisi bersama untuk membangun prototip yang benar.  </seg>
<seg id="65">  Sehingga, inilah pentingnya pengalaman dari pelatihan sederhana ini.  </seg>
<seg id="66">  Dan bagi anda yang tertarik dapat mengunjungi marshmallowchallenge.com.  </seg>
<seg id="67">  Ini adalah sebuah blog di mana anda dapat melihat bagaimana cara membangun marshmallow.  </seg>
<seg id="68">  Ada petunjuk-petunjuk untuk membuatnya.  </seg>
<seg id="69">  Ada contoh-contoh aneh dari seluruh dunia tentang bagaimana orang-orang memelintir dan menyesuaikan sistem ini.  </seg>
<seg id="70">  Ada juga rekor dunia di dalam pekerjaan ini.  </seg>
<seg id="71">  Dan pelajaran dasarnya,saya percaya adalah disain benar-benar merupakan olahraga berat,  </seg>
<seg id="72">  yang mengharuskan kita menggunakan semua indra kita, dan menggunakan kemampuan berpikir terbaik kita, perasaan dan tingkah laku kita pada tantangan yang sedang kita jalani.  </seg>
<seg id="73">  Dan kadang-kadang, prototipe kecil dari pengalaman ini adalah yang kita perlukan untuk membuat kita berubah dari "aduh" menjadi "hore".  </seg>
<seg id="74">  Dan kita dapat membuat perubahan besar.  </seg>
<seg id="75">  Terima kasih banyak.  </seg>
</doc>
<doc docid="805" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/robert_gupta</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Robert Gupta, pemain biola dalam Orkestra LA Philharmonic berbicara tentang pelajaran yang pernah diberikannya kepada musisi hebat penderita skizofrenia -- dan apa yang dia pelajari. Saat kembali ke panggung, Gupta memainkan transkripsi pembuka Cello Suite No. 1 dari Bach ciptaannya sendiri.</description>
 <keywords>talks, TED Fellows, brain, education, entertainment, live music, mental health, music, performance, violin</keywords>
 <talkid>805</talkid>
 <title>Robert Gupta: Musik adalah obat, musik adalah kesehatan jiwa.</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/631731">Judge Pau</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/632060">Antonius Yudi Sendjaja</translator>
<seg id="1">  Suatu hari seorang kolumnis Los Angeles Times Steve Lopez sedang berjalan di pusat kota Los Angeles saat dia mendengar musik yang indah.  </seg>
<seg id="2">  Dan sumbernya adalah seorang pria, pria keturunan Afrika, menawan, compang-camping, tunawisma, bermain biola yang hanya memiliki dua senar.  </seg>
<seg id="3">  Dan saya bercerita kisah yang sudah banyak diketahui oleh kalian karena tulisan Steve menjadi basis dari sebuah buku, yang kemudian dibuat menjadi film di mana Robert Downey Jr berperan sebagai Steve Lopez, dan Jamie Foxx sebagai Nathaniel Anthony Ayers, pemain kontrabas hasil pelatihan Juilliard di mana karir menjanjikannya hancur karena musibah tragis bernama paranoid skizofrenia.  </seg>
<seg id="4">  Nathaniel keluar dari Juilliard, dia benar-benar hancur, dan 30 tahun kemudian dia hidup menggelandang di jalanan sekitar Skid Row di pusat kota Los Angeles.  </seg>
<seg id="5">  Saya menganjurkan kalian semua untuk membaca buku ini atau menonton filmnya untuk mengerti bukan hanya ikatan yang indah yang terbentuk di antara kedua pria ini, namun bagaimana musik membantu membentuk ikatan itu, dan pada akhirnya "menjadi alat", maaf dengan permainan kata ini, untuk menolong Nathaniel keluar dari jalanan.  </seg>
<seg id="6">  Saya bertemu Tuan Ayers di tahun 2008, dua tahun lalu, di aula konser Walt Disney.  </seg>
<seg id="7">  Dia baru saja menyaksikan pertunjukkan simfoni pertama dan keempat Beethoven dan dia datang ke belakang panggung dan mengenalkan diri.  </seg>
<seg id="8">  Dia berbicara dengan sangat akrab dan gembira tentang Yo-Yo Ma dan Hillary Clinton, dan bagaimana Dodgers tidak pernah masuk ke dalam kejuaraan dunia, karena permainan dari biola pertama yang tidak meyakinkan di bagian terakhir dari simfoni keempat Beethoven.  </seg>
<seg id="9">  Dan kami berbicara tentang musik. Dan saya mendapat email dari Steve beberapa hari kemudian yang berkata bahwa Nathaniel tertarik untuk belajar biola dengan saya.  </seg>
<seg id="10">  Sekarang, saya harus menyebutkan bahwa Nathaniel menolak pengobatan karena saat dia dirawat dengan terapi kejut dan Thorazine dan borgol, dan luka itu tetap ada dalam hidupnya.  </seg>
<seg id="11">  Sebagai hasilnya sekarang, dia rawan terhadap periode skizofrenia ini. Hal terburuk dapat menjadi nyata saat dia marah dan menghilang selama berhari-hari mengelilingi jalan-jalan Skid Row, bertemu dengan ketakutan yang menyiksa pada pikirannya sendiri tampak di depannya.  </seg>
<seg id="12">  Dan Nathaniel benar-benar dalam pergolakan ini saat dia memulai pelajaran pertama kami di aula konser Walt Disney dia seperti dipengaruhi oleh kilatan matanya, dia tersesat.  </seg>
<seg id="13">  Dan dia berbicara tentang setan dan asap yang tidak terlihat, dan bagaimana seseorang meracuninya saat dia tertidur.  </seg>
<seg id="14">  Dan saya takut, bukan takut akan diri saya, tapi saya takut kehilangan dia, takut jika dia akan tenggelam pada salah satu keadaan itu, dan saya akan menghancurkan hubungannya dengan biola, jika saya mulai membicarakan skala dan arpeggio dan hal-hal menarik lainnya dari pelajaran biola.  </seg>
<seg id="15">   Sehingga, saya mulai bermain.  </seg>
<seg id="16">  Saya memainkan bagian pertama dari konser biola Beethoven.  </seg>
<seg id="17">  Dan saat saya memainkannya saya mengerti ada perubahan yang besar terjadi pada mata Nathaniel.  </seg>
<seg id="18">  Seolah-olah dia berada dalam pengaruh beberapa obat yang tidak terlihat, sebuah reaksi kimia, di mana musik yang saya mainkan adalah katalisnya.  </seg>
<seg id="19">  Dan kegusaran Nathaniel berubah menjadi pengertian rasa ingin tahu dan ketenangan.  </seg>
<seg id="20">  Dan secara ajaib, dia mengambil biolanya sendiri dan dia mulai bermain, dengan telinga, bagian-bagian tertentu dari komposisi biola lalu dia meminta saya untuk menyelesaikannya, Mendelssohn, Tchaikovsky, Sibelius.  </seg>
<seg id="21">  Dan kami mulai berbicara tentang musik, dari Bach sampai Beethoven, and Brahms, Bruckner, semua huruf B, dari Bartók hingga Esa-Pekka Salonen.  </seg>
<seg id="22">  Dan saya paham bahwa dia tidak hanya memiliki pengetahuan yang sangat luas tentang musik namun dia terkait dengan musik secara pribadi.  </seg>
<seg id="23">  Dia berbicara tentang hal itu dengan gairah dan pengertian yang saya bagikan kepada rekan-rekan saya di orkes simfoni Los Angeles.  </seg>
<seg id="24">  Dan dengan bermain musik dan berbicara tentang musik orang ini telah berubah dari orang yang penuh ketakutan dan terganggu jiwanya yang baru saja datang dari jalanan di pusat kota Los Angeles menjadi orang yang menawan, terpelajar, brilian, musisi hasil pelatihan Juilliard  </seg>
<seg id="25">  Musik adalah obat. Musik mengubah kita.  </seg>
<seg id="26">  Dan bagi Nathaniel, musik adalah kesehatan jiwa.  </seg>
<seg id="27">  Karena musik memungkinkannya untuk mengambil pikiran dan khayalannya, dan membentuk pikiran dan khayalan itu melalui imajinasi dan kreativitasnya menjadi kenyataan.  </seg>
<seg id="28">  Dan itulah jalan keluar dari keadaannya yang tersiksa.  </seg>
<seg id="29">  Dan saya paham bahwa ini adalah inti dari seni.  </seg>
<seg id="30">  Inilah alasan utama mengapa kita membuat musik, kita mengambil sesuatu yang sudah ada pada diri kita, pada bagian paling dalam dari diri kita, emosi kita, dan melalui lensa artistik kita, melalui kreativitas kita, kita dapat mengubah emosi itu menjadi kenyataan.  </seg>
<seg id="31">  Dan wujud nyata dari ekspresi itu mencapai kita semua, menggerakkan kita, mengilhami, dan menyatukan kita.  </seg>
<seg id="32">  Dan bagi Nathaniel, Musik membawa teman-temannya kembali,  </seg>
<seg id="33">  kekuatan penebusan dari musik membawanya kembali pada keluarga para musisi yang mengerti dirinya, yang mengakui bakatnya dan menghormatinya.  </seg>
<seg id="34">  Dan saya akan selalu bermain musik dengan Nathaniel, saat kami berada di aula konser Walt Disney ataupun di Skid Row, karena dia mengingatkan saya mengapa saya menjadi seorang musisi.  </seg>
<seg id="35">  Terima kasih.  </seg>
<seg id="36">  (Tepuk tangan) Bruno Giussani: Terima kasih.  </seg>
<seg id="37">  Robert Gupta.  </seg>
<seg id="38">  (Tepuk tangan) Robert Gupta: Saya akan memainkan sesuatu yang saya curi dari seorang pemain cello.  </seg>
<seg id="39">  Jadi, maafkan saya.  </seg>
</doc>
<doc docid="792" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/eric_mead_the_magic_of_the_placebo</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Pil gula, suntikan kosong -- penelitian menunjukkan, lebih sering dari yang Anda duga, plasebo benar-benar manjur. Di TEDMED, pesulap Eric Mead memainkan sulap untuk membuktikan, bahkan ketika Anda tahu ada sesuatu yang tidak nyata, Anda masih dapat bereaksi seperti jika hal itu nyata. (Peringatan: Presentasi ini tidak cocok bagi penonton yang tidak dapat melihat jarum atau darah.)</description>
 <keywords>talks, entertainment, illusion, magic, medicine, science</keywords>
 <talkid>792</talkid>
 <title>Eric Mead: Keajaiban dari plasebo.</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/237271">Wahyu Perdana Yudistiawan</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/632060">Antonius Yudi Sendjaja</translator>
<seg id="1">  Selama beberapa waktu saya telah tertarik pada efek dari plasebo, yang mungkin tampak aneh karena seorang pesulap tertarik pada hal ini, kecuali jika Anda berpikir hal ini seperti yang saya pikirkan, yaitu, "sesuatu yang palsu dipercaya oleh seseorang sehingga menjadi sesuatu yang nyata."  </seg>
<seg id="2">  Dengan kata lain, pil gula memiliki efek yang terukur dalam beberapa penelitian tertentu, efek plasebo, hanya karena seseorang berpikir bahwa yang mereka konsumsi adalah obat atau semacamnya. Contohnya, untuk menghilangkan rasa sakit, jika mereka cukup percaya bahwa ada efek yang terukur di dalam tubuh yang disebut efek plasebo.  </seg>
<seg id="3">  Sesuatu yang palsu menjadi nyata karena persepsi dari orang itu.  </seg>
<seg id="4">  Agar kita dapat saling mengerti saya ingin memulai dengan trik sulap yang sangat sederhana dan tidak sempurna.  </seg>
<seg id="5">  Dan saya akan menunjukkan rahasianya. Ini adalah trik sulap yang ada di setiap buku sulap anak-anak paling tidak sejak 1950-an.  </seg>
<seg id="6">  Saya mempelajarinya sendiri dari Cub Scout Magic pada tahun 1970-an.  </seg>
<seg id="7">  Saya akan melakukannya lalu menjelaskannya.  </seg>
<seg id="8">  Lalu saya akan menjelaskan mengapa saya menjelaskannya.  </seg>
<seg id="9">  Jadi, inilah sulapnya.  </seg>
<seg id="10">  Pisau ini, yang boleh Anda periksa, tangan saya, yang juga boleh Anda periksa.  </seg>
<seg id="11">  Saya akan menggenggam pisau ini dengan tangan saya seperti ini.  </seg>
<seg id="12">  Lalu saya menyingsingkan lengan baju saya.  </seg>
<seg id="13">  Dan untuk meyakinkan bahwa tidak ada apapun yang dapat berpindah dari lengan baju saya saya akan menggenggam pergelangan saya di sini.  </seg>
<seg id="14">  Sehingga Anda dapat melihat tidak ada benda yang dapat berpindah kapanpun. Selama genggaman tangan saya di sini tidak ada apapun yang dapat berpindah dari lengan baju saya  </seg>
<seg id="15">  Dan tujuan sulap ini cukup sederhana.  </seg>
<seg id="16">  Saya akan membuka telapak tangan saya dengan harapan, jika semuanya berjalan dengan baik magnet alam dalam tubuh saya akan menahan pisau ini.  </seg>
<seg id="17">  Menahannya dengan kuat pada tempatnya sehingga saya dapat menggoyangkan tangan saya dan pisau ini tidak jatuh.  </seg>
<seg id="18">  Tidak ada apapun yang dapat berpindah dari lengan baju saya tidak ada tipuan. Dan Anda boleh memeriksa semuanya.  </seg>
<seg id="19">  Ta-da!  </seg>
<seg id="20">  (Tepuk tangan) Jadi, ini adalah trik yang sering saya ajarkan kepada anak-anak kecil yang tertarik pada sulap, karena Anda dapat belajar banyak mengenai tipuan dengan belajar hal ini -- walaupun metode sulap ini sangat sederhana.  </seg>
<seg id="21">  Mungkin banyak dari Anda di ruangan ini tahu rahasianya.  </seg>
<seg id="22">  Yang terjadi adalah  </seg>
<seg id="23">  saya memegang pisau ini dengan tangan saya.  </seg>
<seg id="24">  Saya berkata bahwa saya akan memegang pergelangan saya untuk memastikan tidak ada apapun yang dapat berpindah dari lengan baju saya, hal ini bohong.  </seg>
<seg id="25">  Alasan mengapa saya menggenggam pergelangan saya adalah karena rahasia dari ilusi ini ada di sana.  </seg>
<seg id="26">  Saat tangan saya berpindah dari posisi menghadap Anda dan membelakangi Anda, jari ini, jari telunjuk saya berpindah menuju ke posisi menunjuk seperti ini.  </seg>
<seg id="27">  Bagus.  </seg>
<seg id="28">  Ada seseorang di sana yang tidak mengalami masa kecil.  </seg>
<seg id="29">   Jadi, hal ini adalah seperti ini, dari sini.  </seg>
<seg id="30">  Dan saat saya bergerak, jari saya pun berpindah.  </seg>
<seg id="31">  Dan kita dapat berbicara mengenai mengapa hal ini dapat menipu mengapa Anda tidak menyadari hanya ada tiga jari di bawah sini, karena pikiran, dan caranya mengolah informasi, bukanlah menghitung, satu, dua, tiga. Namun secara utuh.  </seg>
<seg id="32">  Namun sulap ini bukan sekedar hal itu saja. Benar? Lalu saya membuka telapak tangan saya.  </seg>
<seg id="33">  Jelas saja pisau itu akan menempel, bukan karena magnet alami namun denga kelicikan, jari telunjuk saya ada di sana.  </seg>
<seg id="34">  Dan saat saya menggenggam kembali, hal yang sama saat saya kembali, gerakan ini menutupi gerakan jari saya yang kembali.  </seg>
<seg id="35">  Saya melepaskan genggaman ini. Lalu Anda mengambil pisaunya.  </seg>
<seg id="36">  Ini adalah trik yang dapat Anda lakukan untuk teman dan tetangga Anda. Terima kasih.  </seg>
<seg id="37">  Sekarang,  apa hubungan hal ini dengan efek plasebo?  </seg>
<seg id="38">  Saya membaca sebuah penelitian, sekitar setahun yang lalu yang benar-benar membuka pikiran saya.  </seg>
<seg id="39">  Saya bukan seorang doktor ataupun peneliti, jadi bagi saya, hal ini sangat luar biasa.  </seg>
<seg id="40">  Ternyata jika Anda memberikan plasebo berbentuk pil berwarna putih yang berbentuk seperti aspirin, pil putih bulat, pil ini memiliki efek terukur tertentu.  </seg>
<seg id="41">  Namun jika Anda mengubah bentuk pil plasebo ini, seperti jika Anda membuat pil yang lebih kecil dan berwarna biru, dan memberi suatu tanda pada pil itu, pil ini sebenarnya lebih efektif.  </seg>
<seg id="42">  Walaupun tidak satupun dari pil ini yang memiliki kandungan obat -- ini adalah pil gula.  </seg>
<seg id="43">  Namun pil putih tidak sebaik pil biru.  </seg>
<seg id="44">  Apa?  Hal ini benar-benar membalik pikiran saya.  </seg>
<seg id="45">  Namun ternyata, itu belum seberapa.  </seg>
<seg id="46">  Jika Anda memiliki kapsul, kapsul ini lebih efektif dari tablet dalam bentuk apapun.  </seg>
<seg id="47">  Sebuah kapsul berwarna, kuning dan merah lebih baik daripada kapsul berwarna putih.  </seg>
<seg id="48">  Dosis juga berpengaruh dalam hal ini.  </seg>
<seg id="49">  Satu pil dua kali sehari tidak sebagus tiga pil -- saya tidak ingat data statistiknya sekarang. Maaf,  </seg>
<seg id="50">  Namun intinya adalah ...  </seg>
<seg id="51">   ... dosis ini berpengaruh.  </seg>
<seg id="52">  Dan bentuk plasebo ini juga berpengaruh.  </seg>
<seg id="53">  Dan jika Anda menginginkan plasebo terampuh Anda memerlukan jarum suntik.  </seg>
<seg id="54">  Benar? Suntikan berisi cairan kosong -- beberapa mililiter dari beberapa bahan kosong dan Anda menyuntikkannya kepada pasien.  </seg>
<seg id="55">  Ini ibarat gambaran yang kuat di dalam pikiran mereka. jauh lebih manjur daripada pil berwarna putih.  </seg>
<seg id="56">  Hal ini benar-benar, grafik ini, saya akan tunjukkan kepada Anda di lain waktu saat saya dapat menunjukkan slide.  </seg>
<seg id="57">  Intinya adalah pil putih tidak sebagus pil biru tidak sebagus kapsul, dan tidak sebagus jarum suntik.  </seg>
<seg id="58">  Dan tidak satupun dari benda ini yang memiliki khasiat obat. Hanya kepercayaan Anda yang membuatnya menjadi nyata dalam tubuh Anda dan menghasilkan efek yang lebih kuat.  </seg>
<seg id="59">  Saya ingin melihat apakah saya dapat mengambil ide itu dan menerapkannya pada trik sulap.  </seg>
<seg id="60">  Dan membuat sesuatu yang jelas-jelas adalah tipuan dan membuatnya tampak nyata.  </seg>
<seg id="61">  Dan kita tahu dari penelitian itu bahwa saat Anda ingin sesuatu yang nyata, Anda mencari jarum.  </seg>
<seg id="62">  Ini adalah jarum sepanjang tujuh inci, sangat tajam. Dan saya akan mensterlkannya sedikit.  </seg>
<seg id="63">  Ini benar-benar daging saya. Ini bukanlah daging yang ditumbuhkan khusus oleh Damian.  </seg>
<seg id="64">  Inilah kulit saya. Ini bukan efek spesial Hollywood.  </seg>
<seg id="65">  Saya akan menusuk kulit saya sampai jarum ini tembus ke bagian kulit yang lain.  </seg>
<seg id="66">  Jika Anda mudah merasa mual --  jika Anda mudah pingsan -- saya melakukan hal ini untuk beberapa teman di dalam kamar hotel tadi malam, dan beberapa orang yang saya tidak kenal, dan seorang wanita hampir pingsan.  </seg>
<seg id="67">  Jadi, saran saya jika Anda mudah merasa mual sebaiknya Anda berpaling selama sekitar 30 detik -- sebenarnya, Anda tahu, saya akan melakukan bagian awal yang mengerikan saat itu.  </seg>
<seg id="68">  Anda harus melihat, Anda dapat berpaling jika tidak suka.  </seg>
<seg id="69">  Jadi, inilah yang terjadi, tepat di sini, permulaan daging saya pada bagian bawah lengan saya, saya membuat tusukan kecil.  </seg>
<seg id="70">  Maaf. Apakah saya membuat Anda panik?  </seg>
<seg id="71">  Lalu melalui kulit saya sedikit, dan keluar dari sisi lainnya seperti ini  </seg>
<seg id="72">  Sekarang, pada dasarnya kita berada pada posisi yang sama dengan tipuan pisau tadi.  </seg>
<seg id="73">   Semacam itu.  </seg>
<seg id="74">  Namun Anda tidak dapat menghitung jumlah jari saya sekarang, benar?  </seg>
<seg id="75">  Jadi saya akan menunjukkannya. Satu, dua tiga, empat, lima.  </seg>
<seg id="76">  Ya, baiklah ...  </seg>
<seg id="77">  Saya tahu apa yang dipikirkan orang-orang saat melihat hal ini.  </seg>
<seg id="78">  Mereka berpikir, "Pastinya dia tidak bodoh menusuk dirinya sendiri melalui kulit untuk menghibur kita selama beberapa menit."  </seg>
<seg id="79">  Jadi, saya akan mengijinkan Anda sedikit mengintip.  </seg>
<seg id="80">  Bagaimana kelihatannya? Cukup bagus.  </seg>
<seg id="81">   Ya, saya tahu.  Dan orang-orang yang duduk di belakang berkata, "Oke, saya tidak melihat dengan jelas."  </seg>
<seg id="82">  Orang-orang di ruangan yang berdekatan mulai masuk sekarang.  </seg>
<seg id="83">  Ijinkan saya memperjelas penglihatan Anda akan hal ini.  </seg>
<seg id="84">  Ini benar-benar kulit saya. Ini bukan efek spesial Hollywood.  </seg>
<seg id="85">  Ini adalah daging saya, dan saya dapat menggerakkannya.  </seg>
<seg id="86">  Maaf. Jika Anda mual, silakan berpaling, jangan melihat hal ini.  </seg>
<seg id="87">  Orang-orang di belakang atau orang-orang yang menonton melalui video di masa datang akan berkata, "Ya, tampak seperti daging dengan semacam efek di sana, namun jika hal ini nyata dia akan -- lihat ada lubang di sana dan di sini, jika hal itu benar dia akan berdarah."  </seg>
<seg id="88">  Baik saya akan memperlihatkan darah untuk Anda.  </seg>
<seg id="89">   Ya, Ini dia.  </seg>
<seg id="90">  (Tepuk tangan)  Biasanya, sekarang saya akan mengeluarkan jarumnya.  </seg>
<seg id="91">  saya akan membersihkan lengan saya dan menunjukkan bahwa tidak ada luka.  </seg>
<seg id="92">  Namun saya pikir dalam kasus ini dan dengan gagasan mengenai mengambil sesuatu yang palsu dan membuatnya tampak nyata, saya akan membiarkan jarumnya di sana, dan turun dari panggung ini.  </seg>
<seg id="93">   Saya akan menemui Anda beberapa kali dalam beberapa hari ke depan.  </seg>
<seg id="94">  Saya harap Anda menantikannya. Terima kasih banyak.  </seg>
</doc>
<doc docid="790" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/dan_barber_how_i_fell_in_love_with_a_fish</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Koki Dan Barber menghadapi dilema yang sekarang dialami banyak koki lain: bagaimana tetap menghidangkan ikan di menu. Dengan riset yang luar biasa dan humor jenaka, dia mengisahkan pencariannya akan ikan yang lestari yang dapat disukainya, dan bulan madu pecinta makanan yang dinikmatinya sejak menemukan ikan lezat yang dibudidayakan dengan metode revolusioner di Spanyol.</description>
 <keywords>talks, agriculture, biology, environment, food, health</keywords>
 <talkid>790</talkid>
 <title>Dan Barber: Bagaimana saya jatuh cinta pada seekor ikan</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/237271">Wahyu Perdana Yudistiawan</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/476031">Abdi Christia</translator>
<seg id="1">  Jadi, saya sudah kenal banyak jenis ikan dalam hidup saya.  </seg>
<seg id="2">  Saya hanya suka dua.  </seg>
<seg id="3">  Yang pertama, mirip seperti hubungan yang penuh gairah.  </seg>
<seg id="4">  Ikan itu cantik, penuh citarasa, bertekstur, gurih, penjualannya paling tinggi di menu.  </seg>
<seg id="5">  Ikan yang luar biasa.  </seg>
<seg id="6">   Bahkan lebih baik lagi, ikan itu dibesarkan di peternakan dengan standar kelestarian yang tertinggi.  </seg>
<seg id="7">  Jadi Anda bisa merasa tenang menjualnya.  </seg>
<seg id="8">  Saya berhubungan dengan si cantik ini selama beberapa bulan.  </seg>
<seg id="9">  Suatu hari, pemimpin perusahaan menelpon dan bertanya apakah saya bisa berbicara di sebuah acara tentang kelestarian peternakan itu.  </seg>
<seg id="10">  “Tentu saja,” kata saya.  </seg>
<seg id="11">  Ini perusahaan yang berusaha memecahkan sesuatu yang jadi masalah tak terbayangkan bagi koki-koki kita. Bagaimana kita tetap menghidangkan ikan dalam menu kita?  </seg>
<seg id="12">  Selama 50 tahun terakhir, kita telah mengambil ikan di laut seperti kita membalak hutan.  </seg>
<seg id="13">  Sulit untuk menekankan kehancuran yang terjadi.  </seg>
<seg id="14">  90 persen ikan besar, jenis yang kita suka, tuna, halibut, salmon, ikan cucut, mereka telah habis.  </seg>
<seg id="15">  Hampir tak ada lagi yang tersisa.  </seg>
<seg id="16">  Jadi, entah lebih baik atau lebih buruk, aquakultur, peternakan ikan, akan jadi bagian masa depan kita.  </seg>
<seg id="17">  Banyak pendapat yang menentangnya. Peternakan ikan mencemari lingkungan, sebagian besar melakukannya, dan mereka tidak efisien, ambil contoh tuna. Sebuah kerugian besar.  </seg>
<seg id="18">  Rasio konversi pakannya 15 banding satu.  </seg>
<seg id="19">  Itu berarti butuh lima belas kilogram ikan liar untuk mendapat satu kilogram tuna ternakan.  </seg>
<seg id="20">  Tidak terlalu lestari.  </seg>
<seg id="21">  Juga rasanya tidak terlalu enak.  </seg>
<seg id="22">  Jadi kini, akhirnya, ada perusahaan mencoba melakukannya dengan benar.  </seg>
<seg id="23">  Saya mau mendukung mereka.  </seg>
<seg id="24">  Sehari sebelum acara saya menelpon humas perusahaan tersebut.  </seg>
<seg id="25">  Kita panggil saja dia Don.  </seg>
<seg id="26">  “Don,” kata saya, “hanya ingin meluruskan beberapa hal, kalian terkenal karena beternak jauh ke tengah laut, jadi tidak mencemari lingkungan.”  </seg>
<seg id="27">  “Itu benar,” katanya. “Kami jauh sekali ke tengah laut, kotoran ikan-ikan kami menyebar merata, tidak terkonsentrasi.”  </seg>
<seg id="28">  Lalu dia menambahkan, “Pada dasarnya kami memenuhi semua kebutuhan sendiri.  </seg>
<seg id="29">  Rasio konversi pakannya? 2,5 banding satu,” katanya.  </seg>
<seg id="30">  “Terbaik di bisnis ini.”  </seg>
<seg id="31">  2,5 banding satu, hebat.  </seg>
<seg id="32">  “2,5 banding satu apa? Apa yang Anda berikan?”  </seg>
<seg id="33">  “Protein yang lestari,” katanya.  </seg>
<seg id="34">  “Hebat,” kata saya. Pembicaraannya berakhir.  </seg>
<seg id="35">  Malam itu, ketika saya berbaring di tempat tidur saya berpikir: Maksudnya protein yang lestari itu apa ya?  </seg>
<seg id="36">   Lalu esoknya, sesaat sebelum acara, saya memanggil Don.  </seg>
<seg id="37">  Saya bilang, “Don, apa contohnya protein yang lestari?”  </seg>
<seg id="38">  Dia bilang dia tidak tahu. Dia akan bertanya ke orang lain.  </seg>
<seg id="39">  Saya akhirnya berbicara dengan beberapa orang di perusahaan itu. Tak seorangpun dapat memberi saya jawaban lugas. Sampai akhirnya, saya berbicara dengan ahli biologi kepala.  </seg>
<seg id="40">  Mari kita panggil dia Don juga.  </seg>
<seg id="41">   “Don,” kata saya, “apa contoh dari protein yang lestari?”  </seg>
<seg id="42">  Lalu, dia menyinggung beberapa ganggang dan beberapa makanan ikan, lalu dia bilang pelet ayam.  </seg>
<seg id="43">  Tanya saya, “Pelet ayam?”  </seg>
<seg id="44">  Dia jawab, “Ya, bulu, kulit, tulang, dan lain-lain, dikeringkan, dan diproses jadi pakan.”  </seg>
<seg id="45">  Saya tanya, “Berapa persen pakan ikanmu terbuat dari ayam?”  </seg>
<seg id="46">  berpikir, anda tahu, dua persen.  </seg>
<seg id="47">  “Hmm, sekitar 30 persen,” katanya.  </seg>
<seg id="48">  Saya berkata, “Don, apa yang lestari dalam memberikan ayam sebagai pakan ikan?”  </seg>
<seg id="49">   Ada jeda panjang di telepon, dan dia berkata, “ada terlalu banyak ayam di dunia ini.”  </seg>
<seg id="50">   Saya jadi tidak suka pada ikan ini.  </seg>
<seg id="51">   Bukan, bukan karena saya pecinta makanan yang berlebihan.  </seg>
<seg id="52">  Walau sebenarnya saya begitu.  </seg>
<seg id="53">   Tidak, saya sebenarnya tidak suka ikan ini karena, sumpah pada Tuhan, setelah pembicaraan itu, ikannya terasa seperti ayam.  </seg>
<seg id="54">   Ikan kedua ini, punya kisah cinta yang berbeda.  </seg>
<seg id="55">  Ini cinta yang romantis, semakin Anda mengenali ikan itu, Anda jatuh cinta pada ikan itu.  </seg>
<seg id="56">  Saya pertama kali makan ikan itu di restoran di Spanyol selatan.  </seg>
<seg id="57">  Seorang teman jurnalis sudah lama membicarakan ikan ini.  </seg>
<seg id="58">  Dia sepertinya sengaja mempertemukan kami.  </seg>
<seg id="59">   Ikan itu datang ke meja berwarna putih terang dan hampir berkilauan.  </seg>
<seg id="60">  Koki telah memasaknya terlalu matang.  </seg>
<seg id="61">  Seperti dua kali terlalu matang.  </seg>
<seg id="62">  Menakjubkan, ikan itu masih lezat.  </seg>
<seg id="63">  Siapa yang bisa membuat ikan tetap lezat setelah dimasak terlalu matang?  </seg>
<seg id="64">  Saya tidak bisa, tapi orang ini bisa.  </seg>
<seg id="65">  Kita panggil saja dia Miguel. Sebenarnya namanya memang Miguel.  </seg>
<seg id="66">   Tidak, dia tidak memasak ikannya, dia bukan koki. Setidaknya dalam pengertian yang kita pahami.  </seg>
<seg id="67">  Dia adalah seorang ahli biologi di Veta La Palma.  </seg>
<seg id="68">  Itu adalah peternakan ikan di ujung barat daya Spanyol.  </seg>
<seg id="69">  Tempatnya ada di ujung sungai Guadalquivir.  </seg>
<seg id="70">  Sampai tahun 1980an, peternakan itu ada di tangan orang Argentina.  </seg>
<seg id="71">  Mereka memelihara sapi pedaging di tempat yang pada intinya adalah rawa.  </seg>
<seg id="72">  Mereka mengeringkan tanah itu.  </seg>
<seg id="73">  Mereka membangun seri kanal yang rumit, dan mereka memaksa air keluar dari lahan menuju ke sungai.  </seg>
<seg id="74">  Lalu, mereka tak bisa membuatnya berhasil, tidak secara ekonomi.  </seg>
<seg id="75">  Dan secara ekologis, itu adalah bencana.  </seg>
<seg id="76">  Proyek itu membunuh 90 persen burung, di mana, untuk tempat ini, ada banyak burung.  </seg>
<seg id="77">  Dan lalu tahun 1982, sebuah perusahaan Spanyol yang sadar lingkungan membeli tanah itu.  </seg>
<seg id="78">  Apa yang mereka lakukan?  </seg>
<seg id="79">  Mereka membalik arah aliran air.  </seg>
<seg id="80">  Mereka secara harafiah membalik arahnya.  </seg>
<seg id="81">  Daripada mendorong air keluar, mereka gunakan saluran-saluran itu untuk menarik air masuk.  </seg>
<seg id="82">  Mereka membanjiri kanal-kanal.  </seg>
<seg id="83">  Mereka membuat peternakan ikan seluas 10.800 hektar -- ikan bass, mullet, udang, belut -- dan dalam proses itu, Miguel, dan perusahaan ini, dengan sempurna membalik laju kehancuran ekologi.  </seg>
<seg id="84">  Peternakan itu mengagumkan.  </seg>
<seg id="85">  Maksud saya, anda tak pernah lihat apapun yang seperti ini.  </seg>
<seg id="86">  Anda memandang ke cakrawala yang berjarak jutaan mil jauhnya, semua yang bisa Anda lihat adalah kanal penuh air dan tanah rawa yang tebal dan kaya.  </seg>
<seg id="87">  Saya berada di sana beberapa waktu yang lalu bersama Miguel.  </seg>
<seg id="88">  Dia lelaki yang luar biasa, tiga-perempat Charles Darwin dan satu-perempat Crocodile Dundee.  </seg>
<seg id="89">   Oke? Lalu kami berjalan lambat melewati tanah rawa itu, saya terengah-engah dan berkeringat, lumpur sampai setinggi lutut, dan Miguel memberi pelajaran biologi dengan tenang.  </seg>
<seg id="90">  Itu, dia menunjuk alap-alap bahu hitam yang langka.  </seg>
<seg id="91">  Sekarang, dia menyinggung kebutuhan mineral fitoplankton.  </seg>
<seg id="92">  Dan di sini, dia melihat pola gerombolan yang mengingatkannya pada jerapah Tanzania.  </seg>
<seg id="93">  Ternyata, Miguel menghabiskan sebagian besar waktu karirnya di Taman Nasional Mikumi di Afrika.  </seg>
<seg id="94">  Saya bertanya padanya bagaimana dia menjadi seorang ahli ikan.  </seg>
<seg id="95">  Dia berkata, “Ikan? Saya tak tahu apapun tentang ikan.  </seg>
<seg id="96">  Saya seorang ahli hubungan timbal-balik.”  </seg>
<seg id="97">  Lalu dia melanjutkan pembicaraan lagi tentang burung langka dan ganggang dan tanaman-tanaman air yang aneh.  </seg>
<seg id="98">  Jangan salah paham, itu sungguh menarik, anda tahu, mempelajari komunitas biologi dengan begitu jelas.  </seg>
<seg id="99">  Sungguh hebat, tapi saya memang jatuh cinta.  </seg>
<seg id="100">  Dan kepala saya dibayangi oleh sepotong ikan terlalu masak yang saya makan kemarin malam.  </seg>
<seg id="101">  Lalu saya memotong pembicaraannya. Saya bertanya, “Miguel, apa yang membuat rasa ikanmu begitu enak?”  </seg>
<seg id="102">  Dia menunjuk pada ganggang.  </seg>
<seg id="103">  “Saya tahu, Bung, ganggang, fitoplankton, hubungan timbal balik, itu mengagumkan.  </seg>
<seg id="104">  Tapi apa yang dimakan ikanmu?  </seg>
<seg id="105">  Berapa rasio konversi pakannya?”  </seg>
<seg id="106">  Lalu dia memberitahu saya bahwa sistem itu sungguh kaya, hingga ikan-ikan itu makan yang mereka makan di alam liar.  </seg>
<seg id="107">  Biomassa tanaman, fitoplankton, zooplankton, itulah makanan ikan-ikan itu.  </seg>
<seg id="108">  Sistem ini sangat sehat, sehingga memperbarui diri sendiri sepenuhnya.  </seg>
<seg id="109">  Tidak ada pakan.  </seg>
<seg id="110">  Pernah dengar peternakan yang tidak memberi makan hewannya?  </seg>
<seg id="111">  Hari itu juga, saya berkendara mengelilingi tempat itu dengan Miguel, dan saya bertanya, “Untuk sebuah tempat yang terlihat sangat alami,” tidak seperti peternakan lain yang pernah saya kunjungi, “bagaimana Anda mengukur sukses?”  </seg>
<seg id="112">  Pada saat itu, seakan-akan seperti saat seorang sutradara film menyuruh penggantian latar.  </seg>
<seg id="113">  Kami ada di berputar di ujung dan melihat pemandangan yang paling mengagumkan, ribuan dan ribuan flamingo merah muda, karpet merah muda sungguhan sejauh mata memandang.  </seg>
<seg id="114">  “Itulah sukses”, katanya.  </seg>
<seg id="115">  “Lihat perut mereka, merah muda.  </seg>
<seg id="116">  Mereka berpesta.”  </seg>
<seg id="117">  Berpesta? Saya sungguh bingung.  </seg>
<seg id="118">  Saya bertanya, “Miguel, bukannya mereka berpesta makan ikanmu?”  </seg>
<seg id="119">   “Ya,” katanya.  </seg>
<seg id="120">   “Kami kehilangan 20 persen ikan kami dan telur ikan karena burung-burung.  </seg>
<seg id="121">  Hmm, tempat ini, tahun lalu dikunjungi 600.000 ekor burung, lebih dari 250 spesies yang berbeda.  </seg>
<seg id="122">  Sekarang, tempat ini telah jadi suaka perlindungan burung milik swasta yang terbesar dan salah satu yang terpenting di seluruh Eropa.”  </seg>
<seg id="123">  Saya bertanya, “Miguel, bukankah populasi burung adalah hal terakhir yang anda mau di peternakan ikan?”  </seg>
<seg id="124">   Dia menggelengkan kepala, tidak.  </seg>
<seg id="125">  Dia bilang, “Kami beternak secara ekstensif, tidak intensif.  </seg>
<seg id="126">  Ini adalah jaringan ekologis.  </seg>
<seg id="127">  Flamingo itu makan udang.  </seg>
<seg id="128">  Udang makan fitoplankton.  </seg>
<seg id="129">  Jadi semakin merah warna perutnya, semakin baik sistemnya.”  </seg>
<seg id="130">  Oke, mari kita ulangi. Peternakan yang tidak memberi makan hewannya, dan peternakan yang mengukur sukses dari kesehatan predatornya.  </seg>
<seg id="131">  Sebuah peternakan ikan, tapi juga suaka burung.  </seg>
<seg id="132">  Oh, omong-omong, flamingo itu, sesungguhnya mereka seharusnya tidak berada di sana.  </seg>
<seg id="133">  Mereka berkembang biak di kota 150 mil jauhnya, di mana keadaan tanahnya lebih baik untuk membangun sarang.  </seg>
<seg id="134">  Tiap pagi, mereka terbang 150 mil ke peternakan.  </seg>
<seg id="135">  Dan tiap sore, mereka terbang kembali 150 mil.  </seg>
<seg id="136">   Mereka melakukannya karena mereka bisa mengikuti garis putih yang putus dari jalan tol A92.  </seg>
<seg id="137">   Beneran.  </seg>
<seg id="138">  Saya jadi membayangkan barisan penguin, lalu saya melihat Miguel.  </seg>
<seg id="139">  Saya bertanya, “Miguel, apa mereka terbang 150 mil ke peternakan, dan lalu apa mereka terbang 150 mil lagi saat malam?  </seg>
<seg id="140">  Apa mereka melakukan itu untuk anak-anak mereka?”  </seg>
<seg id="141">  Dia melihat seakan saya baru mengutip lagu Whitney Houston.  </seg>
<seg id="142">   Dia jawab, “Tidak. Mereka datang karena makanannya lebih baik.”  </seg>
<seg id="143">   Saya tidak menyinggung kulit ikan kesayangan saya, kulit itu enak, padahal saya tidak suka kulit ikan. Saya tak suka kalau digoreng. Saya tak suka kalau renyah.  </seg>
<seg id="144">  Ada rasa pahit aneh, rasa seperti tar.  </seg>
<seg id="145">  Saya hampir tak pernah memasaknya.  </seg>
<seg id="146">  Tapi, ketika saya merasakannya di restoran di Spanyol selatan, rasanya sama sekali tak seperti kulit ikan.  </seg>
<seg id="147">  Rasanya manis dan bersih seakan-akan anda mencicipi rasa lautan.  </seg>
<seg id="148">  Saya menyampaikannya pada Miguel, dan dia mengangguk.  </seg>
<seg id="149">  Dia berkata, “Kulit bekerja seperti spons.  </seg>
<seg id="150">  Kulit adalah pertahanan terakhir sebelum sesuatu masuk tubuh.  </seg>
<seg id="151">  Kulit berevolusi untuk menyerap cemaran.”  </seg>
<seg id="152">  Lalu dia menambahkan, “Tapi air kami tidak mengandung cemaran.”  </seg>
<seg id="153">  Oke. Peternakan yang tidak memberi makan hewannya. Peternakan yang mengukur kesuksesannya lewat kesuksesan predatornya.  </seg>
<seg id="154">  Dan saya menyadari ketika dia berkata, peternakan yang tak mengandung cemaran, dia telah membuat pernyataan meremehkan, karena air yang masuk ke peternakan itu berasal dari sungai Guadalquivir.  </seg>
<seg id="155">  Itu adalah sungai yang membawa semua hal yang umum dibawa sungai akhir-akhir ini, kontaminan kimia, residu pestisida.  </seg>
<seg id="156">  Dan ketika air itu melewati sistem tersebut dan keluar, airnya lebih bersih daripada ketika masuk.  </seg>
<seg id="157">  Sistemnya sangat sehat, dia memurnikan air.  </seg>
<seg id="158">  Jadi, bukan hanya peternakan yang tak memberi makan hewannya, bukan hanya peternakan yang mengukur sukses dengan kesehatan predatornya, tapi sebuah peternakan yang secara harafiah memurnikan air, dan tidak hanya untuk ikan-ikan itu, untuk Anda dan untuk saya juga.  </seg>
<seg id="159">  Karena ketika air itu keluar, perginya ke Atlantik.  </seg>
<seg id="160">  Setetes saja dibandingkan samudra, saya tahu, tapi saya menganggapnya, Anda sebaiknya juga, karena kisah cinta ini, betapapun romantisnya, juga memberi petunjuk.  </seg>
<seg id="161">  Anda boleh bilang itu adalah resep untuk masa depan makanan yang baik, entah kita bicara tentang ikan bass atau sapi pedaging.  </seg>
<seg id="162">  Apa yang kita butuhkan sekarang adalah sebuah konsep radikal baru tentang pertanian dan peternakan, yang rasa produk makanannya terbukti enak.  </seg>
<seg id="163">   (Tepuk tangan) Tapi untuk banyak orang, itu mungkin terlalu radikal.  </seg>
<seg id="164">  Kami bukan realis, kami para pecinta makanan. Kami para pecinta.  </seg>
<seg id="165">  Kami cinta pasar tradisional oleh petani. Kami cinta pertanian kecil milik keluarga. Kami berbicara tentang makanan lokal. Kami makan produk organik.  </seg>
<seg id="166">  Dan ketika Anda menyarankan bahwa hal-hal ini akan menjamin masa depan pangan yang baik, seseorang di suatu tempat akan berdiri dan berkata, “Hai bung, saya suka flamingo merah muda, tapi bagaimana anda akan memberi makan dunia?”  </seg>
<seg id="167">  Bagaimana anda akan memberi makan dunia?  </seg>
<seg id="168">  Apa saya boleh jujur?  </seg>
<seg id="169">  Saya tidak suka pertanyaan itu.  </seg>
<seg id="170">  Bukan, bukan karena kita sudah menghasilkan kalori yang lebih dari cukup untuk memberi makan dunia.  </seg>
<seg id="171">  Satu milyar orang kelaparan hari ini.  </seg>
<seg id="172">  Satu milyar -- lebih banyak dari yang pernah ada -- karena distribusi yang sangat tidak merata, bukan jumlah.  </seg>
<seg id="173">  Tidak, saya tidak suka pertanyaan ini karena itu menentukan logika sistem pangan kita 50 tahun terakhir.  </seg>
<seg id="174">  Biji-bijian diberikan pada herbivora, pestisida pada pertanian monokultur, bahan kimia ke tanah, ayam ke ikan, dan di semua agribisnis ada pertanyaan sederhana, “Bila kita memberi orang makan dengan lebih murah, bagaimana mungkin itu buruk?”  </seg>
<seg id="175">  Itu adalah motivasinya, itu telah menjadi pembelaannya, itu telah jadi rencana bisnisnya dari pertanian Amerika.  </seg>
<seg id="176">  Kita harus jujur menyebut yang sebenarnya, sebuah bisnis pemerasan, sebuah bisnis yang mengikis cepat modal lingkungan yang memungkinkan semua produksi.  </seg>
<seg id="177">  Itu bukanlah bisnis, dan juga bukan pertanian.  </seg>
<seg id="178">  Keranjang roti kita sekarang terancam, bukan karena pasokan yang menipis, tapi oleh sumber daya yang makin habis.  </seg>
<seg id="179">  Bukan karena penemuan traktor dan alat pertanian terbaru, tapi oleh tanah subur; bukan karena pompa, tapi oleh air tawar; bukan karena gergaji mesin, tapi oleh hutan; dan bukan karena perahu nelayan dan jaring, tapi oleh ikan di laut.  </seg>
<seg id="180">  Mau memberi makan dunia?  </seg>
<seg id="181">  Mari mulai dengan bertanya: Bagaimana kita memberi makan kita sendiri?  </seg>
<seg id="182">  Atau lebih baik, Bagaimana kita bisa membuat keadaan yang memungkinkan tiap komunitas menghasilkan makanannya sendiri?  </seg>
<seg id="183">  (Tepuk tangan) Untuk melakukannya, jangan lihat model agribisnis untuk masa depan.  </seg>
<seg id="184">  Model itu sudah tua, sudah lelah.  </seg>
<seg id="185">  Padat modal, bahan kimia, dan mesin-mesin, dan tak pernah menghasilkan sesuatu yang sungguh enak dimakan.  </seg>
<seg id="186">  Tapi, mari lihat model ekologis.  </seg>
<seg id="187">  Suatu model yang bergantung pada pengalaman langsung selama dua milyar tahun.  </seg>
<seg id="188">  Lihatlah Miguel -- peternak seperti Miguel.  </seg>
<seg id="189">  Peternakan yang tidak berkonsentrasi pada diri sendiri; peternakan yang memulihkan, bukan menghabiskan; peternakan yang ekstensif tidak hanya intensif; peternak yang tidak hanya menghasilkan, tapi ahli dalam hubungan timbal-balik.  </seg>
<seg id="190">  Karena mereka juga adalah ahli dalam citarasa juga.  </seg>
<seg id="191">  Dan bila saya harus jujur, mereka koki yang lebih baik daripada yang dapat saya capai.  </seg>
<seg id="192">  Anda lihat, saya baik-baik saja dengan itu, sebab, bila itulah masa depan makanan yang baik, pastinya akan lezat.  </seg>
<seg id="193">  Terima kasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="779" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/daniel_kahneman_the_riddle_of_experience_vs_memory</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Dengan menggunakan contoh mulai dari berlibur hingga kolonoskopi, pemenang Nobel dan pencetus ekonomi perilaku Daniel Kahneman mengungkapkan bagaimana "yang mengalami" dan "yang mengingat" dalam diri kita memaknai kebahagiaan dengan cara yang berbeda. Cara pandang baru ini memberikan implikasi mendalam terhadap ekonomi, kebijakan publik -- dan rasa mawas diri di dalam diri kita masing-masing.</description>
 <keywords>talks, brain, culture, economics, happiness, mind, philosophy, psychology, science</keywords>
 <talkid>779</talkid>
 <title>Misteri Pengalaman vs. Ingatan</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/631731">Judge Pau</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/557113">R Pawitra</translator>
<seg id="1">  Semua orang berbicara tentang kebahagian akhir-akhir ini.  </seg>
<seg id="2">  Saya meminta seseorang menghitung jumlah buku yang judul bukunya mengandung kata "kebahagiaan" dan yang telah diterbitkan lima tahun terakhir. dan mereka menyerah setelah sekitar 40 , padahal masih ada lebih banyak lagi.  </seg>
<seg id="3">  Ketertarikan terhadap kebahagiaan sangat besar, dikalangan para peneliti.  </seg>
<seg id="4">  Ada banyak pembimbingan kebahagiaan.  </seg>
<seg id="5">  Semua orang ingin membuat orang lain lebih bahagia.  </seg>
<seg id="6">  Tapi meskipun begitu banyak penelitian telah dilakukan, ada beberapa jebakan nalar yang membuat hampir mustahil untuk berpikir jernih tentang kebahagian  </seg>
<seg id="7">  Dan pembicaraan saya hari ini sebagaian besar mengenai jebakan-jebakan nalar itu.  </seg>
<seg id="8">  Ini berlaku bagi orang kebanyakan yang berpikir tentang kebahagiaan mereka sendiri, dan juga berlaku bagi kaum terpelajar yang berpikir mengenai kebahagiaan, karena kenyataannya kita sama "parah"-nya dengan orang lain.  </seg>
<seg id="9">  Jebakan pertama adalah keengganan untuk mengakui kerumitan.  </seg>
<seg id="10">  Kenyataannya kata kebahagiaan itu tidak terlalu berarti lagi karena kita menggunakannya untuk terlalu banyak hal yang berbeda  </seg>
<seg id="11">  Saya pikir kita bisa batasi maknanya menjadi hanya satu arti tertentu tetapi secara umum ini akan menjadi suatu pengorbanan dan kita harus menerima pandangan yang lebih kompleks tentang arti kesejahteraan.  </seg>
<seg id="12">  Perangkap kedua adalah adanya kerancuan antara pengalaman dan ingatan: pada dasarnya ini adalah soal merasa bahagia dalam hidup anda dan merasa senang tentang hidup anda. atau merasa senang dengan hidup anda  </seg>
<seg id="13">  Dan kedua hal itu merupakan dua konsep yang sangat berbeda, dua hal itu adalah ganjalan dalam teori kebahagiaan.  </seg>
<seg id="14">  Dan yang ketiga adalah ilusi yang timbul karena pemusatan perhatian, dan kenyataan pahit bahwa kita tidak mampu memikirkan apapun yang berpengaruh pada kesejahteraan tanpa membiaskan apa yang penting.  </seg>
<seg id="15">  Jadi ini benar-benar sebuah perangkap nalar.  </seg>
<seg id="16">  Yang tidak bisa dihindari  </seg>
<seg id="17">  Sekarang, saya akan mulai dengan sebuah contoh tentang seseorang yang melakukan tanya jawab setelah kuliah saya. [tidak jelas...] Dia bilang dia pernah mendengarkan sebuah simponi yang musiknya luar biasa indah tapi diakhir rekaman musik itu, ada cacat suara yang sangat jelek.  </seg>
<seg id="18">  Dan ia menambahkan dengan sangat emosional, hal itu merusak kesan keseluruhannya.  </seg>
<seg id="19">  Padahal tidak demikian.  </seg>
<seg id="20">  Apa yang rusak adalah ingatan tentang kesan itu.  </seg>
<seg id="21">  Ia tetap mengalami pengalaman itu.  </seg>
<seg id="22">  Ia menikmati musik yang luar biasa indah selama 20 menit.  </seg>
<seg id="23">  Yang hilang percuma karena sebuah ingatan; ingatan yang rusak, dan hanya ingatan rusak itulah yang ia simpan.  </seg>
<seg id="24">  Apa yang ditunjukkan hal itu, sebenarnya, adalah mungkin kita memikirkankan diri kita dan orang lain dalam dua sisi yang berbeda.  </seg>
<seg id="25">  Kita mempunyai sisi yang mengalami, yang hidup di saat ini dan menyadari saat ini, yang mampu merasakan kembali masa yang telah berlalu padahal sisi itu hanya memiliki saat ini.  </seg>
<seg id="26">  Sisi yang mengalami ini yang membuat seorang dokter-- biasalah, ketika dia bertanya, "Sakit tidak kalau saya sentuh disini?"  </seg>
<seg id="27">  Kemudian ada sisi yang mengingat, sisi yang mengingat ini yang hitung-hitungan, dan yang memelihara cerita hidup kita, yang membuat seorang dokter datang dan bertanya, "Apa yang kamu rasakan akhir-akhir ini?"  </seg>
<seg id="28">  atau "Bagaimana perjalanan anda ke Albania?" atau hal lain semacam itu  </seg>
<seg id="29">  Keduanya adalah hal yang sangat berbeda, Sisi yang mengalami dan sisi yang mengingat Ketidakmampuan membedakan keduanya adalah bagian dari kerancuan dalam teori kebahagiaan.  </seg>
<seg id="30">  Sisi yang mengingat ini, adalah pendongeng.  </seg>
<seg id="31">  Dan sebenarnya berawal dari respon dasar ingatan kita-- yang mulai dengan seketika.  </seg>
<seg id="32">  Kita tidak hanya bercerita ketika kita ingin bercerita.  </seg>
<seg id="33">  Ingatan kita senantiasa bercerita, apa yang kita simpan dari semua pengalaman kita adalah sebuah cerita.  </seg>
<seg id="34">  Dan ijinkan saya mulai dengan sebuah contoh.  </seg>
<seg id="35">  Ini adalah sebuah penelitian lama.  </seg>
<seg id="36">  Tentang pasien-pasien yang menjalani prosedur yang menyakitkan (pemeriksaan via dubur).  </seg>
<seg id="37">  Saya tidak akan perjelas. Sekarang prosedurnya sudah tidak begitu menyakitkan. namun masih menyakitkan ketika penelitian itu dilaksanakan pada tahun 1990-an.  </seg>
<seg id="38">  Pasien-pasien diminta melaporkan sakit yang mereka rasakan setiap 60 detik.  </seg>
<seg id="39">  Pada dua orang pasien. Itu adalah rekam jejak mereka.  </seg>
<seg id="40">  Kalau ada yang bertanya, "Siapa yang lebih merasakan sakit?"  </seg>
<seg id="41">  dan itu adalah sebuah pertanyaan sederhana.  </seg>
<seg id="42">  Sebenarnya, Pasien B lebih merasakan sakit. Proses kolonoskopi nya lebih panjang, dan dari setiap menit rasa sakit yang dirasakan oleh Pasien A Pasien B lebih lama merasakannya.  </seg>
<seg id="43">  Tapi, bila ada pertanyaan lain: "Penderitaan sebesar apa yang pasien-pasien ini pikir mereka rasakan ?"  </seg>
<seg id="44">  Inilah kejutannya:  </seg>
<seg id="45">  Ternyata Pasien A memiliki ingatan lebih buruk tentang proses kolonoskopi dibanding Pasien B.  </seg>
<seg id="46">  Ada perbedaan cerita tentang proses kolonoskopi dan karena bagian paling kritis adalah bagaimana ceritanya berakhir --  </seg>
<seg id="47">  dan memang kedua ceritanya sendiri biasa-biasa saja -- namun salah satu dari cerita ini meninggalkan bekas...  salah satu dari cerita ini meninggalkan bekas lebih dalam dibanding yang lain.  </seg>
<seg id="48">  Dan cerita yang lebih berbekas adalah ketika rasa sakit terasa pada puncaknya di penghujung proses. Dia menjadi cerita yang buruk.  </seg>
<seg id="49">  Bagaimana kami mengetahuinya?  </seg>
<seg id="50">  Karena kami bertanya pada pasien-pasien itu sehabis proses kolonoskopi, dan bertanya lagi jauh setelah prosesnya selesai, "Seburuk apakah keseluruhan proses?"  </seg>
<seg id="51">  dan apa yang dalam ingatan A jauh lebih buruk daripada yang di ingatan B.  </seg>
<seg id="52">  Disini ada konflik tajam. antara sisi yang mengalami dan sisi yang mengingat.  </seg>
<seg id="53">  Dari sudut pandang sisi yang mengalami, tentunya, B yang lebih menderita.  </seg>
<seg id="54">  Sekarang, apa yang bisa dilakukan terhadap pasien A, dan kami sungguh-sungguh melakukan eksperimen klinis, yang sudah pernah dilakukan dan terbukti berhasil, kita sebenarnya bisa memperpanjang proses kolonoskopi pasien A dengan membiarkan selangnya tetap didalam tanpa terlalu banyak menggoyangnya.  </seg>
<seg id="55">  yang akan tetap menyebabkan pasiennya menderita, namun hanya sedikit dan sakitnya jauh lebih berkurang dari sebelumnya.  </seg>
<seg id="56">  Dan apabila hal ini dilakukan selama beberapa menit, kalian telah membuat sisi yang mengalami dari Pasien A merasa lebih parah, Dan membuat sisi yang mengingat dari Pasien A merasa lebih baik, karena sekarang kita telah memberikan Pasien A cerita yang lebih baik tentang pengalamannya.  </seg>
<seg id="57">  Apa hakekat sebuah cerita?  </seg>
<seg id="58">  Dan ini berlaku untuk semua cerita yang diceritakan oleh ingatan pada kita, dan juga berlaku untuk semua cerita yang kita karang.  </seg>
<seg id="59">  Hakekat sebuah cerita adalah perubahan. perubahan besar antara momen dan akhir cerita.  </seg>
<seg id="60">  Akhir cerita adalah sangat penting dan dalam hal ini, akhir cerita menjadi penentu.  </seg>
<seg id="61">  Sedangkan, sisi yang mengalami hidup terus menerus tanpa akhir.  </seg>
<seg id="62">  Ia memiliki momen-momen pengalaman sambung menyambung  </seg>
<seg id="63">  Lalu, Apa yang terjadi dengan momen-momen itu?  </seg>
<seg id="64">  Jawabannya cukup jelas. Mereka hilang untuk selamanya.  </seg>
<seg id="65">  Maksud saya, hampir semua momen hidup kita -- dan saya hitung --- dimana keberadaan kejiwaan adalah sepanjang kira-kira 3 detik. Yang artinya adalah, kalian tahu, dalam satu kehidupan terdapat sekitar 600 juta (keberadaan psikologis) Dalam sebulan terdapat 600.000. Hampir semua tidak meninggalkan jejak.  </seg>
<seg id="66">  Hampir semua terabaikan. oleh sisi yang mengingat.  </seg>
<seg id="67">  Namun, meski begitu, kita tetap merasa bahwa mereka adalah penting, dan yang terjadi pada saat mengalami momen-momen tersebut adalah hidup kita.  </seg>
<seg id="68">  Terhadap sumberdaya terbatas yang kita habiskan ketika kita masih dibumi ini.  </seg>
<seg id="69">  Cara menghabiskannya tampak menjadi seusatu yang relevan, namun cerita itu bukan cerita yang disimpan oleh sisi yang mengingat.  </seg>
<seg id="70">  Jadi kita memiliki sisi yang mengingat dan sisi yang mengalami. dan keduanya sangat berbeda satu dengan lainnya.  </seg>
<seg id="71">  Perbedaan terbesar antara mereka adalah dalam memaknai waktu.  </seg>
<seg id="72">  Dari sudut pandang sisi yang mengalami, ketika berlibur, dan minggu kedua sama bagusnya dengan minggu pertama, maka pengalaman liburan selama dua minggu dua kali lebih baik dari pada liburan satu minggu.  </seg>
<seg id="73">  Itu tidak berlaku bagi sisi yang mengingat.  </seg>
<seg id="74">  Bagi sisi yang mengingat, liburan selama dua minggu tidak jauh berbeda dengan liburan selama satu minggu karena tidak ada penambahan ingatan baru.  </seg>
<seg id="75">  ceritanya belum berubah.  </seg>
<seg id="76">  Dalam hal ini, waktu merupakan variabel yang kritis yang membedakan sis yang mengingat dari sisi yang mengalami Waktu hanya sedikit berpengaruh pada cerita ini.  </seg>
<seg id="77">  tapi sisi yang mengingat melakukan lebih dari sekedar mengingat dan bercerita.  </seg>
<seg id="78">  Sisi yang mengingatlah yang sebenarnya membuat keputusan karena, bila kalian memiliki seorang pasien yang pernah... mengalami dua proses kolonoskopi dengan dua dokter yang berbeda dan sedang memutuskan untuk memilih  yang mana, yang memilih adalah sisi yang mempunya ingatan yang lebih menyenangkan dan dengan cara itulah dokter tersebut terpilih.  </seg>
<seg id="79">  Sisi yang mengalami tidak memiliki suara dalam hal ini.  </seg>
<seg id="80">  Kita sebenarnya tidak memilih berdasarkan pengalaman-pengalaman. Kita memilih berdasarkan ingatan dari pengalaman-pengalaman.  </seg>
<seg id="81">  Bahkan ketika kita berpikir tentang masa depan, kita biasanya tidak menganggap masa depan kita sebagai pengalaman.  </seg>
<seg id="82">  Kita menganggap masa depan kita sebagai ingatan yang kita harapkan.  </seg>
<seg id="83">  Dan pada dasarnya memang tampaknya, kita dijajah oleh sisi yang mengingat, dan kalian bisa berpikir bahwa sisi yang mengingat seperti menyeret sisi yang mengalami kedalam pengalaman-pengalaman yang tidak dibutuhkan sisi yang mengalami.  </seg>
<seg id="84">  Saya merasa begitu ketika kita pergi berlibur dan ini yang biasanya sering terjadi, alasan kita berlibur sebagian besar karena demi memuaskan sisi yang mengingat itu.  </seg>
<seg id="85">  Dan ini memang agak kurang masuk akal menurut saya  </seg>
<seg id="86">  Maksud saya, seberapa banyak sebenarnya ingatan yang kita pakai ?  </seg>
<seg id="87">  Ini salah satu penjelasan tentang besarnya dominasi sisi yang mengingat ini  </seg>
<seg id="88">  Dan ketika saya memikirkan ini, saya teringat pada liburan kami di Antartika beberapa tahun lalu, yang merupakan liburan terbaik yang pernah saya alami, dan secara relatif saya lebih sering memikirkan liburan itu dibanding liburan-liburan yang lain  </seg>
<seg id="89">  Saya mungkin hanya menggunakan ingatan saya tentang liburan selama tiga minggu itu, mungkin, sebanyak kurang lebih 25 menit dalam 4 tahun terakhir.  </seg>
<seg id="90">  Jika saya membuka folder yang berisi 600 foto, saya mungkin akan menghabiskan 1 jam waktu tambahan.  </seg>
<seg id="91">  Nah, liburannya tiga minggu, tapi ingatannya paling lama satu setengah jam.  </seg>
<seg id="92">  Kelihatannya ada suatu keanehan.  </seg>
<seg id="93">  Mungkin ini terdengar sedikit berlebihan, mengenai begitu mnimnya keinginan saya untuk mengkonsumsi ingatan, namun, meskipun saya melakukan lebih banyak lagi, akan tetap muncul sebuah pertanyaan. Mengapa kita sangat menekankan ingatan dibandingkan pengalaman?  </seg>
<seg id="94">  Jadi mari kita lakukan sebuah percobaan terhadap pikiran kita  </seg>
<seg id="95">  Bayangkan jika liburan kalian selanjutnya anda tahu pada akhir liburan semua foto-foto kalian akan rusak, dan kalian akan meminum obat penghapus ingatan sehingga kalian tidak mengingat apa-apa.  </seg>
<seg id="96">  Nah, apakah kalian akan memilih liburan yang sama?  Meski anda memilih liburan lain, akan tetap terjadi konflik antara kedua sisi itu. dan kalian butuh memikirkan jalan keluar dari konflik itu, dan sebenarnya tidak semua mudah dimengerti karena, jika kalian berpikir berdasarkan waktu, maka kalian akan mendapat satu jawaban. Dan bila kalian berpikir berdasarkan ingatan,  </seg>
<seg id="97">  kalian juga bisa mendapatkan jawaban yang lain.  </seg>
<seg id="98">  Kenapa kita memilih liburan yang kita lakukan, hal ini adalah sebuah masalah yang kita hadapi sebuah pilihan diantara kedua diri kita  </seg>
<seg id="99">  Saat ini, kedua diri kita memunculkan dua teori kebahagiaan.  </seg>
<seg id="100">  Tetapi terhadap diri kita, kedua konsep kebahagiaan itu hanya bisa diterapkan salah satu dari konsep itu.  </seg>
<seg id="101">  Jadi anda bisa tanya tentang: Seberapa bahagia sisi yang mengalami itu ?  </seg>
<seg id="102">  Dan anda bisa tanya tentang: Seberapa bahagia momen-momen dalam hidup sang sisi yang mengalami ?  </seg>
<seg id="103">  Dan semua itu -- kebahagian dalam tiap momen adalah sebuah proses yang rumit.  </seg>
<seg id="104">  Emosi-emosi apa saja yang bisa diukur?  </seg>
<seg id="105">  Dan, ngomong-ngomong, sekarang setelah kita punya pemahaman yang lumayan bagus tentang kebahagiaan dari sisi yang mengalami sejalan dengan waktu.  </seg>
<seg id="106">  Bila kalian bertanya tentang kebahagiaan dalam sisi yang mengingat akan menjadi suatu hal yang sangat berbeda.  </seg>
<seg id="107">  Ini bukan mengenai seberapa bahagia kehidupan seseorang  </seg>
<seg id="108">  ini adalah mengenai seberapa puas seseorang ketika ia memikirkan tentang hidupnya.  </seg>
<seg id="109">  Hal yang sangat berbeda.  </seg>
<seg id="110">  Siapa saja yang tidak dapat membedakan hal itu, akan mengacaukan penelitian tentang kebahagiaan, dan saya adalah bagian dari peneliti kesejahteraan yang sudah lama ikut mengacaukan pelajaran mengenai kebahagiaan karena hal itu.  </seg>
<seg id="111">  Keberadaan dari kebahagiaan sisi yang mengalami dan kepuasan sisi yang mengingat telah diakui secara luas dalam beberapa tahun terakhir, dan saat ini ada upaya-upaya untuk mengukur keduanya secara terpisah,  </seg>
<seg id="112">  Gallup Organization mengadakan sebuah polling dimana setengah juta orang telah diwawancara tentang apa opini mereka tentang hidup mereka sendiri dan tentang pengalaman mereka. Dan telah ada upaya-upaya lain di jalur yang sama  </seg>
<seg id="113">  Jadi beberapa tahun terakhir ini kita telah mulai mempelajari tentang kebahagiaan dalam dua diri kita.  </seg>
<seg id="114">  Dan pelajaran utama yang kita dapat menurut saya, adalah keduanya sangat berbeda.  </seg>
<seg id="115">  Kalian dapat mengetahui seberapa puas seseorang terhadap hidup mereka. tapi itu tidak memberikan pencerahan apa-apa tentang seberapa bahagia mereka dalam menjalani hidupnya, dan sebaliknya.  </seg>
<seg id="116">  Hanya untuk memberikan kalian sedikit korelasi, korelasi ini mengenai 5  </seg>
<seg id="117">  Apa artinya bila kalian bertemu seseorang, dan anda diberitahu, oh ayahnya setinggi 6 kaki, Tapi apa yang kalian tahu tentang tingginya?  </seg>
<seg id="118">  Kalian mungkin mengetahui sesuatu tentang tinggi orang itu, namun ada banyak ketidakpastian.  </seg>
<seg id="119">  Sama tidak pastinya  </seg>
<seg id="120">  ketika saya memberitahu kalian bahwa ada orang yang memberi nilai 8 tentang hidupnya dalam skala 1 sampai 10, Ada banyak sekali ketidakpastian mengenai seberapa bahagia sisi yang mengalami dalam diri mereka  </seg>
<seg id="121">  Jadi korelasinya rendah.  </seg>
<seg id="122">  Kita tahu tentang sesuatu yang mengontrol kepuasan dalam kebahagiaan diri.  </seg>
<seg id="123">  Kita tahu bahwa uang itu sangat penting, tujuan adalah sangat penting.  </seg>
<seg id="124">  Kita tahu bahwa kebahagiaan pada dasarnya adalah merasa puas dengan orang-orang yang kita sukai, menghabiskan waktu dengan orang-orang yang kita sukai.  </seg>
<seg id="125">  Ada banyak kesenangan-kesenangan lain, namun hal ini mendominasi.  </seg>
<seg id="126">  Jadi, bila kalian ingin memaksimalkan kebahagiaan dalam dua diri, kalian akan berakhir melakukan dua hal yang sangat berbeda.  </seg>
<seg id="127">  Pada dasarnya yang saya katakan disini adalah kita seharusnya tidak usah memikirkan kebahagiaan sebagai sebuah pengganti kesejahteraan  </seg>
<seg id="128">  Itu adalah dua hal yang berbeda.  </seg>
<seg id="129">  Sekarang, singkatnya, alasan lain kita tidak dapat berpikir jernih mengenai kebahagiaan karena kita tidak memperhatikan hal yang sama ketika kita berpikir tentang kehidupan, dan ketika kita menjalani hidup.  </seg>
<seg id="130">  Jadi, kalau kalian menanyakan pertanyaan sederhana tentang seberapa bahagia orang-orang di California, kalian tidak akan mendapat jawaban yang tepat.  </seg>
<seg id="131">  Ketika kalian menanyakan hal itu, kalian berpikir orang-orang pasti lebih bahagia di California, dibandngkan, sebut saja, orang yang hidup di Ohio.  </seg>
<seg id="132">   Dan yang terjadi adalah ketika kalian berpikir tetang hidup di California, kalian memikirkan kesenjangan yang ada antara California dan tempat-tempat lain, dan kesenjangan itu, sebut saja, ada dalam iklim.  </seg>
<seg id="133">  Namun, ternyata iklim tidak begitu penting bagi sisi yang mengalami dan bahkan tidak seberapa penting bagi cerminan diri yang memutuskan seberapa bahagia seseorang itu.  </seg>
<seg id="134">  Sekarang, karena cerminan diri itu lebih berkuasa, kalian mungkin akan memutuskan -- beberapa orang mungkin akan memutuskan pindah ke California.  </seg>
<seg id="135">  Dan menarik untuk diikuti apa yang kemudian terjadi pada orang-orang yang pindah ke California dengan harapan lebih bahagia.  </seg>
<seg id="136">  Sisi yang mengalami dari diri mereka tidak akan menjadi lebih bahagia.  </seg>
<seg id="137">  Kita tahu itu.  </seg>
<seg id="138">  Namun satu hal akan terjadi. Mereka pikir mereka lebih bahagia, karena, ketika memikirkan kebahagiaan mereka teringat pada seberapa buruk iklim di Ohio. Dan mereka akan merasa kalau mereka membuat keputusan tepat.  </seg>
<seg id="139">  Akan sangat sulit untuk berpikir jernih tentang kesejahteraan, dan saya harap saya telah memberikan kepada kalian gambaran kesulitan itu.  </seg>
<seg id="140">  Terima kasih.  </seg>
<seg id="141">  (Tepuk tangan) Chris Anderson: Terima kasih. Saya memiliki satu pertanyaan untuk anda.  </seg>
<seg id="142">  Terima kasih banyak.  </seg>
<seg id="143">  Ketika kita melakukan pembicaraan telepon beberapa minggu lalu, anda mengatakan bahwa ada satu hasil menarik yang muncul dalam survei Gallup.  </seg>
<seg id="144">  Apakah anda bisa cerita tentang hal itu karena anda masih memiki sisa waktu saat ini?  </seg>
<seg id="145">  Daniel Kahneman: Tentu saja.  </seg>
<seg id="146">  Saya kira hasil paling menarik yang dapat kita temukan dalam survei Gallup adalah suatu pencerahan yang kita tidak sangka akan temukan.  </seg>
<seg id="147">  Kita menemukan itu dalam hal kebahagiaan sisi yang mengalami.  </seg>
<seg id="148">  Juga ketika kami melihat bagaimana perasaan dipengaruhi perbedaan pendapatan.  </seg>
<seg id="149">  ternyata, pendapatan dibawah 60.000 dollar per tahun untuk seorang Amerika, dan ini dari jumlah sampel yang sangat besar sekitar 600.000 orang Amerika, jadi sampelnya cukup mewakili, adalah ketika pendapatan orang dibawah 600.000 dollar per tahun...  </seg>
<seg id="150">  CA: 60,000.  </seg>
<seg id="151">  DK: 60.000.  </seg>
<seg id="152">   60.000 dollar pertahun, orang-orang kurang bahagia, dan makin miskin orangnya, secara progressif mereka jadi makin tidak bahagia  </seg>
<seg id="153">  Diatas itu, kita mendapatkan garis yang sangat rata.  </seg>
<seg id="154">  Maksud saya, saya jarang menemukan garis yang serata itu.  </seg>
<seg id="155">  Sudah jelas yang terjadi adalah uang tidak bisa membeli pengalaman bahagia, namun kurangnya uang sudah pasti membuat penderitaan, dan kita dapat mengukur penderitaan itu dengan sangat-sangat jelas.  </seg>
<seg id="156">  Tetapi dalan konteks diri yang lain, sisi yang mengingat kita mendapatkan cerita yang berbeda.  </seg>
<seg id="157">  Semakin banyak uang yang kalian hasilkan semakin kalian merasa puas.  </seg>
<seg id="158">  Namun hal itu tidak berlaku terhadap emosi.  </seg>
<seg id="159">  CA: Tapi Danny, seluruh usaha orang Amerika adalah mengenai kehidupan, kebebasan dan mengejar kebahagiaan.  </seg>
<seg id="160">  Bila orang-orang menanggapi serius temuan tersebut, maksud saya, sepertinya akan membalikkan semua yang kita percaya, sebut saja, kebijakan pajak, dll.  </seg>
<seg id="161">  Apakah mungkin beberapa politisi, sebagian besar penduduk, akan menganggap serius temuan itu dan menjalankan kebijakan publik berdasarkan hal tersebut?  </seg>
<seg id="162">  DK: Kalian tahu saya pikir sudah ada yang mengakui mengenai peranan penelitian kebahagiaan dalam kebijakan publik.  </seg>
<seg id="163">  Pengakuan ini akan lambat di Amerika, pastinya, tapi di Inggris, hal ini sedang terjadi, dan di negara-negara lain juga sedang terjadi.  </seg>
<seg id="164">  Masyarakat mulai mengakui mestinya mereka lebih memikirkan tentang kebahagiaan ketika mereka berpikir tentang kebijakan publik.  </seg>
<seg id="165">  Akan memakan waktu, dan masyarakat akan berdebat apakah mereka mau mempelajari pengalaman kebahagiaan, atau mereka mau mempelajari evaluasi kehidupan, jadi kita perlu untuk melakukan debat itu dalam waktu dekat,  </seg>
<seg id="166">  Bagaimana meningkatkan kebahagiaan, caranya akan sangat berbeda tergantung pada bagaimana kita berpikir, dan apakah kita bertolak dari sisi yang mengingat atau bertolak dari sisi yang mengalami.  </seg>
<seg id="167">  Hal ini saya kira akan mempengaruhi kebijakan dalam beberapa tahun kedepan.  </seg>
<seg id="168">  Di Amerika, upaya-upaya sedang dilakukan untuk mengukur kebahagiaan yang dialami oleh populasi yang ada.  </seg>
<seg id="169">  Dalam beberapa dekade kedepan, hal ini menurut saya akan menjadi bagian dari statistik nasional.  </seg>
<seg id="170">  CA: Jadi bagi saya, hal ini akan atau paling tidak mestinya menjadi, diskusi kebijakan yang paling menarik untuk diikuti untuk beberapa tahun kedepan.  </seg>
<seg id="171">  Terima kasih banyak sudah menciptakan ekonomi perilaku.  </seg>
<seg id="172">  Terima kasih Danny Kahneman.  </seg>
</doc>
<doc docid="767" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/bill_gates</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Pada TED2010, Bill Gates memaparkan visinya untuk masa depan energi dunia, menjelaskan perlunya "keajaiban" untuk menghindari kehancuran planet dan menjelaskan kenapa dia mendukung jenis reaktor nuklir yang berbeda sama sekali. Tujuannya? Emisi karbon nol secara global pada 2050.</description>
 <keywords>talks, TED Brain Trust, business, energy, global issues, invention, science, technology</keywords>
 <talkid>767</talkid>
 <title>Bill Gates tentang energy: berinovasi hingga titik nol!</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/476031">Abdi Christia</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/274079">Aditya Muharam</translator>
<seg id="1">  Hari ini saya akan berbicara mengenai energi dan iklim.  </seg>
<seg id="2">  Dan itu mungkin terlihat sedikit mengejutkan karena pekerjaan saya di yayasan kebanyakan mengenai vaksin dan benih, mengenai hal-hal yang kita perlu temukan atau sediakan untuk membantu 2 milyar orang termiskin agar hidup lebih baik.  </seg>
<seg id="3">  Namun energi dan iklim adalah hal yang sangat penting bagi mereka, bahkan, lebih penting ketimbang orang lain di planet ini.  </seg>
<seg id="4">  Iklim memburuk, artinya bertahun-tahun tanaman mereka tak akan tumbuh baik. Akan ada terlalu banyak hujan, tidak cukup hujan. Keadaan akan berubah dengan cara-cara yang tidak bisa disokong oleh lingkungan mereka yang rapuh.  </seg>
<seg id="5">  Dan ini mengarah ke kelaparan. Mengarah pada ketidakpastian. Mengarah pada keresahan.  </seg>
<seg id="6">  Jadi, perubahan iklim akan berakibat buruk bagi mereka.  </seg>
<seg id="7">  Juga, harga energi sangat penting bagi mereka.  </seg>
<seg id="8">  Kenyataannya, jika Anda bisa memilih satu hal untuk diturunkan harganya, demi mengurangi kemiskinan, kebanyakan, Anda akan pilih energi.  </seg>
<seg id="9">  Sekarang, harga energi telah turun sepanjang waktu.  </seg>
<seg id="10">  Sebenarnya, kemajuan peradaban dilandasi kemajuan bidang energi.  </seg>
<seg id="11">  Revolusi batu bara menjadi bahan bakar bagi revolusi industri, dan, bahkan pada 1900an kita melihat kemerosotan tajam pada harga listrik, dan itulah sebabnya kita punya kulkas, AC, kita bisa membuat barang-barang modern dan banyak hal lainnya.  </seg>
<seg id="12">  Lalu, kita berada di keadaan baik dengan listrik di dunia yang kaya.  </seg>
<seg id="13">  Namun, semakin murah produksinya -- ayo membuatnya dua kali lebih murah -- kita perlu batasan-batasan baru, dan pembatasan itu harus berkaitan dengan CO2.  </seg>
<seg id="14">  CO2 menghangatkan planet, dan rumus untuk CO2 sebenarnya sangatlah sederhana.  </seg>
<seg id="15">  Jika Anda menjumlahkan emisi CO2, maka itu akan mengakibatkan kenaikan temperatur, dan kenaikan temperatur akan membawa beberapa dampak negatif. Dampaknya pada cuaca dan mungkin yang terburuk, efek tidak langsung, yaitu ekosistem alam tidak bisa menyesuaikan diri pada perubahan ini, sehingga ekosistem pun hancur.  </seg>
<seg id="16">  Nah, jumlah tepatnya bagaimana Anda memetakan peningkatan tertentu CO2 terhadap kenaikan temperatur dan di mana umpan balik positifnya, ada beberapa ketidakpastian disana, namun tidak banyak.  </seg>
<seg id="17">  Dan tentu saja ada ketidakpastian mengenai seberapa buruk efeknya, namun mereka akan menjadi sangat buruk.  </seg>
<seg id="18">  Saya bertanya pada ilmuwan-ilmuwan ternama mengenai ini beberapa kali, apa kita benar-benar harus turun mendekati nol?  </seg>
<seg id="19">  Tidak bisakah kita hanya memotong setengah atau seperempat?  </seg>
<seg id="20">  Dan jawabannya adalah, hingga kita mendekati angka nol, temperatur akan terus naik.  </seg>
<seg id="21">  Dan itu adalah tantangan yang besar.  </seg>
<seg id="22">  Ini sangat berbeda dari mengatakan kita adalah truk setinggi 4 m berusaha melewati kolong jembatan setinggi 3,3 m, kita tidak bisa sekedar berusaha lewat.  </seg>
<seg id="23">  Ini adalah sesuatu yang harus mencapai nol.  </seg>
<seg id="24">  Sekarang, kita mengeluarkan banyak karbon dioksida tiap tahun, sekitar 26 milyar ton.  </seg>
<seg id="25">  Untuk tiap orang Amerika, sekitar 20 ton. Untuk orang di negara miskin, bisa kurang dari satu ton.  </seg>
<seg id="26">  Dengan rata-rata sekitar lima ton untuk semua orang di planet.  </seg>
<seg id="27">  Dan, bagaimanapun, kita harus membuat perubahan yang bisa menurunkannya hingga nol.  </seg>
<seg id="28">  Ini telah bertumbuh secara konstan.  </seg>
<seg id="29">  Hanya berbagai perubahan ekonomi yang telah membuatnya datar, jadi kita harus beranjak dari meningkat secara cepat ke penurunan, turun terus sampai titik nol.  </seg>
<seg id="30">  Rumus ini memiliki empat faktor. Sedikit perkalian. Jadi, Anda punya satu hal di kiri, CO2, yang ingin dijadikan nol, dan ini berdasarkan pada jumlah orang, jasa-jasa yang digunakan tiap orang secara rata-rata, energi rata-rata dari tiap jasa, dan CO2 yang dihasilkan dari tiap unit energi.  </seg>
<seg id="31">  Jadi, mari kita lihat satu persatu dan lihat bagaimana kita bisa menurunkan ini hingga nol.  </seg>
<seg id="32">  Kemungkinan, satu dari angka angka ini harus turun mendekati nol.  </seg>
<seg id="33">  Sekarang ini kembali ke aljabar SMA, namun ayo tengok kembali.  </seg>
<seg id="34">  Pertama, ada populasi.  </seg>
<seg id="35">  Sekarang, dunia berisikan 6,8 milyar orang.  </seg>
<seg id="36">  Ini menuju pada sekitar 9 milyar.  </seg>
<seg id="37">  Sekarang, jika kita berhasil pada vaksin baru, pelayanan kesehatan, jasa kesehatan reproduksi, kita bisa menurunkan itu, mungkin, 10 atau 15 persen, namun sekarang kita melihat peningkatan sekitar 1,3.  </seg>
<seg id="38">  Faktor kedua adalah jasa yang kita gunakan.  </seg>
<seg id="39">  Ini termasuk semuanya, makanan, baju, TV, pemanas ruangan.  </seg>
<seg id="40">  Ini adalah hal-hal baik, dan mengentaskan kemiskinan berarti menyediakan jasa-jasa ini pada hampir semua orang di planet.  </seg>
<seg id="41">  Dan sangat baik bila angka ini bisa naik.  </seg>
<seg id="42">  Di dunia kaya, mungkin satu milyar teratas, kita bisa memotong dan mengurangi penggunaan, namun tiap tahun, angka ini, secara rata-rata, terus naik, jadi secara keseluruhan, akan lebih dari dua kali lipat jasa yang disediakan bagi tiap orang.  </seg>
<seg id="43">  Di sini kita memiliki jasa-jasa dasar. Apa Anda punya lampu di rumah untuk membaca pekerjaan rumah,  </seg>
<seg id="44">  kenyataannya, anak-anak ini tidak punya, jadi mereka keluar rumah dan membaca pekerjaan rumah mereka di bawah lampu jalanan.  </seg>
<seg id="45">  Sekarang, efisiensi, E, energi dari tiap jasa, di sini, kita akhirnya memiliki beberapa berita baik.  </seg>
<seg id="46">  Kita memiliki sesuatu yang tidak naik.  </seg>
<seg id="47">  Melalui berbagai penemuan dan cara baru melakukan penerangan, melalui berbagai jenis mobil, cara lain membangun bangunan. ada banyak jasa-jasa di mana Anda bisa menurunkan energi untuk jasa itu secara substansial,  </seg>
<seg id="48">  beberapa jasa individual bahkan menurunkannya 90 persen.  </seg>
<seg id="49">  Ada jasa lain seperti bagaimana kita membuat pupuk, bagaimana kita menjalankan transportasi udara, dimana ruang perbaikan sangatlah kurang.  </seg>
<seg id="50">  Jadi secara umum, jika kita optimis, kita bisa mendapatkan pengurangan dari faktor tiga hingga mungkin enam.  </seg>
<seg id="51">  Namun sekarang tiga faktor pertama ini, kita telah turun dari 26 milyar, hingga mungkin 13 milyar ton, dan itu tidak cukup.  </seg>
<seg id="52">  Jadi mari lihat faktor keempat -- ini akan menjadi kuncinya -- yaitu jumlah CO2 yang dihasilkan dari tiap unit energi.  </seg>
<seg id="53">  Jadi pertanyaannya adalah, bisakah ini turun hingga nol?  </seg>
<seg id="54">  Jika Anda membakar batu bara, tidak.  </seg>
<seg id="55">  Jika Anda membakar gas alam, tidak.  </seg>
<seg id="56">  Nyaris semua cara kita menghasilkan listrik sekarang, kecuali energi terbarukan yang baru muncul dan nuklir, mengeluarkan CO2.  </seg>
<seg id="57">  Jadi, apa yang perlu kita lakukan pada skala global, adalah menciptakan sistem baru.  </seg>
<seg id="58">  Sehingga, kita butuh keajaiban energi.  </seg>
<seg id="59">  Sekarang, ketika saya menggunakan istilah keajaiban, bukan berarti itu mustahil.  </seg>
<seg id="60">  Mikroprosesor adalah keajaiban. Komputer personal adalah keajaiban.  </seg>
<seg id="61">  Internet dan jasanya adalah keajaiban.  </seg>
<seg id="62">  Jadi, orang-orang disini pernah berpartisipasi dalam penciptaan keajaiban.  </seg>
<seg id="63">  Biasanya, kita tidak mempunyai tenggat waktu, di mana Anda harus mendapatkan keajaiban pada tanggal tertentu.  </seg>
<seg id="64">  Biasanya, Anda hanya berdiam, beberapa datang, beberapa tidak.  </seg>
<seg id="65">  Ini adalah situasi di mana kita harus tancap gas penuh dan mendapatkan keajaiban dalam tenggat waktu yang ketat.  </seg>
<seg id="66">  Sekarang, saya berpikir, bagaimana bisa mendapatkan ini?  </seg>
<seg id="67">  Adakah semacam ilustrasi alam, demonstrasi yang bisa menarik imajinasi orang-orang disini?  </seg>
<seg id="68">  Saya merenungkan ketika tahun lalu saya membawa nyamuk, dan beberapa orang menyukainya.  </seg>
<seg id="69">   Itu membuat mereka terlibat dalam ide, bahwa ada orang yang hidup dengan nyamuk.  </seg>
<seg id="70">  Jadi, dengan energi, apa yang bisa saya bawa adalah ini.  </seg>
<seg id="71">  Saya memutuskan untuk melepas kunang-kunang akan menjadi kontribusi saya pada lingkungan ini tahun ini.  </seg>
<seg id="72">  Jadi sekarang kita memiliki beberapa kunang-kunang.  </seg>
<seg id="73">  Saya diberitahu mereka tidak menggigit, bahkan mungkin tidak akan keluar.  </seg>
<seg id="74">   Sekarang, ada banyak solusi seperti itu, namun mereka tidak cukup.  </seg>
<seg id="75">  Kita butuh solusi, entah satu atau beberapa, yang memiliki skala sangat besar dan teramat sangat bisa diandalkan, dan, walaupun banyak arah yang dicari oleh orang-orang, Saya hanya melihat lima hal yang bisa mencapai jumlah besar.  </seg>
<seg id="76">  Saya mencoret arus laut, panas bumi, fusi nuklir dan bahan bakar nabati.  </seg>
<seg id="77">  Mereka bisa membuat kontribusi, dan jika mereka bisa melakukan lebih baik dari perkiraan saya, akan lebih baik, namun intinya adalah bahwa kita harus bekerja pada tiap lima hal ini, kita tidak bisa melepas salah satu hanya karena ketakutan, karena mereka memiliki tantangan yang berbeda-beda.  </seg>
<seg id="78">  Pertama ayo kita lihat pembakaran bahan bakar fosil, termasuk pembakaran batu bara dan gas alam.  </seg>
<seg id="79">  Apa yang diperlukan, terlihat sederhana, padahal tidak, yaitu menangkap semua CO2, setelah membakarnya, memasukan dalam wadah, menekannya, membuatnya cair, dan menaruhnya di suatu tempat, dan berharap ia tetap disana.  </seg>
<seg id="80">  Sekarang kta memiliki beberapa percobaan tentang ini dengan tingkat 60-80 persen, namun membuatnya berfungsi penuh, itu akan sangat sulit, dan menyetujui di mana CO2 sebanyak itu akan ditaruh pun susah, namun tantangan terbesar adalah isu jangka panjang.  </seg>
<seg id="81">  Siapa yang bisa yakin?  </seg>
<seg id="82">  Siapa yang akan menjamin limbah sebesar milyaran kali dibanding limbah nuklir atau hal lain?  </seg>
<seg id="83">  Volumenya sangat besar.  </seg>
<seg id="84">  Jadi ini sangat sulit.  </seg>
<seg id="85">  Lalu, ada nuklir.  </seg>
<seg id="86">  Nuklir punya tiga masalah besar. Biaya, terutama di negara-negara dengan regulasi tinggi, bisa sangat tinggi. Isu keamanan, benar-benar merasa nyaman tak ada hal yang akan jadi buruk, yaitu, walau Anda memiliki operator manusia, bahan bakarnya tidak dijadikan senjata.  </seg>
<seg id="87">  Dan lalu apa yang Anda lakukan dengan limbahnya?  </seg>
<seg id="88">  Dan, walaupun tidak terlalu besar, ada banyak kekhawatiran mengenainya.  </seg>
<seg id="89">  Orang-orang perlu merasa nyaman mengenai ini.  </seg>
<seg id="90">  Jadi itu tiga masalah besar yang bisa diselesaikan, dan, harus dikerjakan.  </seg>
<seg id="91">  Tiga hal terakhir dari lima telah saya kelompokkan bersama.  </seg>
<seg id="92">  Ini apa yang orang rujuk sebagai sumber daya terbaharui.  </seg>
<seg id="93">  Dan kenyataannya -- walau bagus mereka tidak butuh bahan bakar -- mereka memiliki beberapa kekurangan.  </seg>
<seg id="94">  Pertama adalah kepadatan energi yang dikumpulkan pada teknologi ini jauh lebih rendah dari pembangkit listrik.  </seg>
<seg id="95">  Ini adalah peternakan energi, jadi Anda berbicara mengenai berapa mil persegi, ribuan kali luas daerah yang dibutuhkan pembangkit energi normal.  </seg>
<seg id="96">  Juga, ini adalah sumber daya yang bersifat intermiten.  </seg>
<seg id="97">  Matahari tidak bersinar sepanjang hari, dan tidak bersinar setiap hari, dan, mirip dengannya, angin tidak berhembus setiap saat.  </seg>
<seg id="98">  Akhirnya, jika Anda bergantung pada sumber daya ini, Anda harus mempunyai cara tertentu untuk mendapatkan energi selama periode hal tersebut belum tersedia.  </seg>
<seg id="99">  Jadi, kita mempunyai tantangan biaya besar di sini. Kita mempunyai tantangan transmisi. Contohnya, bila sumber energi ini berada di luar negerimu, Anda tidak hanya butuh teknologi, namun juga harus berurusan dengan resiko energi berasal dari lokasi lain.  </seg>
<seg id="100">  Dan, akhirnya, persoalan penyimpanan.  </seg>
<seg id="101">  And untuk melihat dimensinya, saya mencari dan melihat pada semua jenis baterai yang dibuat, untuk mobil, komputer, telephone, senter, segalanya, dan membandingkannya dengan jumlah energi listrik yang diperlukan dunia, dan menemukan semua baterai yang kita buat sekarang bisa menyimpan kurang dari 10 menit dari semua energi.  </seg>
<seg id="102">  Jadi kita perlu terobosan besar, sesuatu yang beratus kali lipat lebih baik ketimbang pendekatan yang kita punyai sekarang.  </seg>
<seg id="103">  Bukan mustahil, namun tidak mudah.  </seg>
<seg id="104">  Nah, ini akan muncul jika Anda mencoba mendapatkan sumberdaya intermiten untuk di atas, katakanlah, 20-30 persen dari yang kita gunakan.  </seg>
<seg id="105">  Jika Anda berharap bisa 100 persen, Anda memerlukan baterai ajaib yang luar biasa.  </seg>
<seg id="106">  Nah, bagaimana kita bisa beranjak maju: apa pendekatan yang tepat?  </seg>
<seg id="107">  Apakah proyek Manhattan? Apa hal yang bisa membuat kita tiba di sana?  </seg>
<seg id="108">  Nah, kita butuh banyak perusahaan bekerja untuk ini, ratusan.  </seg>
<seg id="109">  Dalam masing-masing lima jalur ini, kita butuh setidaknya seratus orang.  </seg>
<seg id="110">  Dan kebanyakan, Anda akan melihat dan mengatakan mereka gila. Itu bagus.  </seg>
<seg id="111">  Dan saya pikir, disini dalam kelompok TED, kita punya banyak orang yang sudah mengejar ini.  </seg>
<seg id="112">  Bill Gross memiliki beberapa perusahaan, termasuk satu yang disebut eSolar yang memiliki beberapa teknologi panas matahari.  </seg>
<seg id="113">  Vinod Khosla berinvestasi di lusinan perusahaan yang melakukan hal-hal baik dan kemungkinan yang menarik, dan saya berusaha membantu.  </seg>
<seg id="114">  Nathan Myhrvold dan saya membantu sebuah perusahaan yang, secara mengejutkan, mengambil pendekatan nuklir.  </seg>
<seg id="115">  Ada beberapa inovasi di bidang nuklir: modular, cair.  </seg>
<seg id="116">  Dan inovasi berhenti pada industri ini beberapa saat lalu, sehingga pikiran ada beberapa ide bagus tersia-siakan tidaklah mengherankan.  </seg>
<seg id="117">  Ide mengenai Terrapower adalah, ketimbang membakar sebagian uranium, satu persennya, yaitu U235, kami memutuskan untuk membakar yang 99 persen, U238.  </seg>
<seg id="118">  Ini ide yang gila.  </seg>
<seg id="119">  Padahal, orang-orang sudah membicarakannya sejak dahulu, namun mereka tidak pernah mensimulasikan secara layak apakah itu berhasil, jadi berkat kemajuan komputer super yang modern Anda bisa mensimulasikannya dan melihat, ya, dengan pendekatan material yang tepat, hal itu bisa berjalan.  </seg>
<seg id="120">  Dan, karena Anda membakar yang 99 persen, Anda telah memperbaiki persoalan biaya.  </seg>
<seg id="121">  Anda membakar sisanya, dan Anda bisa menggunakan sebagai bahan bakar semua limbah dari reaktor nuklir hari ini.  </seg>
<seg id="122">  Jadi, ketimbang merisaukannya, Anda justru memanfaatkannya. Ini sangat bagus.  </seg>
<seg id="123">  Ia menghirup uranium sepanjang jalan. Jadi seperti lilin.  </seg>
<seg id="124">  Anda bisa lihat batang disana, sering disebut sebagai reaktor gelombang berjalan.  </seg>
<seg id="125">  Dalam istilah bahan bakar, ini menyelesaikan permasalahannya.  </seg>
<seg id="126">  Saya mempunyai gambar sebuat tempat di Kentucky.  </seg>
<seg id="127">  Ini adalah limbahnya, 99 persen, di mana mereka telah mengambil bagian yang mereka bakar, jadi ia disebut uranium sisa.  </seg>
<seg id="128">  Ini bisa menjadi energi bagi AS selama ratusan tahun.  </seg>
<seg id="129">  Dan, hanya dengan menyaring air laut dengan cara yang tidak mahal, Anda bisa mendapatkan bahan bakar seumur hidup untuk seluruh planet.  </seg>
<seg id="130">  Jadi, Anda lihat, akan ada banyak tantangan kedepan, Namun itu adalah contoh dari ratusan dan ratusan gagasan yang kita perlukan untuk beranjak maju.  </seg>
<seg id="131">  Jadi mari berpikir, bagaimana kita seharusnya mengukur diri kita?  </seg>
<seg id="132">  Bagaimana seharusnya kartu rapor kita terlihat?  </seg>
<seg id="133">  Nah, mari kita lihat tujuan sebenarnya yang kita inginkan, dan lihat pada kondisi antaranya.  </seg>
<seg id="134">  Untuk 2050, Anda sering mendengar orang berbicara mengenai reduksi 80 persen.  </seg>
<seg id="135">  Ini sangat penting, bahwa kita mencapainya.  </seg>
<seg id="136">  Dan 20 persen akan digunakan bagi kebaikan negara-negara miskin, seperti pertanian. Semoga, kita bisa membersihkan perhutanan, semen.  </seg>
<seg id="137">  Jadi, untuk mencapai 80 persen itu, Negara maju, termasuk negara seperti Cina, harus merubah produksi listrik mereka bersamaan.  </seg>
<seg id="138">  Jadi, apakah kita menjalankan teknologi emisi nol ini, sudahkah dijalankan disemua negara maju dan kita berada di proses menjalankannya ke arah lain.  </seg>
<seg id="139">  Ini sangat penting.  </seg>
<seg id="140">  Ini adalah elemen kunci dalam membuat kartu laporan itu.  </seg>
<seg id="141">  Jadi, untuk mendukung tujuan itu, seperti apa kondisi 2020 terlihat?  </seg>
<seg id="142">  Nah, sekali lagi, harus ada dua elemen.  </seg>
<seg id="143">  Kita harus menjalankan semua efisiensi ini untuk mendapatkan pengurangan. Semakin rendah kita mengeluarkan emisi, semakin kecil jumlah CO2, dan, karenanya, temperatur lebih rendah.  </seg>
<seg id="144">  Namun dalam beberapa cara, nilai kita untuk kesana, menjalankan hal-hal yang tidak mengakibatkan pengurangan besar, ternyata sama, atau sedikit dibawah, pentingnya dengan yang lain, Yaitu inovasi pada terobosan-terobosan itu.  </seg>
<seg id="145">  Terobosan ini, kita perlu bergerak pada kecepatan penuh, dan kita bisa mengukurnya berkaitan dengan perusahaan, proyek percobaan, peraturan yang diubah.  </seg>
<seg id="146">  Banyak buku buku bagus yang telah ditulis mengenai ini.  </seg>
<seg id="147">  Buku Al Gore, "Our Choice" dan buku David McKay, "Sustainable Energy Without the Hot Air."  </seg>
<seg id="148">  Mereka benar-benar membahasnya dan menciptakan alur bekerja yang bisa didiskusikan secara luas, karena kita perlu dukungan luas,  </seg>
<seg id="149">  Masih banyak yang perlu dikumpulkan.  </seg>
<seg id="150">  Jadi ini adalah harapan.  </seg>
<seg id="151">  Adalah harapan yang kuat agar kita menemukan teknologi ini.  </seg>
<seg id="152">  Jika Anda memberi saya satu permohonan untuk 50 tahun ke depan, Saya bisa memilih presiden, Saya boleh memilih vaksin, yang saya sukai, atau saya boleh memilih hal ini dengan biaya setengahnya dan tidak ada CO2 yang tercipta, Ini adalah permohonan yang akan saya pilih.  </seg>
<seg id="153">  Karena ini memiliki dampak terluas.  </seg>
<seg id="154">  Jika kita tidak mewujudkan impian ini, Pembagian antara orang yang berpikir jangka pendek dan jangka panjang akan menjadi buruk, antara AS dan Cina, antara negara kaya dan miskin, dan diatas segalanya, kehidupan dua milyar orang itu akan jauh lebih buruk.  </seg>
<seg id="155">  Jadi, apa yang harus kita lakukan?  </seg>
<seg id="156">  Apa yang saya harapkan dari kalian untuk didukung dan dilaksanakan?  </seg>
<seg id="157">  Kita membutuhkan lebih banyak dana penelitian.  </seg>
<seg id="158">  Ketika negara-negara berkumpul di tempat seperti Kopenhagen, mereka seharusnya tidak hanya mendiskusikan CO2.  </seg>
<seg id="159">  Namun juga mendiskusikan agenda inovasi ini, dan Anda akan tercengang melihat rendahnya tingkat pengeluaran pada pendekatan inovatif ini.  </seg>
<seg id="160">  Kita memang butuh insentif pasar, pajak CO2, cap and trade, sesuatu yang memberi sinyal harga keluar sana.  </seg>
<seg id="161">  Kita butuh mengeluarkan pesannya.  </seg>
<seg id="162">  Kita butuh dialog ini menjadi lebih rasional, dialog yang lebih dimengerti, termasuk langkah-langkah yang diambil pemerintah.  </seg>
<seg id="163">  Ini adalah keinginan yang penting, tapi ini adalah yang saya pikir bisa kita capai.  </seg>
<seg id="164">  Terima kasih  </seg>
<seg id="165">  (Tepuk tangan) Terima kasih  </seg>
<seg id="166">  Chris Anderson: Terima kasih. Terima kasih  </seg>
<seg id="167">  (Tepuk tangan) Terima kasih. Agar saya lebih paham mengenai Terrapowe, nah -- Maksud saya, pertama, bisa Anda beritahu seberapa besar skala investasinya?  </seg>
<seg id="168">  Bill Gates: Agar bisa menjalankan perangkat lunak, beli superkomputer, pekerjakan semua ilmuwan hebat, yang sudah kami lakukan, Itu hanya puluhan juta, dan bahkan ketika kita mengujicoba material kami di reaktor Rusia untuk meyakinkan material kami berjalan layak, lalu Anda hanya butuh sampai ratusan juta.  </seg>
<seg id="169">  hal tersulit adalah membangun reaktor percobaan, mendapatkan beberapa milyar, menemukan aturannya, lokasi yang akan memulai pembangunan reaktor pertama jenis ini.  </seg>
<seg id="170">  Setelah satu selesai dibangun, jika berjalan seperti diiklankan, maka semua akan lancar, karena ekonomi, kepadatan energi, sangat berbeda dengan nuklir yang kita ketahui sekarang.  </seg>
<seg id="171">  CA: Jadi agar benar pemahamannya, ini melibatkan pembangunan jauh ke dalam tanah hampir seperti versi kolom vertikal dari bahan bakar nuklir, dari uranium yang terpakai, jadi prosesnya dimulai dari atas dan bekerja kebawah?  </seg>
<seg id="172">  BG: Benar. Sekarang, kita selalu memberi bahan bakar reaktor, Jadi Anda perlu banyak orang mengontrol agar tidak berjalan salah, hal itu ketika Anda membukanya dan memindahkan keluar masuk. Itu tidak baik.  </seg>
<seg id="173">  Jadi, jika Anda punya bahan bakar murah yang bisa bertahan 60 tahun -- bayangkan saja itu sebagai batang kayu -- taruh saja di bawah sana dan tidak perlu kerumitan.  </seg>
<seg id="174">  Bahan bakar itu akan berada di sana dan membakar selama 60 tahun, lalu berakhir.  </seg>
<seg id="175">  CA: Jadi itu pembangkit energi nuklir sekaligus solusi pembuangan limbahnya.  </seg>
<seg id="176">  BG: Ya. Namun, apa yang terjadi dengan limbah, Anda bisa diamkan saja -- jauh lebih sedikit limbah dengan cara ini-- lalu Anda bisa mengambilnya, dan letakkan yang lain dan membakarnya.  </seg>
<seg id="177">  Dan kita memulai dengan mengambil limbah yang ada sekarang, yang sedang berdiam di kolam pendingin atau kotak kering dekat reaktor. Itu adalah bahan bakar awal kita.  </seg>
<seg id="178">  Jadi, permasalahan bagi reaktor itu yang memberi makan reaktor kami, dan Anda mengurangi volume limbah secara dramatis seiring dengan prosesnya.  </seg>
<seg id="179">  CA: Namun dalam ceramah Anda pada orang orang di seluruh dunia mengenai kemungkinan ini,  </seg>
<seg id="180">  di mana ketertarikan terbesar untuk memulai sesuatu seperti ini?  </seg>
<seg id="181">  BG: Nah, kita belum memilih lokasi tertentu, dan ada banyak peraturan mengenai segala sesuatu yang disebut nuklir, jadi ada banyak kepentingan, dari orang perusahaan yang pernah di Rusia, India, Cina. Saya pernah kembali bertemu dengan menteri energi disini, membahas bagaimana ini cocok dengan agenda energi.  </seg>
<seg id="182">  Jadi saya optimis. Anda tahu Perancis dan Jepang telah melakukan pekerjaan baik.  </seg>
<seg id="183">  Ini adalah variasi dari hal hal yang perlu dilakukan.  </seg>
<seg id="184">  Kemajuan yang penting, namun seperti reaktor cepat, dan banyak negara telah membangunnya, jadi siapapun yang telah membangun reaktor cepat, adalah kandidat lokasi pembangunan pertama.  </seg>
<seg id="185">  CA: jadi dalam benak Anda, rentang waktu dan kemungkinan agar bisa menghidupkan hal ini?  </seg>
<seg id="186">  BG: Sebenarnya kami butuh misalnya untuk pembangkit listrik berskala tinggi ini yang sangat murah, kami punya 20 tahun untuk menemukan dan 20 tahun untuk menjalankannya.  </seg>
<seg id="187">  Tenggat waktu semacam itulah yang model lingkungan telah tunjukkan pada kami dan harus dicapai.  </seg>
<seg id="188">  Dan Anda tahu, Terrapower, jika berjalan lancar, dan saya berharap besar. bisa dengan mudah mencapainya.  </seg>
<seg id="189">  Dan sekarang untungnya ada lusinan perusahaan, kami butuh ratusan, Jika, penelitiannya berjalan lancar, jika pendanaan pembangkit percobaan berjalan lancar, sehingga mereka bisa berkompetisi untuk ini.  </seg>
<seg id="190">  Dan paling baik jika banyak yang berhasil karena kau bisa mencampur hal-hal ini.  </seg>
<seg id="191">  Yang pasti kita butuh satu untuk berhasil.  </seg>
<seg id="192">  CA: Dalam hal permainan perubahan skala besar, apakah ini hal terbesar yang Anda sadari di luar sana?  </seg>
<seg id="193">  BG: Terobosan energi adalah hal yang paling penting.  </seg>
<seg id="194">  Akan terus demikian, bahkan tanpa batasan lingkungan hidup, namun batasan lingkungan justru membuatnya semakin besar.  </seg>
<seg id="195">  Dalam ruang lingkup nuklir, ada beberapa inovator  </seg>
<seg id="196">  Kita tidak mengetahui karya mereka sebagaimana kita mengetahui yang ini namun orang-orang modular, itu pendekatan lain.  </seg>
<seg id="197">  Ada tipe reaktor cair, yang terlihat sulit, namun mereka pun mengatakan itu pada kami.  </seg>
<seg id="198">  Jadi ada hal yang berbeda, Namun indahnya adalah molekul uranium memiliki jutaan kali energi ketimbang misalnya batu bara, jadi, jika bisa mengatasi keburukannya, yaitu radiasi, limbah dan biaya, potensinya, mengenai efek pada tanah dan hal lain, merupakan kelas tersendiri.  </seg>
<seg id="199">  CA: Jika ini gagal, lalu apa?  </seg>
<seg id="200">  apa kita harus mulai menjalankan tindakan darurat untuk menjaga suhu bumi stabil?  </seg>
<seg id="201">  BG: jika Anda dalam situasi itu, bagai Anda makan terlalu banyak, dan akan terkena serangan jantung. Ke mana Anda pergi? Anda mungkin butuh operasi atau sejenisnya.  </seg>
<seg id="202">  Ada riset yang disebut sebagai geoengineering, yang merupakan teknik beragam untuk menunda pemanasan agar kita punya 20-30 tahun agar bisa mencapai rencana kita.  </seg>
<seg id="203">  Nah, itu sekedar polis asuransi.  </seg>
<seg id="204">  Anda berharap itu tidak perlu.  </seg>
<seg id="205">  Beberapa orang berpikir kita sebaiknya tidak mengerjakan polis asuransi karena bisa membuat kita malas, membuat kita terus makan karena tahun ahli bedah akan menyelamatkan kita.  </seg>
<seg id="206">  Saya tidak melihat itu bijak, melihat besarnya masalah, namun sekarang ada diskusi geoengineering mengenai, haruskah ini jadi cadangan bila hal buruk terjadi lebih cepat, atau jika inovasi ini berjalan lebih lambat.  </seg>
<seg id="207">  CA: Skeptik iklim: jika Anda punya sepatah dua kalimat untuk mereka, bagaimana Anda meyakinkan mereka salah?  </seg>
<seg id="208">  BG: Sayangnya para skeptik datang dari kubu yang lain.  </seg>
<seg id="209">  Yang membuat argumen ilmiah sangat sedikit.  </seg>
<seg id="210">  Apakah mereka mengatakan ada dampak buruknya yang berkaitan dengan penutupan dan pengalihan?  </seg>
<seg id="211">  Sangat sedikit yang mereka katakan ada satu peluang dari jutaan mengenai hal ini.  </seg>
<seg id="212">  Permasalahannya ini seperti AIDS.  </seg>
<seg id="213">  Kita buat kesalahan sekarang, dan kita menanggungnya lama nanti.  </seg>
<seg id="214">  Dan, ketika kita dihadapkan dengan masalah darurat, menjalani susah sekarang harus dapat senang kemudian -- dan ketidakpastian atas kesulitan itu. Bahkan, dalam laporan IPCC, itu bukan skenario terburuk, dan banyak orang di dunia kaya yang melihat IPCC dan berkata, ini bukan masalah besar.  </seg>
<seg id="215">  Fakta bahwa ini tidak pastilah yang harus membuat kita bergerak.  </seg>
<seg id="216">  Tapi mimpi saya adalah, jika Anda bisa membuatnya ekonomis, dan memenuhi batasan CO2, maka para skeptik akan berkata oke, Saya tidak peduli jika itu tidak mengatasi CO2 Saya berharap itu mengatasi CO2 namun saya akan menerimanya karena itu lebih murah dari sebelumnya.  </seg>
<seg id="217">  (Tepuk tangan) CA: Dan, itu akan menjadi respon Anda pada argumen Bjorn Lomborg, bahwa jika Anda menghabiskan banyak energi untuk menyelesaikan masalah CO2 maka itu akan mengambil alih tujuan-tujuan lain Anda untuk mengenyahkan kemiskinan dunia dan malaria dan sebagainya, menaruh uang di sana adalah pembuangan sumber daya bumi, padahal  </seg>
<seg id="218">  ada hal lebih baik lain yang bisa kita capai.  </seg>
<seg id="219">  BG: Pengeluaran sebenarnya pada bagian R&amp;D -- katakanlah AS seharusnya mengeluarkan tambahan 10 milyar per tahun lebih banyak dari hari ini -- ini tidaklah dramatis.  </seg>
<seg id="220">  Ini tak akan mengambil jatah pengeluaran lain.  </seg>
<seg id="221">  Tentang hal yang akan didanai besar-besaran, orang bisa tidak setuju, adalah ketika sesuatu yang non ekonomis, dan Anda berusaha mendanainya. Menurut saya itu adalah sia-sia.  </seg>
<seg id="222">  Kecuali Anda sudah dekat dan hanya mendanai kurva pembelajaran dan itu akan sangat murah. Saya percaya kita harus mencoba hal-hal yang lebih mempunyai potensial agar jauh lebih murah.  </seg>
<seg id="223">  Jika pertukannya yang dicari adalah, ayo buat energi yang mahal, yang hanya si kaya mampu beli.  </seg>
<seg id="224">  Maksudnya, kita semua harus bayar lima kali lipat lebih banyak untuk energi dan tidak merubah gaya hidup.  </seg>
<seg id="225">  Kehancuran itu bagi 2 milyar orang.  </seg>
<seg id="226">  Dan bahkan Lomborg telah berubah.  </seg>
<seg id="227">  Fokusnya adalah, kenapa R&amp;D tidak didiskusikan lebih banyak.  </seg>
<seg id="228">  Ia tetap, karena sebelumnya, masih dikelompokkan dalam kaum skeptik, namun ia sadari itu adalah kelompok yang kesepian, jadi dia membuat poin R&amp;D.  </seg>
<seg id="229">  Jadi ada benang merah dari sesuatu yang saya kira layak.  </seg>
<seg id="230">  Persoalan R&amp;D, tidak masuk akal bagaimana itu didanai sangat sedikit.  </seg>
<seg id="231">  CA: Nah Bill, saya rasa saya mewakili kebanyakan orang disini untuk berkata, semoga harapan Anda tercapai. Terima kasih banyak.  </seg>
<seg id="232">  BG: Terima kasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="769" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/aimee_mullins_the_opportunity_of_adversity</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Thesaurus mungkin memadankan kata "cacat" dengan sinonim seperti "tak berguna" dan "puntung", tapi pemecah rekor dlm cabang lari Aimee Mullins bertekad mendefinisi ulang kata itu. Mengabaikan pertalian makna itu, ia menunjukkan bahwa kesulitan -- dalam kasusnya, terlahir tanpa tulang kering -- malah membangkitkan potensinya sebagai manusia.</description>
 <keywords>talks, activism, happiness, health, prosthetics, social change, society</keywords>
 <talkid>769</talkid>
 <title>Aimee Mullins: Kesempatan dalam kesulitan</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/116370">handarmin -</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/631731">Judge Pau</translator>
<seg id="1">  Saya ingin membagi temuan saya beberapa bulan yang lalu saat menulis artikel utk majalah Wired versi Italia  </seg>
<seg id="2">  Saya suka meletakkan thesaurus di dekat saya ketika menulis, Seselesainya saya menulis artikel itu saya baru sadar bahwa seumur hidup saya belum pernah mencari kata "cacat" pd thesaurus itu  </seg>
<seg id="3">  Izinkan saya membacakan apa yg tertulis  </seg>
<seg id="4">  "Cacat," kata sifat: "puntung, tak berdaya, tak berguna, rusak, macet, kudung, terluka, terkoyak, pincang, termutilasi buruk, aus, lemah, impoten, terkebiri, lumpuh, buntung pikun, jompo, terjerebab, habis, selesai, terpuruk kacau, tidak diperhitungkan; lihat juga, tak berguna dan lemah.  </seg>
<seg id="5">  Antonim, sehat, kuat, mampu."  </seg>
<seg id="6">  Waktu saya bacakan daftar ini pada teman saya, awalnya saya tertawa, ini amat sangat konyol, namun sehabis membaca kata "terkoyak", saya terguncang, dan saya harus berhenti untuk menenangkan diri dari serangan dan pukulan bathin yg dilancarkan makna kata-kata ini.  </seg>
<seg id="7">  Saya lalu membela diri, thesaurus saya itu edisi lama Saya pikir mungkin definisi-definisi itu kedaluarsa  </seg>
<seg id="8">  Tapi faktanya, tanggal cetaknya adalah awal 1980-an saat saya memulai sekolah dasar dan membentuk pengertian atas diri sendiri di luar keluarga dan membina hubungan dgn anak-anak lain beserta lingkungannya  </seg>
<seg id="9">  Dan tentu saja saya belum tahu cara menggunakan thesaurus waktu itu  </seg>
<seg id="10">  Maksud saya, dari apa yg tercantum, sepertinya saya dilahirkan ke dunia yang melihat seseorang seperti saya sbg sosok tanpa memiliki hal positif apapun yg bisa ditawarkan padahal saat ini saya dikenal atas kesempatan dan petualangan yg ditunjukkan hidup saya.  </seg>
<seg id="11">  Maka, saya langsung merujuk ke edisi online tahun 2009, dengan harapan ada revisi yang patut dicatat  </seg>
<seg id="12">  Ini adalah yg tercantum di versi termuktahir  </seg>
<seg id="13">  Sayangnya, tidak jauh beda  </seg>
<seg id="14">  Buat saya dua kata terakhir dibawah tajuk "lawan kata dekat" sangat meresahkan, "utuh" dan "bajik."  </seg>
<seg id="15">  Jadi sebenarnya bukan masalah katanya.  </seg>
<seg id="16">  tapi apa pandangan kita thd seseorang ketika kita labeli mereka dengan kata itu  </seg>
<seg id="17">  Ini tentang nilai yg terkandung dlm kata, dan bagaimana kita membangun nilai itu  </seg>
<seg id="18">  Bahasa mempengaruhi pikiran dan cara pandang kita terhadap dunia dan terhadap orang lain  </seg>
<seg id="19">  Bahkan, masyarakat kuno, seperti masyarakat Yunani dan Romawi percaya bahwa mengutuk itu sangat serius secara verbal karena dengan mengucapkannya nilai yg terkandung hadir dalam realita  </seg>
<seg id="20">  Jadi, apa yang ingin kita hadirkan dalam realita, orang yang serba terbatas, atau orang yang serba bisa ?  </seg>
<seg id="21">  Hal sesederhana seperti memberi nama pada seorang anak bisa berdampak buruk pada potensi anak tersebut  </seg>
<seg id="22">  Tidakkan kita ingin membuka pintu peluang bagi mereka?  </seg>
<seg id="23">  Salah satu orang, yg telah membuka pintu peluang saya, adalah dokter masa kecil saya di A.I Dupont di Wilmington, Delaware.  </seg>
<seg id="24">  Namanya Dr. Pizzutillo. Orang Amerika keturunan Italia, yang namanya, memang terlalu sulit untuk diucapkan oleh kebanyakan orang Amerika akhirnya ia dipanggil Dr.P.  </seg>
<seg id="25">  Dr. P selalu memakai dasi kupu-kupu yang berwarna-warni dan perangainya sangat cocok untuk bergaul dengan anak-anak  </seg>
<seg id="26">  Saya sangat menyukai semua kenangan di rumah sakti itu, kecuali waktu sesi-sesi terapi fisiknya  </seg>
<seg id="27">  saya diharuskan mengulang-ulang latihan yang sama dengan pita elastik yg tebal -- dalam berbagai warna -- yang maksudnya buat menguatkan otot kaki saya dan saya benci sekali dengan pita-pita itu Saking sebalnya saya juluki macam-macam. Pokoknya sebal.  </seg>
<seg id="28">  dan, tahu tidak, umur 5 tahun saya sudah bisa tawar menawar dengan Dr. P untuk mangkir dari latihan-latihan itu, gagal melulu, tentu saja.  </seg>
<seg id="29">  tapi suatu hari dia datang ke sesi terapi saya latihan yang sangat melelahkan dan kejam -- dan bilang pada saya, "Wah Aimee, kecil-kecil ternyata kamu luar biasa kuat ya, tampaknya kamu bisa patahkan pita-pita itu  </seg>
<seg id="30">  kalau benar patah, saya berikan kamu 100 USD."  </seg>
<seg id="31">  Ya, tentu saja, yang dilancarkan Dr. P ini tipuan kuno supaya saya lakukan latihan yang saya benci itu dengan iming-iming jadi anak umur 5 paling kaya di lantai dua, tapi yang penting adalah dia berhasil mengubah siksaan sehari-hari jadi sesuatu yg baru dan seru buat saya.  </seg>
<seg id="32">  Sampai sekarang saya masih penasaran, sejauh apa visi dan keyakinannya tentang saya yg meski kecil tapi kuat akan terus membentuk opini saya terhadap diri saya sendiri sebagai sosok yang dasarnya memang kuat dan atletis  </seg>
<seg id="33">  Ini adalah contoh peranan orang dewasa yang berkuasa dapat membangkitkan kekuatan pada anak-anak.  </seg>
<seg id="34">  Tapi, menilik dari apa yang tercantum pada thesaurus bahasa kita menghalangi kita menghadirkan realita yang kita idamkan, peluang memandang diri sendiri sebagai orang yang mampu  </seg>
<seg id="35">  Bahasa kita tertinggal oleh perkembangan masyarakat yang banyak dipengaruhi teknologi  </seg>
<seg id="36">  Tentu saya, secara medis kaki saya, pembedahan laser buat cacat mata, lutut dari titanium dan transplantasi untuk organ yang melemah yang telah memungkinkan orang beraktifitas penuh menerabas batas-batas alam yang merintangi ditambah lagi dengan jejaring-jejaring sosial, yang telah memungkinkan orang mendefinisikan dirinya sendiri sehingga bisa memilih untuk bergabung dengan kelompok yang lebih besar  </seg>
<seg id="37">  Jadi, mungkin teknologi telah menunjukkan lebih jelas apa yang selalu merupakan kebenaran bahwa tiap orang punya keunikan dan bisa berkarya dalam masyarakat dan modal terbesar manusia adalah kemampuannya beradaptasi  </seg>
<seg id="38">  Kemampuan beradaptasi ini hal yg menarik karena orang-orang selalu bertanya tentang cara saya menghadapi kesulitan, saya akan berterus terang Saya kurang setuju dengan ungkapan itu saya selalu resah dalam upaya menjawab pertanyaan orang tentang hal ini dan saya mulai paham apa alasannya  </seg>
<seg id="39">  Tersirat dalam ungkapan "Mengatasi kesulitan" adalah pikiran bahwa kesuksesan, atau kebahagiaan didapat dengan keluar dari sisi lain dari suatu situasi yang penuh tantangan tanpa terpengaruh oleh apa yang dialami, seolah kesuksesan dalam hidup tergantung pd kemampuan mengakali atau bermanuver agar terhindar dari kesulitan dgn prostetik atau yang dianggap orang sebagai cacat tubuh  </seg>
<seg id="40">  Padahal sebenarnya kami berubah, tentu saja, dipengaruhi tantangan yg dialami baik secara fisik, mental atau keduanya.  </seg>
<seg id="41">  Dan izinkan saya sampaikan, ini adalah hal yang baik  </seg>
<seg id="42">  kesulitan bukan untuk dihindari sekedar untuk meneruskan hidup  </seg>
<seg id="43">  tapi kesulitan dalah bagian dr hidup  </seg>
<seg id="44">  kesulitan tak ubahnya seperti bayangan saya  </seg>
<seg id="45">  Kadang terlihat banyak, kadang terlihat sedikit tapi tidak pernah meninggalkan saya  </seg>
<seg id="46">  tentu saja tidak berarti saya menyepelekan dampak dan nilai perjuangan seseorang  </seg>
<seg id="47">  Kesulitan dan tantangan selalu ada dlm hidup semuanya nyata dan relatif bagi tiap orang tapi pertanyaannya bukan apakah kita akan mengalaminya atau tidak tapi bagaimana kita akan menghadapinya.  </seg>
<seg id="48">  Jadi, tanggung jawab kita bukan untuk melindungi orang yg kita cintai dari kesulitan tapi membekali mereka untuk menghadapinya dengan baik  </seg>
<seg id="49">  Akan berakibat buruk buat anak-anak kalau kita buat mereka merasa tidak mampu beradaptasi  </seg>
<seg id="50">  Ada perbedaan dan pembedaan penting antara fakta objektif medis tentang ke-cacat-an saya dan opini subjektif masyarakat tentang kemampuan saya.  </seg>
<seg id="51">  Dan sejujurnya, satu-satunya ke-tidak-mampu-an yang kerap saya alami adalah berdamai dengan dunia yang menerima semua definisi itu tentang saya  </seg>
<seg id="52">  Dalam upaya melindungi mereka yang kita cintai ketika menyampaikan kenyataan pahit dari prognosis medis atau kadang prognosis dari kualitas hidup yang tersisa kita harus pastikan kita tidak ciptakan rintangan pertama yg malah memupuskan kemampuan orang.  </seg>
<seg id="53">  Mungkin pola pikir umum yang fokus pada apa yang salah pada diri orang dan bagaimana memperbaikinya, lebih memandulkan orang daripada penyakitnya sendiri  </seg>
<seg id="54">  Dengan mengabaikan keutuhan orang dengan mengingkari potensi mereka kita menciptakan penyakit lain diatas problem alamiah yang tengah mereka hadapi  </seg>
<seg id="55">  Kita memilah-milah orang dalam masyarakat  </seg>
<seg id="56">  Jadi kita harus bisa melihat lebih jauh dari penyakit dan memahami kemampuan manusia yg utuh  </seg>
<seg id="57">  Dan yang tak kalah penting, ada kerjasama antara apa yg dianggap kekurangan dengan kreativitas kita  </seg>
<seg id="58">  Jadi bukannya merendahkan atau menolak, masa-masa sulit yg dianggap aib dan perlu disembunyikan. tapi justru mencari peluang dalam kesulitan yg ada  </seg>
<seg id="59">  Jadi yang saya mau sampaikan bukan bagaimana mengatasi kesulitan karena intinya lebih pada membuka diri merangkulnya memperjuangkannya atau meminjam istilah pegulat berdansa dgn kesulitan  </seg>
<seg id="60">  Dan mungkin dengan melihat kesulitan sebagain sesuatu yang alamiah, konsisten dan berguna, kita jadi tidak terlalu tertekan  </seg>
<seg id="61">  Tahun ini kita peringati ulang tahun ke 200 Charles Darwin Dan 150 tahun yang lalu, ketika tengah menulis tentang evolusi Darwin menyatakan suatu kebenaran, menurut saya, tentang karakter manusia  </seg>
<seg id="62">  Yang bunyinya kurang lebih, bukan spesies terkuat yang akan bertahan bukan pula spesies yang tercerdas yang akan bertahan tapi yg mampu beradaptasi dengan perubahan lah yang akan bertahan  </seg>
<seg id="63">  Pertentangan adalah asal mula kreasi  </seg>
<seg id="64">  Dari hasil kerja Darwin, antara lain, kita jadi menyadari kemampuan manusia untuk bertahan dan tumbuh didorong pergulatan semangat manusia untuk keluar dari pertentangan dan bertransformasi  </seg>
<seg id="65">  Jadi, sekali lagi, perubahan, adaptasi, adalah keahlian utama manusia  </seg>
<seg id="66">  Dan, mungkin, setelah dianalisa, kita baru paham siapa kita ini..  </seg>
<seg id="67">  Mungkin itulah jasa kesulitan yg memberikan kita jati diri, kemandirian  </seg>
<seg id="68">  dan rasa bersyukur  </seg>
<seg id="69">  Wita bayangkan kesulitan bukan sebagai masa-masa susah  </seg>
<seg id="70">  tapi sebagai perubahan  </seg>
<seg id="71">  Kesulitan adalah perubahan yang kita belum terima  </seg>
<seg id="72">  Menurut saya rintangan terbesar yg kita buat sendiri adalah konsep tentang ke-normal-an.  </seg>
<seg id="73">  Sekarang, siapa yang normal?  </seg>
<seg id="74">  Tidak ada yang normal.  </seg>
<seg id="75">  Ada yang umum, ada yang khusus, tidak ada yang normal Kalaupun ada apa anda mau ketemu orang seperti itu ?  </seg>
<seg id="76">   Saya kira juga tidak.  </seg>
<seg id="77">  Kalau kita bisa ubah cara pandang dari yg tadinya mengejar ke-normal-an ke yang meyakini adanya peluang, potensi atau bahkan yang agak berbahaya kita bisa menuai keunggulan dari anak-anak kita mengundang, melibatkan keunikan dan kemampuan mereka ke dalam masyarakat  </seg>
<seg id="78">  Pakar antropologi bilang yang paling utama yang kita sebagai manusia butuhkan dari anggota komunitas adalah kegunaan dan kontribusi mereka.  </seg>
<seg id="79">  Terdapat bukti bahwa 60.000 tahun yang lalu, Neanderthals membopong para lansia dan mereka yang secara fisik terluka mungkin karena pengalaman hidup yg membuat mereka bertahan dihargai dalam komunitas itu  </seg>
<seg id="80">  mereka tidak dipandang sebagai rusak atau sampah mereka dipandang sebagai yang jarang dan berharga  </seg>
<seg id="81">  Beberapa tahun yang lalu, di sebuah pasar di kota kelahiran saya di daerah yg sibuk di sebelah timur laut Pennsylvania saya tengah memilah tomat  </seg>
<seg id="82">  waktu itu musim panas. Saya pakai celana pendek  </seg>
<seg id="83">  Saya dengar orang berujar dibelakang saya, "Wah ternyata Aimee Mullins."  </seg>
<seg id="84">  Saya berpaling dan mendapati orang tua yang tidak saya kenal  </seg>
<seg id="85">  jadi saya bilang, "Maaf, apa kita pernah ketemu ? Saya tidak ingat."  </seg>
<seg id="86">  Dia bilang, "Tentu saja anda tidak akan ingat  </seg>
<seg id="87">  Waktu kita ketemu saya tengah membantu ibumu melahirkanmu."  </seg>
<seg id="88">   Oh, Dia...  </seg>
<seg id="89">  Tapi kemudian saya baru ingat  </seg>
<seg id="90">  Orang ini Dr Kean orang yang saya tahu hanya dari cerita ibu saya karena ternyata saya lahir lewat dua minggu dari yg seharusnya  </seg>
<seg id="91">  Saat itu dokter kandungan ibu saya sedang liburan jadi yang membantu persalinan adalah orang asing ini  </seg>
<seg id="92">  dan karena saya lahir tanpa tulang kering kaki saya tertekuk dengan beberapa jari di sana sini dia mengemban tugas berat menjadi orang yang memberitakan kabar buruk  </seg>
<seg id="93">  Dia bilang ,"saya harus jelaskan ke orang tua mu bahwa kamu mungkin tidak pernah bisa jalan kamu tidak akan bisa bergerak seperti anak-anak lainnya atau tidak akan merasakan kebebasan yg sama. dan kamu membuat saya jadi pembohong."  </seg>
<seg id="94">   (tepuk tangan) Yang luar biasa adalah ketika dia bilang dia mengumpulkan kliping tentang saya sejak saya kecil Ketika saya juara dua lomba mengeja baris berbaris sbg pramuka, biasalah, parade halloween dapat beasiswa kampus atau prestasi olah raga lainnya dan dia menggunakannya untuk mengajar di sekolah lokal pada siswa kedokteran di Hahnemann dan Hershey  </seg>
<seg id="95">  dan menyebut bahan kuliahnya ini Faktor X kekuatan tekad manusia  </seg>
<seg id="96">  Tidak ada prognosis yang bisa menjelaskan bagaimana kekuatan ini jadi penentu kualitas hidup seseeorang  </seg>
<seg id="97">  dan Dr. Kean melanjutkan, dia bilang, "Dari pengalaman saya, kecuali kalau diyakinkan sebaliknya bahkan dengan dukungan seadanya sekalipun kalau dibiarkan berkreasi sendiri, si anak pasti berprestasi."  </seg>
<seg id="98">  Dr. Kean mengubah pola pikirnya  </seg>
<seg id="99">  Dia paham adanya perbedaan antara kondisi medis dan apa yang orang bisa capai  </seg>
<seg id="100">  Dan sejalan dengan waktu pola pikir saya juga berubah Dalam hal, kalau 15 tahun yang lalu anda tanya saya apa saya akan menukar prostetik dengan tulang daging sungguhan Saya akan tukar tanpa pikir panjang  </seg>
<seg id="101">  Saya berkiblat pada ke-normal-an waktu itu  </seg>
<seg id="102">  Tapi kalau ditanya sekarang, saya tidak yakin  </seg>
<seg id="103">  karena saya merasakan pengalaman yang saya alami bukan gara-gara pengalaman yang saya alami  </seg>
<seg id="104">  Dan mungkin perubahan ini terjadi karena saya habiskan waktu lebih banyak dengan mereka yg membukakan pintu ketimbang dengan mereka yang menutup pintu.  </seg>
<seg id="105">  Yang anda butuhkan hanya satu orang yang bisa menunjukkan potensi sesungguhnya diri anda  </seg>
<seg id="106">  Kalau anda tunjukkan hal yang sama pada orang lain jiwa manusia itu sangat mudah menerima, kalau anda bisa membukakan pintu buat seseorang di saat yang kritis anda mendidiknya dengan cara yg paling benar  </seg>
<seg id="107">  Anda mengajarkan cara membuka pintu buat diri sendiri  </seg>
<seg id="108">  Sebenarnya, makna kata "educate" berasal dari akar kata "educe"  </seg>
<seg id="109">  yg artinya , menampilkan yang terpendam menggali potensi  </seg>
<seg id="110">  Jadi sekali lagi, potensi apa yang kita mau hadirkan ?  </seg>
<seg id="111">  Ada sebuah studi yg dilakukan di Inggris tahun 1960-an ketika mereka berpindah dari sistem sekolah tata bahasa menuju sekolah komprehensif  </seg>
<seg id="112">  Ini disebut Streaming Trials. Kami menyebutnya Tracking di Amerika  </seg>
<seg id="113">  Yang mengelompokkan siswa jadi grup A, B, C,D, dll  </seg>
<seg id="114">  Kelompok A mendapat kurikulum yg lebih susah, guru terbaik, dan lain lain.  </seg>
<seg id="115">  Selama tiga bulan lebih kelompok D diberi nilai A diberitahu bahwa mereka berbakat dan ketika masa 3 bulan lewat mereka berprestasi bak kelompok A  </seg>
<seg id="116">  Dan tentu saja, yang menyedihkan, kebalikannya mereka meyakinkan siswa kelompok A bahwa kualitas mereka sebatas D  </seg>
<seg id="117">  dan memang hanya itu yang dicapai diakhir masa percobaan  </seg>
<seg id="118">  oleh mereka yang bertahan di sekolah, sisanya putus sekolah semua.  </seg>
<seg id="119">  Penemuan penting dr studi ini adalah, para guru juga bagian dari eksperimen  </seg>
<seg id="120">  mereka tidak tahu kalau siswa-siswa itu telah ditukar  </seg>
<seg id="121">  Mereka cuma diberitahu yang mana siswa berpredikat A mana yang D Dan ternyata perlakuan mereka berbeda ketika mengajar  </seg>
<seg id="122">  Jadi menurut saya jiwa yang tergilas adalah cacat yang sesungguhnya. jiwa yang tergilas tidak punya harapan tidak mampu mengagumi keindahan tidak lagi punya keingintahuan yg lugu dan tidak lagi mampu berimajinasi  </seg>
<seg id="123">  Tapi jika alih-alih kita bisa besarkan jiwa manusia agar tetap mampu mengenali keindahan dirinya dan orang lain mampu berimajinasi dan penuh pertanyaan kita baru menggunakan kekuatan kita dgn baik  </seg>
<seg id="124">  Ketika jiwa tumbuh seperti itu, kita mampu menghadirkan realita yg baru dan cara baru untuk hidup  </seg>
<seg id="125">  Saya akan bacakan sebuah puisi oleh pujangga Persia abad ke-14 bernama Hafiz yang disampaikan teman saya Jacques Dembois Judul puisinya adalah "Tuhan yang hanya tahu empat kata" Tiap anak mengenal sesosok Tuhan Tapi bukan yg punya berbagai gelar Bukan juga yang selalu bilang jangan tapi Tuhan yang hanya kenal 4 kata dan terus mengulanginya,  </seg>
<seg id="126">  dgn mengatakan, Mari berdansalah denganku"  </seg>
<seg id="127">  Mari berdansalah denganku Terima kasih.  </seg>
</doc>
</refset>
</mteval>
