<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mteval>
<refset setid="iwslt2017-tst2013" srclang="english" trglang="indonesian" refid="ref">
<doc docid="1699" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/richard_turere_a_peace_treaty_with_the_lions</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Di suku Masai dimana seorang bocah 13 tahun bernama Richard Turere tinggal, ternak sangat lah penting. Tetapi serangan singa terus berdatangan. Pada pembahasan yang singkat dan mengisnpirasi ini, sang penemu muda berbagi mengenai solusi bertenaga matahari yang didesainnya untuk menghalau singa-singa dengan aman</description>
 <keywords>talks, agriculture, biodiversity, technology</keywords>
 <talkid>1699</talkid>
 <title>Richard Turere: Penemuanku yang Membuat Perdamaian dengan Para Singa</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/1265854">Beltsazar Krisetya</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/1580177">Yudha Okky Pratama</translator>
<seg id="1">  Disini tempatku tinggal. Aku tinggal di Kenya di sebelah Selatan Taman Nasional Nairobi  </seg>
<seg id="2">  yang di belakang itu adalah sapi-sapi ayahku dan di belakangnya, adalah Taman Nasional Nairobi  </seg>
<seg id="3">  sebelah Selatan Taman Nasional Nairobi tidak dipagari yang artinya satwa liar seperti zebra dapat keluar dari sana dengan bebas  </seg>
<seg id="4">  jadi para predator seperti singa mengikuti mereka dan inilah yang mereka lakukan  </seg>
<seg id="5">  Mereka membunuh ternak kami  </seg>
<seg id="6">  Ini adalah salah satu sapi yang terbunuh di malam hari dan aku baru bangun di pagi hari dan menemukannya sudah mati dan aku merasa sangat sedih karena itu satu-satunya sapi yang kami miliki  </seg>
<seg id="7">  Sukuku, Maasai, percaya bahwa kami datang dari surga dengan semua hewan dan tanah untuk menggembalai mereka, dan karena itu lah kami sangat menghargainya  </seg>
<seg id="8">  Jadi aku tumbuh dengan perasaan benci para singa.  </seg>
<seg id="9">  Para moran adalah pejuang yang melindungi suku dan ternak kami, dan mereka juga terganggu dengan masalah ini.  </seg>
<seg id="10">  Jadi mereka membunuh singa-singa itu.  </seg>
<seg id="11">  Ini adalah salah satu dari enam singa yang dibunuh di Nairobi.  </seg>
<seg id="12">  dan kupikir inilah mengapa singa di Taman Nasional Nairobi menjadi sedikit  </seg>
<seg id="13">  Jadi, seorang anak laki-laki, dari usia enam sampai sembilan tahun di sukuku bertanggung jawab atas sapi ayahnya, hal yang sama juga terjadi padaku  </seg>
<seg id="14">  Jadi aku harus menemukan cara untuk memecahkan masalah ini  </seg>
<seg id="15">  Dan ide pertama yang kupunya adalah menggunakan api karena aku pikir singa-singa takut api  </seg>
<seg id="16">  Tetapi pada akhirnya aku sadar bahwa hal itu tidak begitu berhasil karena itu justru membantu para singa untuk melihat ke kandang sapi  </seg>
<seg id="17">  Jadi aku tidak menyerah. Aku melanjutkan.  </seg>
<seg id="18">  Dan ide kedua yang kudapat yaitu menggunakan orang-orangan sawah  </seg>
<seg id="19">  Aku mencoba mengakali para singa agar mereka berpikir bahwa aku sedang berdiri di dekat kandang sapi  </seg>
<seg id="20">  Tetapi singa-singa itu sangat pintar  Mereka datang pada hari pertama dan melihat orang-orangan sawah itu, dan mereka pergi tetapi pada hari kedua, mereka datang dan berkata benda ini tidak bergerak dan selalu ada di sini jadi ia melompat dan membunuh hewan-hewan kami  </seg>
<seg id="21">  Jadi pada suatu malam, aku berjalan berkeliling kandang dengan senter dan pada hari itu, singa-singa tidak datang  </seg>
<seg id="22">  Dan aku jadi tau bahwa singa-singa itu takut pada cahaya yang bergerak  </seg>
<seg id="23">  Jadi aku mendapat sebuah ide  </seg>
<seg id="24">  Sejak aku kecil, aku biasa bekerja di kamarku seharian dan aku bahkan membongkar radio baru ibuku dan hari itu beliau hampir membunuhku tapi aku jadi belajar banyak tentang elektronika  Kemudian aku mengambil baterai mobil tua dan kotak indikator. Yaitu sebuah perangkat kecil yang dapat ditemukan pada sepeda motor dan itu membantu para pengendara ketika mereka ingin belok kanan atau kiri. Perangkat itu berkedip.  </seg>
<seg id="25">  dan aku mendapat sebuah saklar yang kugunakan untuk menyalakan dan mematikan lampu.  </seg>
<seg id="26">  Dan itu adalah sebuah lampu dari senter yang sudah rusak.  </seg>
<seg id="27">  Jadi aku mengeset semuanya  </seg>
<seg id="28">  Seperti yang dapat kalian lihat, panel surya mengisi baterainya dan baterai memasok daya ke kotak indikator kecil. Aku menyebutnya transformer  </seg>
<seg id="29">  Dan indikator membuat lampu-lampu itu menyala  </seg>
<seg id="30">  Seperti yang kalian lihat, bola lampu itu menghadap keluar karena dari sanalah singa-singa datang  </seg>
<seg id="31">  Dan inilah yang terlihat oleh singa ketika mereka datang di malam hari  </seg>
<seg id="32">  Lampu-lampu itu menyala dan mengelabui singa-singa sehingga mereka berpikir aku sedang berjalan keliling kandang padahal aku sedang tidur  </seg>
<seg id="33">   (Tepuk tangan) Terima kasih.  </seg>
<seg id="34">  Jadi aku membuatnya di rumahku dua tahun yang lalu Dan sejak saat itu, kamu tidak pernah mengalami masalah dengan singa-singa  </seg>
<seg id="35">  Dan tetangga-tetanggaku mendengar tentang ide ini  </seg>
<seg id="36">  Salah satunya adalah nenek ini  </seg>
<seg id="37">  Banyak hewan ternaknya yang terbunuh oleh para singa dan beliau meminta apakah aku bisa memasangkan lampu untuk beliau  </seg>
<seg id="38">  Dan aku berkata, "Ya"  </seg>
<seg id="39">  Jadi aku memasang lampunya. Dapat kalian lihat di belakang, itu adalah lampu untuk singa  </seg>
<seg id="40">  Sampai sekarang, aku telah memasang lampu di tujuh rumah di sekitarku dan itu berhasil  </seg>
<seg id="41">  Dan ideku ini juga digunakan di seluruh Kenya untuk menakuti predator-predator lain seperti hyena, macan tutul dan juga digunakan untuk menakuti gajah-gajah agar menjauh dari ladang  </seg>
<seg id="42">  Karena penemuan ini, Aku beruntung mendapatkan beasiswa di salah satu sekolah terbaik di Kenya Brookhouse International School dan aku sangat gembira akan hal ini  </seg>
<seg id="43">  Sekolah baruku datang dan membantu dengan menggalang dana dan meningkatkan kesadaran  </seg>
<seg id="44">  Aku bahkan mengajak teman-temanku datang ke sukuku Dan kami memasang lampu di rumah-rumah yang belum memilikinya, dan aku mengajarkan mereka bagaimana memasangnya  </seg>
<seg id="45">  Jadi setahun yang lalu, aku hanyalah anak laki-laki di padang rumput menggembala sapi-sapi ayahku Dan aku biasa melihat pesawat melintas diatasku dan aku mengatakan pada diriku sendiri bahwa suatu hari, aku akan ada di dalamnya  </seg>
<seg id="46">  Dan disini lah aku hari ini  </seg>
<seg id="47">  Aku mendapat kesempatan untuk datang dengan pesawat pertama kali untuk TED  </seg>
<seg id="48">  Jadi mimpi besarku adalh menjadi engineer pesawat terbang dan pilot ketika aku dewasa  </seg>
<seg id="49">  Dulu aku membenci para singa, tetapi sekarang karena penemuanku berhasil menyelamatkan sapi-sapi ayahku dan juga para singa kami dapat hidup bersama dengan para singa tanpa ada masalah  </seg>
<seg id="50">  Ashê olên. Dalam bahasaku, itu berarti terima kasih banyak  </seg>
<seg id="51">  (Tepuk tangan) Chris Anderson: Kamu tidak tahu betapa menariknya mendengar ceritamu  </seg>
<seg id="52">  Jadi kamu mendapat beasiswa. Richard Turere: Ya  </seg>
<seg id="53">  CA: kamu sedang mengerjakan penemuan elektrik yang lain  </seg>
<seg id="54">  Apa penemuanmu berikutnya?  </seg>
<seg id="55">  Penemuanku berikutnya adalah, Aku ingin membuat sebuah pagar elektrik. CA: pagar elektrik?  </seg>
<seg id="56">  RT: Tapi aku tahu kalau pagar elektrik sudah ditemukan tapi aku ingin membuat milikku sendiri  </seg>
<seg id="57">   CA: Kamu pernah mencobanya sekali, kan, dan kamu -- RT: Aku seudah mencoba sebelumnya tetapi aku berhenti karena aku tersetrum.  CA: Richard Turere, kamu luar biasa.  </seg>
<seg id="58">  Kami akan mendukungmu dalam setiap langkahmu, kawan  </seg>
<seg id="59">  Terima kasih banyak. RT: Terima kasih. (Tepuk tangan)  </seg>
</doc>
<doc docid="1694" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/hyeonseo_lee_my_escape_from_north_korea</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Sebagai anak yang tumbuh besar di Korea Utara, Hyeonseo Lee berpikir bahwa negaranya adalah "yang terbaik di dunia." Ia mulai mempertanyakan kepercayaan tersebut ketika Korea Utara dilanda bencana kelaparan di tahun 1990-an. Dia melarikan diri pada usia 14 tahun dan memulai kehidupan dalam persembunyian sebagai pengungsi di Cina. Kisahnya mengisahkan perjuangan dan harapan yang menyayat hati -- dan sebuah momento yang sangat kuat bagi siapa pun yang senantiasa menghadapi bahaya, meski sudah jauh dari perbatasan.</description>
 <keywords>talks, Asia, culture, family, global issues, politics</keywords>
 <talkid>1694</talkid>
 <title>Hyeonseo Lee: Hyeonseo Lee: Pelarian saya dari Korea Utara.</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/254595">Dewi Barnas</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/1798502">Mariska Panjaitan</translator>
<seg id="1">  Saat masih kecil, Saya pikir negara saya adalah negara paling hebat di dunia,  </seg>
<seg id="2">  dan saya tumbuh besar menyanyikan lagu "Tidak Ada yang Perlu Dicemburui."  </seg>
<seg id="3">  Dan saya sangat bangga.  </seg>
<seg id="4">  Di sekolah, kami banyak menghabiskan waktu mempelajari sejarah Kim Il-Sung, namun kami tidak banyak belajar tentang dunia luar, kecuali bahwa Amerika Serikat, Korea Selatan, dan Jepang adalah musuh.  </seg>
<seg id="5">  Meskipun demikian, saya sering bertanya-tanya akan dunia luar, Saya pikir saya akan tinggal di Korea Utara seumur hidup saya, sampai suatu ketika segalanya tiba-tiba berubah.  </seg>
<seg id="6">  Saat saya berusia 7 tahun, saya menonton penjatuhan hukuman mati untuk pertama kalinya.  </seg>
<seg id="7">  tapi saat itu saya pikir kehidupan saya di Korea Utara ketika itu normal saja.  </seg>
<seg id="8">  Keluarga saya tidak miskin, dan saya sendiri belum pernah hidup kelaparan.  </seg>
<seg id="9">  Namun suatu hari di tahun 1995, ibu saya membawa pulang sepucuk surat yang dikirimkan saudara teman kerjanya.  </seg>
<seg id="10">  Dalam surat itu tertulis, "Saat kau membaca surat ini, kelima anggota keluarga kami sudah tidak ada di dunia ini lagi, karena kami belum makan apa-apa selama 2 minggu terakhir.  </seg>
<seg id="11">  Kami semua terbaring di lantai, dan tubuh kami sangat lemah dan kami sudah siap untuk mati."  </seg>
<seg id="12">  Saya sangat terkejut.  </seg>
<seg id="13">  Itulah pertama kalinya saya mendengar bahwa penduduk negara saya menderita.  </seg>
<seg id="14">  Setelah itu, saat saya berjalan melewati stasiun kereta api, Saya melihat pemandangan mengerikan yang tidak dapat saya lupakan.  </seg>
<seg id="15">  Sesosok mayat perempuan terbaring di tanah, memeluk seorang bocah kurus kering di tangannya yang menatap wajah ibunya dengan tak berdaya.  </seg>
<seg id="16">  Namun tidak ada yang menolong mereka, karena mereka hanya dapat menjaga diri mereka dan keluarga mereka sendiri. Pada pertengahan tahun 1990-an, terjadi bencana kelaparan di Korea Utara.  </seg>
<seg id="17">  Sebagai dampaknya, lebih dari 1 juta rakyat Korea Utara  </seg>
<seg id="18">  meninggal selama bencana kelaparan tersebut, di antaranya yang bertahan hidup hanya dengan memakan rumput, serangga, dan kulit pohon.  </seg>
<seg id="19">  Pemadaman listrik juga menjadi semakin sering terjadi, sehingga di sekeliling saya benar-benar gelap gulita di malam hari, kecuali lautan cahaya yang terlihat dari Cina, yang terletak tepat di seberang sungai dekat rumah saya.  </seg>
<seg id="20">  Saya selalu penasaran mengapa di sana ada listrik, sedangkan di tempat kami tidak.  </seg>
<seg id="21">  Inilah gambar satelit yang menampilkan Korea Utara di malam hari dibandingkan dengan negara-negara tetangganya.  </seg>
<seg id="22">  Inilah Sungai Amrok, yang merupakan bagian dari perbatasan di antara Korea Utara dan Cina.  </seg>
<seg id="23">  Seperti yang Anda lihat, sungai ini cukup sempit pada bagian tertentu, sehingga penduduk Korea Utara bisa diam-diam menyeberang.  </seg>
<seg id="24">  Namun banyak di antara mereka yang tewas.  </seg>
<seg id="25">  Kadang, saya melihat tubuh-tubuh yang terapung di sungai.  </seg>
<seg id="26">  Saya tidak dapat menjelaskan dengan rinci bagaimana saya meninggalkan Korea Utara, saya hanya dapat mengatakan bahwa dalam tahun-tahun kelaparan itu saya dikirim ke Cina untuk tinggal bersama saudara jauh kami. Namun saat itu saya pikir  </seg>
<seg id="27">  saya hanya akan terpisah dari keluarga saya untuk sementara waktu saja.  </seg>
<seg id="28">  Saya tidak pernah membayangkan bahwa akan memerlukan waktu 14 tahun untuk bisa berkumpul lagi.  </seg>
<seg id="29">  Di Cina, kehidupan saya sebagai seorang perempuan muda sangat sulit tanpa adanya keluarga.  </seg>
<seg id="30">  Saya tidak tahu akan seperti apa kehidupan saya sebagai seorang pengungsi Korea Utara,  </seg>
<seg id="31">  namun saya segera tahu, tidak hanya sangat sulit, namun juga sangat berbahaya, karena pengungsi Korea Utara di Cina dianggap sebagai imigran gelap.  </seg>
<seg id="32">  Jadi saya terus hidup dalam ketakutan kalau-kalau jati diri saya bisa terbongkar dan saya dipulangkan ke takdir hidup yang mengerikan di Korea Utara.  </seg>
<seg id="33">  Suatu hari, mimpi terburuk saya menjadi kenyataan saat saya ditangkap oleh polisi Cina dan dibawa ke kantor polisi untuk diinterogasi.  </seg>
<seg id="34">  Seseorang menuding bahwa saya berasal Korea Utara, jadi mereka menguji kemampuan Bahasa Cina saya dan menanyakan begitu banyak pertanyaan.  </seg>
<seg id="35">  Saya sangat takut.  </seg>
<seg id="36">  Saya pikir jantung saya akan meledak.  </seg>
<seg id="37">  Jika ada sesuatu yang tampak ganjal, saya bisa dipenjara dan dipulangkan.  </seg>
<seg id="38">  Saya kira hidup saya sudah berakhir,  </seg>
<seg id="39">  namun saya berhasil mengendalikan semua emosi di dalam diri saya dan menjawab semua pertanyaan itu.  </seg>
<seg id="40">  Setelah mereka selesai menanyai saya, seorang petugas polisi berkata, "Ini laporan palsu. Dia bukan orang Korea Utara."  </seg>
<seg id="41">  Dan mereka melepaskan saya. Benar-benar suatu mukjizat.  </seg>
<seg id="42">  Beberapa orang Korea Utara di Cina mencari suaka di kedutaan-kedutaan asing,  </seg>
<seg id="43">  namun banyak yang ditangkap oleh kepolisian Cina dan dipulangkan.  </seg>
<seg id="44">  Gadis-gadis ini sangat beruntung.  </seg>
<seg id="45">  Walau mereka tertangkap, mereka akhirnya dibebaskan setelah ada tekanan internasional.  </seg>
<seg id="46">  Orang-orang Korea Utara ini tidak begitu beruntung.  </seg>
<seg id="47">  Setiap tahun, banyak orang Korea Utara yang ditangkap di Cina dan dipulangkan ke Korea Utara, di mana mereka akan disiksa, dipenjara, atau dieksekusi di depan umum.  </seg>
<seg id="48">  Walaupun saya sangat beruntung dapat melarikan diri, banyak orang Korea Utara lainnya yang tidak begitu beruntung.  </seg>
<seg id="49">  Sangat menyedihkan bahwa orang-orang Korea Utara harus menyembunyikan jati diri mereka dan berjuang keras hanya untuk bertahan hidup.  </seg>
<seg id="50">  Bahkan setelah mempelajari bahasa baru dan mendapat pekerjaan, dunia mereka dapat dijungkir-balikkan dalam sekejap.  </seg>
<seg id="51">  Itulah mengapa setelah menyembunyikan jati diri saya selama 10 tahun, saya memutuskan untuk mengambil resiko dan pergi ke Korea Selatan,  </seg>
<seg id="52">  dan memulai kehidupan baru sekali lagi.  </seg>
<seg id="53">  Menyesuaikan diri di Korea Selatan jauh lebih sulit dari yang saya perkirakan.  </seg>
<seg id="54">  Bahasa Inggris sangat penting di Korea Selatan, jadi saya harus mulai belajar bahasa ketiga saya.  </seg>
<seg id="55">  Saya juga menyadari ada celah besar antara Korea Utara dan Selatan.  </seg>
<seg id="56">  Kami sama-sama orang Korea, namun di dalam, kami sangat berbeda karena pemisahan selama 67 tahun.  </seg>
<seg id="57">  Saya bahkan mengalami krisis jati diri.  </seg>
<seg id="58">  Apakah saya orang Korea Utara atau Korea Selatan?  </seg>
<seg id="59">  Dari mana saya berasal? Siapa saya?  </seg>
<seg id="60">  TIba-tiba, tidak ada negara yang dapat saya akui dengan bangga sebagai negara saya.  </seg>
<seg id="61">  Walaupun menyesuaikan diri dengan kehidupan di Korea Selatan tidaklah mudah, saya membuat rencana. Saya mulai belajar untuk ujian masuk perguruan tinggi.  </seg>
<seg id="62">  ketika saya mulai terbiasa dengan kehidupan baru saya, saya menerima telepon yang mengejutkan.  </seg>
<seg id="63">  Pihak berwenang di Korea Utara menemukan uang yang saya kirimkan pada keluarga saya, dan sebagai hukuman, keluarga saya akan direlokasi secara paksa ke daerah terpencil di pedesaan.  </seg>
<seg id="64">  Mereka harus segera keluar,  </seg>
<seg id="65">  jadi saya mulai merencanakan pelarian mereka.  </seg>
<seg id="66">  Orang-orang di Korea Utara harus berjalan sangat jauh untuk mendapat kebebasan.  </seg>
<seg id="67">  Hampir tidak mungkin untuk melintasi perbatasan antara Korea Utara dan Korea Selatan,  </seg>
<seg id="68">  sehingga, ironisnya, saya kembali ke Cina dan menuju ke perbatasan Korea Utara.  </seg>
<seg id="69">  Karena keluarga saya tidak dapat berbicara bahasa Cina, saya harus memandu mereka, entah bagaimana, melalui lebih dari 2.000 mil di daratan Cina lalu menuju ke Asia Tenggara.  </seg>
<seg id="70">  Perjalanan dengan bus memakan waktu satu minggu, dan kami hampir tertangkap beberapa kali.  </seg>
<seg id="71">  Suatu ketika, bus kami dihentikan dan seorang petugas polisi Cina naik  </seg>
<seg id="72">  Ia mengambil kartu identitas semua orang, dan mulai bertanya kepada mereka.  </seg>
<seg id="73">  Karena keluarga saya tidak mengerti bahasa Cina, saya pikir keluarga saya akan ditahan.  </seg>
<seg id="74">  Saat petugas polisi itu mendekati keluarga saya, saya langsung berdiri, dan mengatakan bahwa mereka adalah orang-orang tuli dan bodoh yang harus saya antar.  </seg>
<seg id="75">  Dia menatap saya dengan curiga, namun untungnya dia mempercayai kata-kata saya.  </seg>
<seg id="76">  Kami berhasil sampai ke perbatasan Laos,  </seg>
<seg id="77">  namun saya harus menghabiskan hampir seluruh uang saya untuk menyuap petugas perbatasan di Laos.  </seg>
<seg id="78">  Namun meskipun kami sudah melewati perbatasan, keluarga saya ditangkap dan dipenjara karena melintasi perbatasan secara ilegal.  </seg>
<seg id="79">  Setelah saya membayar denda dan uang suap, keluarga saya dibebaskan dalam sebulan,  </seg>
<seg id="80">  namun tak lama kemudian, keluarga saya ditangkap dan dipenjara kembali di ibukota Laos.  </seg>
<seg id="81">  Saat itu adalah salah satu titik terendah dalam hidup saya.  </seg>
<seg id="82">  Saya melakukan segala yang bisa saya lakukan untuk membebaskan keluarga saya dan kami hampir berhasil, namun keluarga saya kembali dipenjara tepat sebelum kami sampai di kedutaan Korea Selatan.  </seg>
<seg id="83">  Saya harus bolak-balik ke kantor imigrasi dan kantor polisi, mencari cara agar keluarga saya dibebaskan  </seg>
<seg id="84">  namun saya tidak punya cukup uang untuk membayar denda atau suap lagi.  </seg>
<seg id="85">  Saya putus asa.  </seg>
<seg id="86">  Saat itu, saya mendengar suara seorang pria yang bertanya "Ada apa?"  </seg>
<seg id="87">  Saya sangat terkejut karena ada orang asing yang cukup peduli untuk bertanya.  </seg>
<seg id="88">  Dengan Bahasa Inggris yang terbata-bata dan dibantu kamus saya menjelaskan keadaan saya, dan tanpa ragu-ragu orang itu pergi ke ATM dan membayar sisa kekurangan uang itu untuk membebaskan keluarga saya dan dua orang Korea Utara lainnya dari penjara.  </seg>
<seg id="89">  Saya berterima kasih kepadanya dengan sepenuh hati dan bertanya, "Kenapa Anda menolong saya?"  </seg>
<seg id="90">  "Saya tidak menolongmu," katanya.  </seg>
<seg id="91">  "Saya menolong orang-orang Korea Utara."  </seg>
<seg id="92">  Saat itu saya sadar ini adalah satu peristiwa yang sangat berarti dalam hidup saya.  </seg>
<seg id="93">  Orang asing yang baik hati itu menjadi pertanda terbukanya harapan baru bagi saya dan orang-orang Korea Utara saat kami sangat memerlukan mereka,  </seg>
<seg id="94">  dan dia menunjukkan bahwa kebaikan hati seseorang dan dukungan dari masyarakat internasional dapat benar-benar menjadi cahaya harapan yang sangat dibutuhkan orang-orang Korea Utara seperti kami.  </seg>
<seg id="95">  Pada akhirnya, setelah perjalanan panjang, saya dan keluarga saya berkumpul kembali di Korea Selatan,  </seg>
<seg id="96">  namun kebebasaan itu hanyalah sebagian dari perjuangan kami.  </seg>
<seg id="97">  Banyak orang-orang Korea Utara yang terpisah dari keluarga mereka, dan saat mereka tiba di negara baru, mereka memulai dengan sedikit uang atau bahkan tidak ada sama sekali.  </seg>
<seg id="98">  Jadi kita dapat mengambil manfaat dari masyarakat internasional untuk pendidikan, pelatihan bahasa inggris, pelatihan kerja, dan lainnya.  </seg>
<seg id="99">  Kami juga dapat berperan sebagai jembatan antara orang-orang yang ada di Korea Utara dan di dunia luar,  </seg>
<seg id="100">  karena banyak dari kami yang masih berhubungan dengan keluarga kami di Korea Utara dan kami mengirimkan informasi dan uang untuk membantu mengubah Korea Utara dari dalam.  </seg>
<seg id="101">  Saya sangat beruntung karena menerima banyak bantuan dan inspirasi dalam hidup saya, jadi saya ingin membantu orang-orang Korea Utara yang memiliki cita-cita dengan memberi kesempatan untuk berkembang dengan dukungan internasional.  </seg>
<seg id="102">  Saya yakin Anda akan melihat lebih banyak lagi orang-orang Korea Utara yang sukses di seluruh dunia termasuk di panggung TED.  </seg>
<seg id="103">  Terima kasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="1685" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/ron_finley_a_guerilla_gardener_in_south_central_la</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Ron Finley menanam kebun sayuran di South Central LA -- di lahan-lahan kosong, pembatas jalan, dan trotoar. Apa alasannya? Untuk kesenangan pribadi, menaklukan tantangan, untuk menambah keindahan kota, dan menawarkan alternatif ditengah maraknya gerai makanan cepat saji di masyarakat. Menurutnya gerai makanan "drive-thru membunuh lebih banyak orang daripada gerai makanan "drive-by ."</description>
 <keywords>talks, agriculture, culture, food, garden, health, social change</keywords>
 <talkid>1685</talkid>
 <title>Ron Finley: Pekebun Gerilya dari South Central LA</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/632060">Antonius Yudi Sendjaja</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/1698689">Susi Melina</translator>
<seg id="1">  Saya tinggal di South Central.  </seg>
<seg id="2">  Inilah South Central: toko-toko minuman keras, makanan cepat saji, lahan-lahan kosong.  </seg>
<seg id="3">  Jadi para perencana kota berkumpul dan memutuskan bahwa mereka akan mengubah nama South Central agar bisa melambangkan suatu hal yang baru, lalu mereka menggantinya menjadi South Los Angeles, seakan penggantian nama ini akan dapat mengubah apa yang terjadi di kota ini.  </seg>
<seg id="4">  Inilah South Los Angeles.  Toko-toko minuman keras, makanan cepat saji, lahan-lahan kosong.  </seg>
<seg id="5">  Sama halnya dengan 26,5 juta orang Amerika lainnya, saya hidup dalam gurun makanan, di South Central Los Angeles, rumah bagi gerai makanan drive-thru dan drive-by.  </seg>
<seg id="6">  Lucunya gerai-gerai drive-thru membunuh lebih banyak orang daripada gerai-gerai drive-by.  </seg>
<seg id="7">  Orang-orang meninggal akibat penyakit yang sebenarnya bisa disembuhkan di South Central Los Angeles.  </seg>
<seg id="8">  Contohnya tingkat obesitas di lingkungan saya lima kali lebih tinggi dari Beverly Hills, yang jauhnya hanya sekitar delapan atau sepuluh mil.  </seg>
<seg id="9">  Saya lelah melihat hal ini terjadi.  </seg>
<seg id="10">  Saya membayangkan bagaimana rasanya jika Anda tidak memiliki akses pada makanan sehat, jika setiap kali berjalan keluar rumah dan melihat dampak negatif akibat sistem makanan pada lingkungan Anda.  </seg>
<seg id="11">  Saya menyaksikan kursi roda dibeli dan dijual seperti mobil bekas.  </seg>
<seg id="12">  Saya melihat pusat dialisis menjamur laksana Starbucks.  </seg>
<seg id="13">  Dan menurut saya hal ini harus dihentikan.  </seg>
<seg id="14">  Jadi menurut saya masalah ini juga sekaligus merupakan solusi.  </seg>
<seg id="15">  Makanan adalah masalah dan makanan adalah solusinya.  </seg>
<seg id="16">  Terlebih lagi, saya lelah harus menyetir 45 menit pulang pergi untuk mendapat apel bebas pestisida.  </seg>
<seg id="17">  Jadi yang saya lakukan adalah menanam hutan makanan di depan rumah saya.  </seg>
<seg id="18">  Tepatnya di sejengkal tanah di pinggir jalan di dekat parkir mobil.  </seg>
<seg id="19">  Luasnya 45 x 15 meter.  </seg>
<seg id="20">  Masalahnya lahan itu dimiliki oleh pemerintah kota.  </seg>
<seg id="21">  Namun kami harus menjaganya.  </seg>
<seg id="22">  Pikir saya," Bagus. Saya bisa melakukan apapun yang saya inginkan, karena tanah ini merupakan tanggung jawab saya dan saya harus memeliharanya."  </seg>
<seg id="23">  Dan saya putuskan inilah cara yang saya gunakan untuk menjaganya.  </seg>
<seg id="24">  Jadi saya dan kelompok saya, L.A Green Grounds, berkumpul dan kami mulai menanam hutan makanan, pohon buah-buahan, serta kesembilan jenis sayuran.  </seg>
<seg id="25">  Yang kami lakukan adalah membentuk kelompok "pay-it forward" (beramal untuk orang lain) yang terdiri dari pekebun dengan latar belakang berbagai pekerjaan dari semua penduduk kota, dan benar-benar sukarela, dan semua yang kami lakukan tidak dibayar.  </seg>
<seg id="26">  Dan kebunnya indah.  </seg>
<seg id="27">  Lalu seseorang mengajukan protes.  </seg>
<seg id="28">  Seluruh kota mendatangi saya, dan memberi tahu saya peraturan yang mengatakan bahwa saya harus memusnahkan kebun saya, dan peraturan ini berubah menjadi sebuah tuntutan.  </seg>
<seg id="29">  Dan saya berkata," Oh ya, yang benar saja?  </seg>
<seg id="30">  Sebuah tuntutan karena menanam tanaman pangan di sepetak tanah yang biasanya diabaikan?"  Dan saya hanya berkata, " Bagus. Coba saja."  </seg>
<seg id="31">  Karena kali ini hal itu tidak terjadi.  </seg>
<seg id="32">  Jadi koran L.A. Times memberitakannya. Steve Lopez menulis ceritanya dan dia berbicara kepada dewan kota, dan salah satu anggota Green Grounds, membuat petisi di Change.org, dengan 900 tanda tangan, kami berhasil.  </seg>
<seg id="33">  Kami menang.  </seg>
<seg id="34">  Si anggota dewan kota bahkan memanggil kami dan menceritakan bagaimana mereka menyetujui dan menyukai apa yang kami lakukan.  </seg>
<seg id="35">  Maksud saya, ayolah, mengapa begitu?  </seg>
<seg id="36">  L.A. adalah kota yang memiliki lahan kosong terluas di Amerika Serikat.  </seg>
<seg id="37">  Dengan 26 mil persegi lahan kosong.  </seg>
<seg id="38">  Itu setara dengan 20 buah Central Parks.  </seg>
<seg id="39">  Yang bisa memuat 725 juta tanaman tomat.  </seg>
<seg id="40">  Bagaimana bisa mereka tidak menyetujuinya?  </seg>
<seg id="41">  Menanam satu tanaman akan memberi hasil 1.000 bahkan 10.000 benih.  </seg>
<seg id="42">  Jika harga kacang buncis adalah satu dolar Anda akan mendapat 75 dolar nantinya.  </seg>
<seg id="43">  Inilah ajaran saya, saat menyuruh orang untuk menanam makanannya sendiri.  </seg>
<seg id="44">  Menanam makanan sendiri itu bagaikan mencetak uang kita sendiri.  </seg>
<seg id="45">  (Tepuk tangan) Anda tahu, saya punya warisan di South Central.  </seg>
<seg id="46">  Saya besar disana. Saya membesarkan putra-putra saya disana.  </seg>
<seg id="47">  Dan saya menolak untuk menjadi bagian dari realitas buatan yang diciptakan untuk saya oleh orang lain, saya ingin menciptakan realitas bagi diri saya sendiri.  </seg>
<seg id="48">  Jadi saya adalah seorang seniman.  </seg>
<seg id="49">  Berkebun adalah grafiti saya. Saya menanam kesenian saya.  </seg>
<seg id="50">  Bagaikan seorang seniman grafiti, saya mempercantik halaman dan area parkir.  </seg>
<seg id="51">  Saya menggunakan kebun, tanah, laksana sehelai pakaian, dan tanaman serta pepohonan, adalah aksesori yang saya tambahkan untuk memperindah pakaian itu.  </seg>
<seg id="52">  Anda akan tercengang dengan apa yang dapat dilakukan oleh tanah jika Anda membuatnya menjadi kanvas.  </seg>
<seg id="53">  Anda tidak akan bisa membayangkan bagaimana indahnya bunga matahari dan pengaruhnya terhadap orang-orang.  </seg>
<seg id="54">  Lalu apa yang terjadi?  </seg>
<seg id="55">  Saya telah menyaksikan kebun saya menjadi alat pengajaran, alat untuk mengubah lingkungan di sekitar saya.  </seg>
<seg id="56">  Untuk mengubah komunitas, Anda harus mengubah komposisi tanah.  </seg>
<seg id="57">  Kita adalah tanahnya.  </seg>
<seg id="58">  Anda akan takjub bagaimana anak-anak dapat terpengaruh karenanya.  </seg>
<seg id="59">  Berkebun adalah penyembuh terhebat dan pekerjaan menantang yang dapat Anda kerjakan, khususnya di tengah kota.  </seg>
<seg id="60">  Ditambah lagi Anda akan mendapat stroberi.  </seg>
<seg id="61">   Saya ingat saat itu, seorang ibu dan putrinya datang, sekitar jam 10.30 malam, mereka ada di halaman saya, saya keluar dan mereka terlihat sangat malu.  </seg>
<seg id="62">  Saya merasa tidak enak dengan keberadaan mereka, saya bilang kepada mereka, Anda tahu, Anda tidak perlu melakukan ini.  </seg>
<seg id="63">  Mereka berada di jalanan karena suatu alasan.  </seg>
<seg id="64">  Hal itu membuat saya malu saat bertemu orang-orang kelaparan yang berada sangat dekat dengan saya, dan mereka memicu saya untuk melakukan hal ini, dan orang-orang bertanya," Fin apa Anda tidak takut kalau orang-orang akan mencuri makananmu?"  </seg>
<seg id="65">  Dan saya menjawab," Sama sekali tidak, saya tidak takut mereka akan mencurinya.  </seg>
<seg id="66">  Itulah mengapa saya menanamnya di tepi jalan.  </seg>
<seg id="67">  Itulah alasannya.  </seg>
<seg id="68">  Saya ingin mereka mengambilnya, namun di saat yang sama, Saya ingin mereka kembali sehat."  </seg>
<seg id="69">  Saat yang lain, saya membangun sebuah kebun bagi para tunawisma di penampungan di Los Angeles.  </seg>
<seg id="70">  Inilah mereka, mereka membantu saya membongkar isi truk.  </seg>
<seg id="71">  Saat itu cuaca dingin, dan mereka saling berbagai cerita bagaimana hal ini mempengaruhi mereka dan bagaimana mereka dulu biasa berkebun dengan ibu dan neneknya, dan sangat menyenangkan melihat konsep ini mengubah mereka, meskipun hanya pada saat itu.  </seg>
<seg id="72">  Jadi Green Grounds sudah menanam sekitar 20 kebun.  </seg>
<seg id="73">  Sekitar lima puluh orang datang ke kebun yang kami bangun dan berpartisipasi dengan sukarela.  </seg>
<seg id="74">  Jika anak-anak menanam kale, mereka akan memakan kale.  </seg>
<seg id="75">   Jika mereka menanam tomat, mereka akan memakan tomat. (Tepuk tangan) Namun jika tak satupun diberikan kepada mereka, jika mereka tidak diperlihatkan bagaimana makanan mempengaruhi otak dan tubuh, mereka akan memakan apa saja yang Anda berikan tanpa berpikir.  </seg>
<seg id="76">  Saya berjumpa anak-anak muda yang ingin bekerja, dan saya menangkap mereka melakukan hal ini -- Saya bertemu anak kulit berwarna yang berada di jalan yang telah dirancang untuk mereka, yang membawa mereka ke negeri antah berantah.  </seg>
<seg id="77">  Jadi melalui berkebun, saya melihat sebuah kesempatan dimana kita dapat melatih anak-anak ini untuk memberdayakan komunitasnya, guna memperoleh hidup berkelanjutan.  </seg>
<seg id="78">  Dan jika kita melakukannya, siapa tahu?  </seg>
<seg id="79">  Kita mungkin bisa menghasilkan George Washington Carver berikutnya.  </seg>
<seg id="80">  tapi jika kita tidak mengubah komposisi tanah, kita tidak akan bisa mencapainya.  </seg>
<seg id="81">  Ini adalah salah satu rencana saya. Inilah yang ingin saya lakukan.  </seg>
<seg id="82">  Saya ingin menanam seluruh blok, menjadikannya kebun sehingga orang-orang di blok yang sama dapat berbagi makanan.  </seg>
<seg id="83">  Saya ingin memiliki kontainer kargo lalu mengubahnya menjadi kafe-kafe sehat.  </seg>
<seg id="84">  Jangan salah sangka.  </seg>
<seg id="85">  Saya tidak berbicara tentang hal yang gratis, karena gratis itu tidak berkelanjutan.  </seg>
<seg id="86">  Ini adalah sifat unik dari keberlanjutan, bahwa Anda harus melanjutkannya.  </seg>
<seg id="87">   (Tepuk tangan) Yang saya bicarakan adalah menyediakan lapangan kerja, dan menyelamatkan anak-anak dari jalanan, lalu memberi tahu mereka kesenangan, kebanggaan, dan kehormatan yang diperoleh dari menanam makanan kita sendiri, membuka pasar bagi petani.  </seg>
<seg id="88">  Jadi yang ingin saya lakukan adalah, kita harus membuatnya menarik.  </seg>
<seg id="89">  Saya ingin kita bersama menjadi "pengkhianat lingkungan" "bandit, pekebun bandit."  </seg>
<seg id="90">  Kita harus mengubah arti kata "bandit".  </seg>
<seg id="91">  Jika Anda bukan seorang pekebun, Anda bukanlah seorang "bandit".  </seg>
<seg id="92">  Jadilah "bandit bersekop", ok?  </seg>
<seg id="93">  Dan biarlah sekop menjadi senjata pilihan Anda.  </seg>
<seg id="94">  (Tepuk tangan) Jadi jika Anda ingin bertemu dengan saya, jika Anda ingin bertemu jangan telepon saya jika Anda hanya ingin duduk-dusuk di kursi empuk dan mengadakan pertemuan yang hanya membicarakan tentang omong kosong -- jika Anda hanya akan bicara tentang hal-hal tak berguna.  </seg>
<seg id="95">  Jika Anda ingin bertemu saya, datanglah ke kebun dengan sekop Anda, sehingga kita bisa bercocok tanam.  </seg>
<seg id="96">  Salam damai. Terima kasih.  </seg>
<seg id="97">  (Tepuk tangan) Terima kasih. (Tepuk tangan)  </seg>
</doc>
<doc docid="1665" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/erik_schlangen_a_self_healing_asphalt</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Jalanan aspal bagus dilihat, namun mudah rusak dan biaya perbaikannya besar. Erik Schlangen mendemonstrasikan aspal berpori jenis baru yang terbuat dari bahan sederhana dengan sifat luar biasa: Saat retak, aspal ini dapat "diperbaiki" dengan induksi panas. (Difilmkan di TEDxDelft.)</description>
 <keywords>talks, TEDx, demo, design, engineering, industrial design, infrastructure, innovation, invention, materials, science, technology, urban planning</keywords>
 <talkid>1665</talkid>
 <title>Erik Schlangen: Aspal yang dapat "memperbaiki sendiri"</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/355256">Rommy Rustami</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/632060">Antonius Yudi Sendjaja</translator>
<seg id="1">  (Ketukan palu)  (Suara microwave)  Mungkin Anda semua setuju dengan saya bahwa ini adalah jalan yang bagus.  </seg>
<seg id="2">  Jalan ini terbuat dari aspal dan bahan aspal sangat bagus untuk jalanan, namun tidak selalu, khususnya pada saat-saat seperti hari ini, di mana sering terjadi hujan.  </seg>
<seg id="3">  Akan ada banyak cipratan air di aspal.  </seg>
<seg id="4">  Khususnya jika Anda sedang bersepeda, dan melewati mobil-mobil ini, tidak begitu menyenangkan.  </seg>
<seg id="5">  Aspal juga menimbulkan banyak kebisingan.  </seg>
<seg id="6">  ini adalah bahan yang bising dan jika kita membuat jalanan, katakanlah di Belanda, yang sangat dekat dengan kota, kita ingin jalanan yang tenang.  </seg>
<seg id="7">  Jalan keluarnya adalah membuat jalan dari aspal berpori.  </seg>
<seg id="8">  Aspal berpori, bahan yang kita gunakan sekarang di sebagian besar jalan raya di Belanda, mempunyai pori-pori dan air dapat masuk, sehingga air hujan akan mengalir ke tepi jalan dan Anda akan memiliki jalan yang mudah untuk ditempuh, tidak ada cipratan air lagi.  </seg>
<seg id="9">  dan lagi kebisingan itu akan menghilang dalam pori-pori ini.  </seg>
<seg id="10">  Karena sangat berongga, semua kebisingan akan hilang sehingga jalanan ini menjadi tenang.  </seg>
<seg id="11">  Tentu saja, ada kerugiannya, dan kerugian itu adalah akan terjadi retakan.  </seg>
<seg id="12">  Apa itu retakan? Anda lihat di jalanan ini ada batu di permukaannya yang lepas.  </seg>
<seg id="13">  Pertama satu, lalu beberapa batu lagi, dan lagi dan lagi dan lagi, kemudian -- saya tidak akan melakukannya.  Namun batu ini dapat merusak kaca depan Anda, sehingga Anda tidak akan menyukainya.  </seg>
<seg id="14">  Akhirnya, retakan ini dapat menyebabkan kerusakan lainnya.  </seg>
<seg id="15">  Terkadang jalanan dapat menjadi berlubang.  </seg>
<seg id="16">  Ha. Sudah siap.  </seg>
<seg id="17">  Lubang, sudah pasti, dapat menjadi masalah, namun ada jalan keluarnya.  </seg>
<seg id="18">  Di sini Anda melihat bagaimana kerusakan muncul di material ini.  </seg>
<seg id="19">  Seperti yang saya katakan, aspal ini berpori, sehingga hanya ada sedikit pengikat di antara batu-batunya.  </seg>
<seg id="20">  Karena cuaca, sinar ultraviolet, oksidasi, pengikat ini, bitumen ini, perekat yang menyatukan batu-batu ini akan menyusut, dan jika menyusut, akan terjadi retakan kecil, dan terkelupas dari batu-baru.  </seg>
<seg id="21">  Lalu saat Anda berkendara, Anda melepaskan batu-batu -- seperti yang Anda lihat di sini.  </seg>
<seg id="22">  Untuk mengatasi masalah ini, kami berpikir tentang bahan yang bisa memperbaiki sendiri.  </seg>
<seg id="23">  Jika kita dapat membuat bahan ini dapat memperbaiki dengan sendirinya mungkin kita akan mendapat jalan keluar.  </seg>
<seg id="24">  Jadi yang kami lakukan adalah menggunakan sabut baja untuk membersihkannya, dan sabut baja ini dapat dipotong menjadi potongan-potongan yang sangat kecil, yang kemudian kita campurkan dengan bitumen.  </seg>
<seg id="25">  Sehingga Anda akan mendapat aspal dengan potongan-potongan kecil sabut baja.  </seg>
<seg id="26">  Lalu Anda memerlukan mesin, seperti yang Anda lihat, yang dapat digunakan untuk memasak -- mesin induksi.  </seg>
<seg id="27">  Induksi sangat bagus dalam memanaskan, khususnya baja.  </seg>
<seg id="28">  Lalu Anda memanaskan baja ini, melelehkan bitumennya, dan bitumen akan mengalir ke dalam retakan-retakan kecil ini, dan batu itu akan kembali terekat di permukaannya.  </seg>
<seg id="29">  Hari ini saya menggunakan microwave karena tidak dapat membawa mesin induksi besar di atas panggung.  </seg>
<seg id="30">  Jadi microwave adalah sistem yang serupa.  </seg>
<seg id="31">  Saya sudah memasukkan contohnya, yang akan saya keluarkan sekarang untuk melihat apa yang terjadi.  </seg>
<seg id="32">  Jadi inilah contohnya.  </seg>
<seg id="33">  Seperti yang saya katakan, kami memiliki mesin industri seperti ini di lab untuk memanaskan contoh di lab.  </seg>
<seg id="34">  Kami menguji banyak contoh di sini dan pemerintah melihat hasil penelitan kami dan berpikir, "Itu sangat menarik. Kita harus mencobanya."  </seg>
<seg id="35">  Jadi mereka menyediakan sepotong jalan raya, 400 meter jalan A58, di mana kita harus membuat lintasan percobaan untuk menguji bahan ini.  </seg>
<seg id="36">  Jadi itulah yang kami lakukan. Anda lihat di mana kami melakukan pengujian terhadap jalan dan tentu saja jalanan ini akan bertahan beberapa tahun tanpa kerusakan apapun. Itulah yang kami ketahui dari prakteknya.  </seg>
<seg id="37">  Jadi kami mengambil banyak contoh dari jalan ini dan mengujinya di laboratorium.  </seg>
<seg id="38">  Kami menyimpan contoh ini, memberi tekanan, memperbaiki dengan mesin induksi yang kami miliki, memperbaiki dan menguji kembali.  </seg>
<seg id="39">  Kami dapat melakukannya beberapa kali.  </seg>
<seg id="40">  Jadi sebenarnya, kesimpulan dari penelitian ini adalah jika kami keluar ke jalanan setiap 4 tahun dengan mesin perbaikan kami -- ini adalah versi besarnya, kami harus pergi ke jalanan sungguhan -- jika kami pergi ke jalanan setiap 4 tahun kami dapat menggandakan usia permukaan jalanan ini yang tentu saja menghemat banyak uang.  </seg>
<seg id="41">  Sebagai kesimpulan, saya dapat katakan bahwa kami membuat bahan menggunakan serat baja, dengan menambahkan serat baja dengan energi induksi untuk meningkatkan usia permukaan jalanan ini, menggandakan usia permukaan jalanan, jadi ini benar-benar menghemat banyak uang dengan trik yang sederhana.  </seg>
<seg id="42">  Dan tentu saja Anda penasaran apakah hal ini dapat berhasil.  </seg>
<seg id="43">  Kami masih memiliki contoh di sini yang masih cukup hangat.  </seg>
<seg id="44">  Sebenarnya, contoh ini masih harus didinginkan sebelum saya dapat menunjukkan bahwa bahan ini sudah diperbaiki.  </seg>
<seg id="45">  Namun saya akan mengujinya.  </seg>
<seg id="46">  Kita lihat. Ya, berhasil.  </seg>
<seg id="47">  Terima kasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="1666" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/shabana_basij_rasikh_dare_to_educate_afghan_girls</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Bayangkan sebuah negara di mana kaum perempuan harus menyelinap untuk pergi bersekolah dengan taruhan nyawa jika tertangkap. Inilah Afganistan di bawah Taliban, dan jejak dari bahaya itu masih ada hingga saat ini. Shabana Basij-Rasikh yang berusia 22 tahun menjalankan sekolah bagi kaum perempuan di Afganistan. Dia mensyukuri kekuatan dari keputusan keluarganya untuk mempercayai putri mereka -- dan menceritakan kisah dari seorang ayah yang berani dalam menghadapi ancaman lokal. (Difilmkan di TEDxWomen)</description>
 <keywords>talks, TEDx, education, feminism, global issues, women, yesallwomen</keywords>
 <talkid>1666</talkid>
 <title>Shabana Basij-Rasikh: Berani untuk mendidik perempuan Afganistan</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/1464571">Yustina Suryanti</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/632060">Antonius Yudi Sendjaja</translator>
<seg id="1">  Saat berusia 11 tahun, saya ingat suatu pagi saya terbangun karena sorakan gembira di rumah.  </seg>
<seg id="2">  Ayah saya mendengarkan siaran BBC dengan radio abu-abu kecilnya.  </seg>
<seg id="3">  Tidak seperti biasa, ada senyuman di wajahnya karena kebanyakan berita yang ada membuatnya murung.  </seg>
<seg id="4">  "Taliban sudah pergi!" kata ayah saya.  </seg>
<seg id="5">  Saya tidak tahu maksudnya namun saya dapat melihat kalau ayah benar-benar gembira.  </seg>
<seg id="6">  "Kau dapat pergi ke sekolah sungguhan," katanya.  </seg>
<seg id="7">  Pagi yang tidak akan pernah saya lupakan.  </seg>
<seg id="8">  Sekolah sungguhan.  </seg>
<seg id="9">  Anda tahu, saat Taliban mengambil alih kekuasaan, usia saya 6 tahun dan mereka melarang anak perempuan untuk bersekolah.  </seg>
<seg id="10">  Jadi selama 5 tahun berikutnya, saya berpakaian seperti anak laki-laki untuk mengantar kakak perempuan saya, yang dilarang keluar seorang diri, untuk pergi ke sekolah rahasia.  </seg>
<seg id="11">  Itulah satu-satunya cara kami untuk mendapat pendidikan.  </seg>
<seg id="12">  Setiap hari, kami melalui jalan yang berbeda sehingga tidak ada yang curiga akan tujuan kami.  </seg>
<seg id="13">  Kami menutupi buku-buku sekolah dengan kantong belanja sehingga akan terlihat kalau kami pergi berbelanja.  </seg>
<seg id="14">  sekolah itu ada di sebuah rumah di mana lebih dari 100 orang dijejalkan dalam ruang keluarga kecil.  </seg>
<seg id="15">  Sangat nyaman di musim dingin namun sangat panas di musim panas.  </seg>
<seg id="16">  Kami semua tahu kalau nyawa kami terancam -- para guru, para siswa, dan juga orang tua kami.  </seg>
<seg id="17">  Ada saatnya ketika sekolah tiba-tiba diliburkan selama seminggu karena kecurigaan Taliban.  </seg>
<seg id="18">  Kami selalu penasaran apa yang mereka tahu tentang kami.  </seg>
<seg id="19">  Apakah kami diikuti?  </seg>
<seg id="20">  Apakah mereka tahu di mana kami tinggal?  </seg>
<seg id="21">  Kami merasa takut, namun kami tetap ingin pergi bersekolah.  </seg>
<seg id="22">  Saya sangat beruntung karena memiliki keluarga yang menghargai pendidikan dan anak perempuan.  </seg>
<seg id="23">  Kakek saya adalah orang yang luar biasa di jamannya.  </seg>
<seg id="24">  Kakek adalah orang aneh dari provinsi terpencil di Afganistan yang bersikeras bahwa putrinya, ibu saya harus pergi ke sekolah sehingga kakek tidak diakui oleh ayahnya.  </seg>
<seg id="25">  Akhirnya ibu saya yang terdidik menjadi seorang guru.  </seg>
<seg id="26">  Inilah ibu saya.  </seg>
<seg id="27">  Ibu pensiun 2 tahun yang lalu untuk mengubah rumah kami menjadi sekolah bagi kaum perempuan di lingkungan kami.  </seg>
<seg id="28">  Dan ayah saya -- itu dia -- adalah orang pertama di keluarganya yang mendapat pendidikan.  </seg>
<seg id="29">  Tidak perlu dipertanyakan lagi bahwa anak-anaknya akan menerima pendidikan, termasuk putrinya, walaupun beresiko, walaupun ada Taliban.  </seg>
<seg id="30">  Bagi ayah, resiko jika putrinya tidak berpendidikan lebih besar lagi.  </seg>
<seg id="31">  Saya ingat selama Taliban berkuasa ada saat di mana saya benar-benar merasa frustrasi dan takut dalam hidup serta tidak dapat melihat masa depan.  </seg>
<seg id="32">  Saya ingin berhenti, namun ayah saya akan berkata, "Dengar, anakku, kau bisa kehilangan semua yang kau miliki dalam hidup.  </seg>
<seg id="33">  Uangmu bisa dicuri. Kau bisa dipaksa untuk meninggalkan rumah selama perang.  </seg>
<seg id="34">  Namun satu hal yang selalu akan bersamamu adalah apa yang ada di sini, dan walaupun harus menjual darah kami untuk membayar uang sekolahmu, kami bersedia.  </seg>
<seg id="35">  Jadi apa kamu masih tidak ingin melanjutkannya?"  </seg>
<seg id="36">  Kini saya berusia 22 tahun.  </seg>
<seg id="37">  Saya dibesarkan di negara yang telah hancur karena perang selama puluhan tahun.  </seg>
<seg id="38">  Perempuan seusia saya yang menamatkan Sekolah Menengah Atas kurang dari 6 persen, dan jika keluarga saya tidak berkomitmen pada pendidikan, saya akan menjadi salah satunya.  </seg>
<seg id="39">  Namun, kini saya berdiri sebagai lulusan dari Middelbury College.  </seg>
<seg id="40">  (Tepuk tangan) Saat kembali ke Afganistan, kakek saya, orang yang diasingkan karena berani mendidik putrinya, menjadi salah satu orang pertama yang memberikan selamat.  </seg>
<seg id="41">  Dia tidak hanya menyombongkan gelar saya, namun juga berkata bahwa saya adalah perempuan pertama yang menyetir mobil untuknya melalui jalanan kota Kabul.  </seg>
<seg id="42">  (Tepuk tangan) Keluarga saya percaya pada saya.  </seg>
<seg id="43">  Saya memiliki mimpi yang besar, namun mimpi keluarga saya lebih besar lagi.  </seg>
<seg id="44">  Karena itulah saya menjadi duta global untuk 10x10, sebuah kampanye global untuk mendidik perempuan.  </seg>
<seg id="45">  Karena itulah saya mendirikan SOLA, sekolah berasrama pertama, dan mungkin satu-satunya bagi perempuan di Afganistan, sebuah negara di mana masih beresiko bagi perempuan untuk bersekolah.  </seg>
<seg id="46">  Hal yang menyenangkan adalah saya melihat siswa di sekolah saya sangat ambisius dalam mengambil kesempatan.  </seg>
<seg id="47">  Dan saya melihat orang tua dan ayah mereka yang, seperti ayah saya, mendukung mereka, walaupun menghadapi pertentangan yang menakutkan.  </seg>
<seg id="48">  Seperti Ahmed, bukan nama sebenarnya, dan saya tidak dapat menunjukkan wajahnya, namun Ahmed adalah ayah dari salah seorang siswa saya.  </seg>
<seg id="49">  Kurang dari satu bulan yang lalu, dia dan putrinya sedang dalam perjalanan dari SOLA ke desanya, dan mereka hampir terbunuh karena bom di jalanan.  </seg>
<seg id="50">  Saat dia tiba di rumah, teleponnya berbunyi dan ada yang mengancamnya bahwa jika dia mengirimkan putrinya ke sekolah kembali mereka akan mencoba membunuhnya lagi.  </seg>
<seg id="51">  "Bunuh saya sekarang, jika kau mau," katanya, "namun saya tidak akan menghancurkan masa depan putri saya karena pikiranmu yang kuno dan terbelakang."  </seg>
<seg id="52">  Apa yang saya sadari tentang Afganistan dan hal ini sering ditepis oleh dunia barat yaitu di belakang kebanyakan dari kami yang sukses ada seorang ayah, yang mengakui putrinya sangat berharga dan melihat sukses putrinya juga merupakan suksesnya.  </seg>
<seg id="53">  Kami tidak mengatakan bahwa ibu kami tidak menjadi kunci kesuksesan kami.  </seg>
<seg id="54">  Sebenarnya mereka sering menjadi juru runding pertama yang meyakinkan akan masa depan putri mereka yang cerah, namun dalam konteks masyarakat seperti di Afganistan, kami harus mendapat dukungan dari kaum pria.  </seg>
<seg id="55">  Di bawah Taliban, perempuan yang pergi bersekolah yang jumlahnya ratusan -- ingat, ini perbuatan terlarang.  </seg>
<seg id="56">  Namun kini lebih dari 3 juta perempuan di Afganistan pergi bersekolah.  </seg>
<seg id="57">  (Tepuk tangan) Afganistan terlihat sangat berbeda dari Amerika.  </seg>
<seg id="58">  Saya melihat orang Amerika melihat kelemahan dalam perubahan,  </seg>
<seg id="59">  saya khawatir perubahan ini tidak akan berlangsung setelah penarikan mundur pasukan Amerika.  </seg>
<seg id="60">  Namun saat saya kembali ke Afganistan, saat saya melihat para siswa di sekolah saya bersama orang tua yang sangat mendukung mereka, yang mendorong mereka, saya melihat masa depan yang menjanjikan dan perubahan yang abadi.  </seg>
<seg id="61">  Bagi saya, Afganistan adalah negara yang penuh dengan harapan dan kesempatan dan setiap harinya para siswa di SOLA mengingatkan saya akan hal itu.  </seg>
<seg id="62">  Sama seperti saya, mereka memiliki miimpi yang besar.  </seg>
<seg id="63">  Terima kasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="1654" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/leslie_morgan_steiner_why_domestic_violence_victims_don_t_leave</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Leslie Morgan Steiner merasakan "cinta yang gila" -- yaitu, tergila-gila mencintai pria yang terus menyiksa dan mengancam nyawanya. Steiner menceritakan kisah gelap dari hubungannya, mengoreksi kesalahpahaman dari kebanyakan orang akan para korban kekerasan dalam rumah tangga dan menjabarkan bagaimana kita dapat membantu membongkar kebungkaman mereka. (Difilmkan di TEDxRainier.)</description>
 <keywords>talks, culture, global issues, love, relationships, violence, women, yesallwomen</keywords>
 <talkid>1654</talkid>
 <title>Leslie Morgan Steiner: Mengapa korban kekerasan dalam rumah tangga tidak pergi</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/1656895">Johan Santoso</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/632060">Antonius Yudi Sendjaja</translator>
<seg id="1">  Hari ini saya berada di sini untuk bertanya sesuatu yang meresahkan dengan jawaban yang juga meresahkan.  </seg>
<seg id="2">  Tema saya adalah rahasia dari kekerasan dalam rumah tangga dan pertanyaan yang ingin saya jawab adalah satu hal yang selalu ditanyakan: Mengapa dia tidak pergi?  </seg>
<seg id="3">  Mengapa dia tetap tinggal dengan pria yang memukulnya?  </seg>
<seg id="4">  Saya bukan psikiater, pekerja sosial, atau ahli dalam kekerasan rumah tangga.  </seg>
<seg id="5">  Saya hanyalah seorang wanita dengan sebuah kisah.  </seg>
<seg id="6">  Usia saya 22 tahun dan saya baru lulus dari Harvard.  </seg>
<seg id="7">  Saya pindah ke New York karena pekerjaan pertama saya sebagai penulis dan penyunting di majalah Seventeen.  </seg>
<seg id="8">  Saya mendapat apartemen pertama saya, kartu kredit American Express hijau kecil saya, dan saya memiliki rahasia besar.  </seg>
<seg id="9">  Rahasia itu adalah saya memiliki senjata berisi peluru tajam yang diarahkan ke kepala saya oleh pria yang saya pikir adalah belahan jiwa saya berkali-kali.  </seg>
<seg id="10">  Pria yang paling saya cintai di dunia mengarahkan senjatanya ke kepala saya dan mengancam akan membunuh saya berulang kali.  </seg>
<seg id="11">  Saya di sini untuk berbicara tentang kegilaan cinta, jebakan psikologis yang tersamar sebagai cinta, di mana jutaan wanita dan bahkan beberapa orang pria terperangkap ke dalamnya setiap tahun.  </seg>
<seg id="12">  Mungkin Anda memiliki kisah yang sama.  </seg>
<seg id="13">  Saya tidak tampak sebagai korban kekerasan dalam rumah tangga.  </seg>
<seg id="14">  Saya memiliki gelar sarjana sastra Inggris dari Harvard dan MBA dalam pemasaran dari Sekolah Bisnis Wharton.  </seg>
<seg id="15">  Saya sudah bekerja di perusahaan anggota Fortune 500 termasuk Johnson &amp; Johnson, Leo Burnett, dan The Washington Post.  </seg>
<seg id="16">  Saya sudah menikah selama hampir 20 tahun dengan suami kedua saya dan memiliki tiga orang anak.  </seg>
<seg id="17">  Saya memiliki anjing Labrador hitam dan mengendarai Honda Odyssey.  </seg>
<seg id="18">   Jadi pesan saya adalah bahwa kekerasaan dalam rumah tangga terjadi pada siapa saja -- semua ras, agama, tingkat penghasilan, tingkat pendidikan,  </seg>
<seg id="19">  dan di mana-mana.  </seg>
<seg id="20">  Dan pesan kedua saya adalah jika semua orang berpikir bahwa kekerasan dalam rumah tangga hanya terjadi pada wanita, bahwa itu adalah masalah kaum wanita.  </seg>
<seg id="21">  itu tidak sepenuhnya benar.  </seg>
<seg id="22">  Lebih dari 85 persen pelaku adalah pria, dan kekerasan dalam rumah tangga hanya terjadi pada hubungan jangka panjang yang intim dan saling tergantung. Dengan kata lain, ada di dalam keluarga tempat yang paling tidak kita perkirakan, yang merupakan salah satu alasan kekerasan dalam rumah tangga sangat membingungkan.  </seg>
<seg id="23">  Dulu saya akan berkata bahwa saya adalah orang terakhir di muka Bumi yang akan tinggal dengan pria yang memukul saya, namun pada kenyataannya orang seusia saya biasa menjadi korban.  </seg>
<seg id="24">  Saya berusia 22 tahun dan di Amerika Serikat kemungkinan wanita berusia 16 hingga 24 tahun menjadi korban 3 kali lebih besar dibandingkan wanita usia lainnya dan lebih dari 500 wanita di Amerika Serikat di usia ini terbunuh setiap tahunnya karena siksaan dari orang tua, kekasih, atau suaminya.  </seg>
<seg id="25">  Orang seperti saya juga biasa menjadi korban karena saya tidak tahu apa-apa tentang kekerasan dalam rumah tangga, gejala, dan polanya.  </seg>
<seg id="26">  Saya bertemu Conor pada suatu malam yang dingin.  </seg>
<seg id="27">  Dia duduk di sebelah saya dalam kereta bawah tanah New York dan mulai mengajak bicara.  </seg>
<seg id="28">  Dia mengatakan dua hal.  </seg>
<seg id="29">  Yang pertama adalah dia juga baru lulus dari sekolah Ivy League dan dia bekerja di sebuah bank yang bagus di Wall Street.  </seg>
<seg id="30">  Namun yang paling mengesankan saya akan pertemuan pertama itu adalah dia cerdas dan lucu dan dia terlihat seperti anak desa.  </seg>
<seg id="31">  Dia memiliki pipi yang besar seperti apel dengan rambut pirang dan tampak sangat manis.  </seg>
<seg id="32">  Salah satu hal paling cerdik yang dilakukannya dari awal adalah menciptakan khayalan bahwa saya adalah orang yang berkuasa.  </seg>
<seg id="33">  Dia melakukannya pada awal hubungan kami dengan mengidolakan saya.  </seg>
<seg id="34">  Kami mulai berkencan dan dia menyukai segala hal tentang saya, bahwa saya cerdas dan akan masuk ke Harvard, bahwa saya sangat bersemangat dalam menolong gadis remaja dan dalam pekerjaan.  </seg>
<seg id="35">  Dia ingin tahu segala hal tentang keluarga, tentang masa kecil, impian, dan harapan saya.  </seg>
<seg id="36">  Conor mempercayai saya, sebagai seorang penulis dan wanita dengan cara yang berbeda dengan orang lain.  </seg>
<seg id="37">  Dan dia juga menciptakan rasa saling percaya di antara kami dengan mengakui rahasianya yaitu, bahwa sejak usia empat tahun, dia berulang kali mengalami kekerasan fisik yang parah dari ayah tirinya, begitu parahnya sehingga dia harus keluar dari sekolah di kelas 8, walaupun dia sangat cerdas,  </seg>
<seg id="38">  dan dia menghabiskan hampir 20 tahun untuk membangun kembali hidupnya.  </seg>
<seg id="39">  Karena itulah gelar Ivy League, pekerjaan di Wall Street, dan masa depan yang cerah sangat berharga baginya.  </seg>
<seg id="40">  Jika Anda mengatakan bahwa pria cerdas, lucu, dan sensitif yang mencintai saya ini suatu hari akan mendikte apakah saya harus berdandan, seberapa pendek rok saya, di mana saya hidup, pekerjaan apa yang saya ambil, siapa saja teman-teman saya, dan di mana saya menghabiskan libur natal, saya akan menertawai Anda, karena tidak ada tanda-tanda bahwa Conor akan mengawasi,  </seg>
<seg id="41">  marah, dan melakukan kekerasan pada awalnya.  </seg>
<seg id="42">  Saya tidak tahu itulah awal dari kekerasan dalam rumah tangga dengan menggoda dan mempesona si korban.  </seg>
<seg id="43">  Saya juga tahu bahwa itu adalah langkah kedua untuk mengucilkan si korban.  </seg>
<seg id="44">  Suatu hari Conor tidak pulang ke rumah dan mengumumkan "Kau tahu, semua kisah Romeo dan Juliet ini hebat namun saya harus melangkah ke tahap berikutnya yaitu mengucilkan dan melakukan kekerasan"  "jadi saya harus mengajakmu pergi dari apartemen ini di mana para tetangga dapat mendengar teriakanmu dan pergi dari kota ini di mana ada sahabat, keluarga,  </seg>
<seg id="45">  dan rekan kerja yang dapat melihat luka-luka itu."  </seg>
<seg id="46">  Namun, suatu Jumat malam Conor pulang dan mengatakan bahwa dia sudah berhenti dari pekerjaannya, pekerjaan impiannya, dan dia berkata bahwa dia berhenti karena saya, karena saya membuatnya merasa begitu aman dan dicintai sehingga dia tidak perlu membuktikan dirinya lagi di Wall Street, dan bahwa dia ingin pergi dari kota ini  </seg>
<seg id="47">  dan menjauh dari keluarganya yang hancur dan suka menyiksa dan pindah ke sebuah kota kecil di New England di mana dia dapat memulai hidup baru bersama saya di sisinya.  </seg>
<seg id="48">  Hal yang paling tidak ingin saya lakukan adalah meninggalkan New York dan pekerjaan impian saya, namun saya rasa Anda harus berkorban untuk belahan jiwa Anda, sehingga saya setuju dan keluar dari pekerjaan saya, lalu saya dan Conor meninggalkan Manhattan.  </seg>
<seg id="49">  Saya tidak tahu bahwa saya sudah jatuh ke dalam kegilaan cinta bahwa saya telah memimpin langkah menuju jebakan fisik, keuangan, dan psikologis yang sudah dipersiapkan dengan hati-hati.  </seg>
<seg id="50">  Langkah berikutnya dalam pola kekerasan dalam rumah tangga adalah mengenalkan ancaman kekerasan dan melihat tanggapannya.  </seg>
<seg id="51">  Di sinilah senjata itu muncul.  </seg>
<seg id="52">  Segera setelah kami pindah ke New England -- Anda tahu -- tempat di mana Conor seharusnya mereasa aman -- dia membeli tiga senjata.  </seg>
<seg id="53">  Dia menyimpan satu senjata di tempat sarung tangan dalam mobil kami.  </seg>
<seg id="54">  Satu senjata di bawah bantal di tempat tidur dan menyimpan yang ketiga di sakunya setiap saat.  </seg>
<seg id="55">  Dan dia berkata bahwa dia memerlukan senjata itu karena trauma yang dirasakannya saat masih kecil.  </seg>
<seg id="56">  Dia memerlukannya agar merasa aman.  </seg>
<seg id="57">  Namun senjata itu sebenarnya adalah pesan bagi saya, dan walaupun dia tidak menyentuh saya, hidup saya sudah berada dalam bahaya setiap saat.  </seg>
<seg id="58">  Conor pertama kali menyerang saya secara fisik lima hari sebelum hari pernikahan kami.  </seg>
<seg id="59">  Saat itu jam 7 pagi dan saya masih memakai gaun malam saya.  </seg>
<seg id="60">  Saya sedang bekerja untuk menyelesaikan tugas penulisan lepas dan saat itu saya merasa frustrasi. Lalu Conor menggunakan kemarahan saya sebagai alasan untuk menaruh kedua tangannya di leher saya dan mencekik saya begitu erat sampai saya tidak dapat bernafas atau berteriak dan sambil mencekik saya dia menghantamkan kepala saya ke dinding berkali-kali.  </seg>
<seg id="61">  Lima hari kemudian, sepuluh luka di leher saya baru saja sembuh dan saya mengenakan pakaian pengantin ibu saya dan menikahinya  </seg>
<seg id="62">  Saya yakin kami akan hidup bahagia selamanya walaupun apa yang sudah terjadi karena saya mencintainya dan dia juga begitu mencintai saya.  </seg>
<seg id="63">  Dia begitu menyesal  </seg>
<seg id="64">  dan merasa tertekan karena kami akan menikah dan kami akan menjadi satu keluarga.  </seg>
<seg id="65">  Itu adalah peristiwa satu-satunya dan dia tidak akan melukai saya lagi.  </seg>
<seg id="66">  Dia mengulanginya kembali dua kali selama bulan madu  </seg>
<seg id="67">  Yang pertama, saya sedang mengemudi ke pantai rahasia dan saya tersesat, lalu dia memukul sisi kepala saya dengan sangat keras sampai sisi kepala saya yang lain menghantam jendela kaca mobil berulang kali.  </seg>
<seg id="68">  Lalu beberapa hari kemudian, saat kami kembali dari berbulan madu, dia menjadi frustrasi karena lalu lintas dan dia melempar Big Mac dingin ke wajah saya.  </seg>
<seg id="69">  Conor terus memukuli saya satu atau dua kali setiap minggu selama dua setengah tahun pernikahan kami.  </seg>
<seg id="70">  Saya salah karena berpikir bahwa saya adalah orang satu-satunya dan sendirian dalam situasi ini.  </seg>
<seg id="71">  Satu dari tiga wanita di Amerika pernah mengalami kekerasan atau ancaman di dalam hidupnya dan laporan dari CDC mengatakan bahwa ada 15 juta anak-anak mengalami kekerasan setiap tahunnya.  </seg>
<seg id="72">  Jadi sebenarnya, saya memiliki banyak teman.  </seg>
<seg id="73">  Kembali ke pertanyaan saya: Mengapa saya tidak pergi?  </seg>
<seg id="74">  Jawabannya mudah.  </seg>
<seg id="75">  Saya tidak tahu dia melakukan kekerasan.  </seg>
<seg id="76">  Walaupun dia mengarahkan senjatanya ke kepala saya, mendorong saya jatuh dari tangga, mengancam untuk membunuh anjing kami, menarik kunci mobil saat saya berkendara di jalan raya, menuang gilingan kopi ke kepala saya saat saya bersiap-siap pergi untuk wawancara kerja, saya tidak pernah berpikir bahwa saya mengalami kekerasan.  </seg>
<seg id="77">  Namun, saya adalah seorang wanita perkasa yang mencintai seorang pria bermasalah, dan sayalah satu-satunya orang di muka Bumi ini yang dapat membantu Conor menghadapi iblis itu.  </seg>
<seg id="78">  Pertanyaan lain yang ditanyakkan semua orang adalah, mengapa dia tidak pergi?  </seg>
<seg id="79">  Mengapa saya tidak keluar? Saya bisa keluar kapan saja.  </seg>
<seg id="80">  Bagi saya, ini adalah pertanyaan paling menyakitkan dna menyedihkan karena kami, para korban, mengetahui sesuatu yang biasanya tidak Anda ketahui: Meninggalkan seorang penyiksa itu sangat berbahaya  </seg>
<seg id="81">  karena langkah terakhir dari pola kekerasan dalam rumah tangga adalah membunuh.  </seg>
<seg id="82">  Lebih dari 70 persen pembunuhan dalam kekerasan rumah tangga itu terjadi setelah si korban mengakhiri hubungan dan keluar karena si penyiksa merasa saat itu sudah tidak ada ruginya.  </seg>
<seg id="83">  Hasil lainnya adalah si penyiksa menguntit dalam jangka panjang walaupun setelah dia menikah kembali, penyangkalan akan sumber-sumber keuangan dan pengubahan sistem pengadilan keluarga untuk menakuti si korban dan anak-anaknya yang terus menerus dipaksa oleh para hakim untuk menghabiskan waktu dengan pria yang memukuli ibu mereka tanpa pengawasan.  </seg>
<seg id="84">  Lalu kita masih bertanya, mengapa dia tidak pergi?  </seg>
<seg id="85">  Saya sanggup pergi karena satu pukulan terakhir yang sadis yang menghancurkan penyangkalan saya.  </seg>
<seg id="86">  Saya menyadari bahwa pria yang sangat saya cintai akan membunuh saya jika saya mengijinkannya.  </seg>
<seg id="87">  Jadi saya tidak lagi bungkam.  </seg>
<seg id="88">  Saya mengatakan kepada semua orang: polisi, para tetangga, para sahabat, keluarga saya, dan orang asing, dan saya bisa berada di sini karena Anda membantu saya.  </seg>
<seg id="89">  Kita cenderung mengklisekan para korban sebagai tajuk berita menyeramkan, wanita yang menghancurkan dirinya sendiri, barang rusak.  </seg>
<seg id="90">  Pertanyaan, "Mengapa dia tidak pergi?"  </seg>
<seg id="91">  bagi beberapa orang merupakan sandi bagi, "Itu salahmu karena tidak pergi," seperti jika si korban sengaja memilih untuk mencintai pria yang ingin menghancurkan dirinya.  </seg>
<seg id="92">  Namun sejak menerbitkan "Crazy Love," saya telah mendengar ratusan kisah dari pria dan wanita yang juga keluar, yang belajar pelajaran hidup tidak ternilai dari apa yang terjadi, dan yang membangun kembali hidupnya -- hidup bahagia -- sebagai pegawai, istri, dan ibu, dan seutuhnya bebas dari kekerasan, seperti saya.  </seg>
<seg id="93">  Karena ternyata biasanya korban kekerasan dalam rumah tangga dan yang berhasil selamat adalah orang-orang seperti saya.  </seg>
<seg id="94">  Saya menikah kembali dengan pria yang baik dan lembut, dan kami memiliki tiga orang anak.  </seg>
<seg id="95">  Saya memiliki laboratorium hitam dan juga minivan.  </seg>
<seg id="96">  Yang tidak akan pernah saya alami lagi, selamanya adalah senjata yang diarahkan ke kepala saya oleh seseorang yang mengatakan kalau dia mencintai saya.  </seg>
<seg id="97">  Sekarang, mungkin Anda berpikir, "Wow, ini luar biasa," atau," Wow, dulu dia bodoh sekali," namun selama presentasi inik saya sebenarnya membicarakan Anda.  </seg>
<seg id="98">  Saya yakin ada beberapa orang yang sedang mendengarkan saya saat ini yang sedang mengalami penyiksaan atau pernah mengalami penyiksaan sewaktu kecil atau si pelaku penyiksaan itu sendiri.  </seg>
<seg id="99">  Penyiksaan dapat terjadi pada putri Anda, saudara perempuan Anda, atau sahabat terbaik Anda.  </seg>
<seg id="100">  Saya dapat mengakhiri kisah gila saya sendiri dengan tidak lagi bungkam.  </seg>
<seg id="101">  Saya masih membuka mulut hingga sekarang.  </seg>
<seg id="102">  Itulah cara saya untuk membantu para korban lainnya, dan saya mohon kepada Anda  </seg>
<seg id="103">  untuk membicarakan apa yang Anda dengar di sini.  </seg>
<seg id="104">  Penyiksaan dapat berkembang hanya dalam kebungkaman.  </seg>
<seg id="105">  Anda dapat mengakhiri kekerasan dalam rumah tangga hanya dengan menyorotinya.  </seg>
<seg id="106">  Kami, para korban, memerlukan semua orang  </seg>
<seg id="107">  agar dapat mengerti rahasia dari kekerasan dalam rumah tangga.  </seg>
<seg id="108">  Berikan terang pada penyiksaan itu dengan membicarakannya dengan anak-anak, rekan kerja, sahabat, dan keluarga Anda.  </seg>
<seg id="109">  Anggap mereka yang berhasil selamat sebagai orang-orang yang luar biasa, menyenangkan, dan memiliki masa depan.  </seg>
<seg id="110">  Mengenali gejala awal dari kekerasan lalu dengan sadar melakukan sesuatu, mengurangi, dan menunjukkan jalan keluar yang aman bagi para korban.  </seg>
<seg id="111">  Bersama kita dapat membuat tempat tidur, meja makan, dan keluarga kita menjadi tempat yang aman dan damai.  </seg>
<seg id="112">  Terima kasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="1647" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/cameron_russell_looks_aren_t_everything_believe_me_i_m_a_model</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Cameron Russell mengakui dia telah memenangkan "lotere genetika": bertubuh tinggi, cantik, dan seorang model pakaian dalam. Namun jangan menilai dari penampilannya saja. Dalam presentasi yang berani ini, dia melihat industri yang telah membuatnya terlihat sangat menggoda pada usia 16 tahun ini dengan masam. (Difilmkan di TEDxMidAtlantic.)</description>
 <keywords>talks, TEDx, beauty, culture, fashion, photography</keywords>
 <talkid>1647</talkid>
 <title>Cameron Russell: Penampilan bukanlah segalanya. Percayalah, saya seorang model</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/355256">Rommy Rustami</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/632060">Antonius Yudi Sendjaja</translator>
<seg id="1">  Halo. Nama saya Cameron Russell, dan beberapa waktu yang lalu saya sempat menjadi model  </seg>
<seg id="2">  selama 10 tahun.  </seg>
<seg id="3">  Dan sekarang saya merasa ada ketegangan di dalam ruangan ini karena tidak seharusnya saya berpakaian seperti ini.  Untungnya, saya membawa pakaian ganti.  </seg>
<seg id="4">  Inilah pertama kalinya ada yang berganti pakaian di panggung TED sehingga saya rasa Anda cukup beruntung dapat menjadi saksinya.  </seg>
<seg id="5">  Jika ada wanita yang ketakutan dengan hasilnya Anda tidak perlu mengatakannya, namun saya akan mencari tahu lewat Twitter.  </seg>
<seg id="6">   saya juga cukup beruntung karena dapat menjadi seperti apa yang ada di benak Anda dalam waktu 10 detik.  </seg>
<seg id="7">  Tidak semua orang dapat melakukannya.  </seg>
<seg id="8">  Sepatu hak ini sangat tidak nyaman,  </seg>
<seg id="9">  untunglah saya tidak akan memakainya. Bagian yang tersulit adalah memasukkan sweater ini melalui kepala saya karena pada saat itu Anda akan mentertawai saya jadi tolong jangan lakukan apapun saat itu.  </seg>
<seg id="10">  Baiklah.  </seg>
<seg id="11">  Lalu mengapa saya melakukannya?  </seg>
<seg id="12">  Itu aneh.  </seg>
<seg id="13">  Begini, semoga tidak seaneh gambar itu.  </seg>
<seg id="14">  Citra itu sangat kuat namun juga dangkal.  </seg>
<seg id="15">  Saya baru saja mengubah bayangan Anda terhadap saya dalam 6 detik.  </seg>
<seg id="16">  Dalam gambar ini, sebenarnya saya belum pernah berpacaran dalam kehidupan nyata.  </seg>
<seg id="17">  Saya sangat tidak nyaman, dan si juru foto meminta saya meliuk dan menaruh tangan saya di rambut pria itu.  </seg>
<seg id="18">  Dan tentu saja, kecuali dengan operasi atau menghitamkan kulit dua hari sebelumnya, hanya sedikit yang dapat kita lakukan untuk mengubah penampilan, dan penampilan itu, walaupun dangkal dan tidak dapat diubah memiliki dampak besar bagi hidup kita.  </seg>
<seg id="19">  Jadi bagi saya, menjadi si pemberani berarti jujur.  </seg>
<seg id="20">  Saya berada di panggung ini karena saya seorang model,  </seg>
<seg id="21">  karena saya cantik dan berkulit putih, dan dalam industri ini, kami menyebutnya wanita seksi.  </seg>
<seg id="22">  Dan saya akan menjawab pertanyaan yang selalu ditanyakan orang lain, dengan pemelintiran yang jujur.  </seg>
<seg id="23">  Pertanyaan pertama, bagaimana anda bisa menjadi model?  </seg>
<seg id="24">  Saya selalu menjawab, "Berkat pemandu bakat," namun itu tidak berarti apa-apa.  </seg>
<seg id="25">  Cara sebenarnya saya dapat menjadi model adalah saya memenangkan lotere genetika, dan saya menerima warisan, mungkin Anda penasaran apa warisan itu.  </seg>
<seg id="26">  Selama beberapa abad kita telah mengartikan kecantikan bukan sekedar muda, sehat dan simetri yang kita kagumi secara alami, namun juga langsing, tinggi, feminim, dan kulit yang putih.  </seg>
<seg id="27">  Dan itulah warisan yang dibangun untuk saya dan dengan warisan itulah saya mencari uang.  </seg>
<seg id="28">  Dan saya tahu ada di antara penonton yang meragukan hal ini, dan mungkin ada juga fasionista seperti "Tunggu. Naomi. Tyra. Joan Smalls. Liu Wen.".  </seg>
<seg id="29">  Pertama, saya memuji pengetahuan model Anda. Sungguh mengesankan.  </seg>
<seg id="30">   Namun sayangnya, saya harus mengatakan bahwa pada tahun 2007 seorang mahasiswa doktoral NYU menghitung semua model di panggung, semua yang menjadi model dan dari 677 model itu hanya 27 orang, atau kurang dari 4 persen yang tidak berkulit putih.  </seg>
<seg id="31">  Pertanyaan berikutnya yang selalu ditanyakan adalah, "Apa saya bisa menjadi model saat saya besar nanti?"  </seg>
<seg id="32">  Jawaban pertama adalah, "Saya tidak tahu, saya bukan orang yang bertanggung jawab untuk itu,"  </seg>
<seg id="33">  Namun jawaban kedua yang saya ingin tanyakan kepada si gadis kecil ini adalah, "Mengapa? Anda bisa menjadi apa saja.  </seg>
<seg id="34">  Anda bisa menjadi Presiden Amerika Serikat, atau penemu internet berikutnya, atau pujangga ahli bedah jantung sekaligus ninja, yang pasti luar biasa, karena Anda akan menjadi orang pertama."  </seg>
<seg id="35">   Jika, setelah semua daftar ini, mereka masih sama, "Tidak. Saya ingin menjadi model," saya akan berkata, "Jadilah atasan saya."  </seg>
<seg id="36">  Karena saya tidak bertanggung jawab untuk apapun dan Anda bisa menjadi kepala penyunting American Vogue atau CEO H&amp;M, atau Steven Meisel berikutnya  </seg>
<seg id="37">  Berkata bahwa Anda ingin menjadi model setelah dewasa sama dengan mengatakan bahwa Anda ingin memenangkan Powerball saat dewasa.  </seg>
<seg id="38">  Hal itu menakjubkan dan di luar kendali Anda, itu bukanlah jenjang karir.  </seg>
<seg id="39">  Saya akan menunjukkan pengetahuan model yang saya kumpulkan selama 10 tahun, karena tidak seperti ahli bedah jantung hal ini bisa langsung disuling -- saat ini.  </seg>
<seg id="40">  Jadi jika si juru foto ada di sini dan cahayanya dari sini, seperti HIM kemudian si pelanggan berkata, "Cameron, kami ingin foto Anda sedang berjalan," lalu kaki ini melangkah dengan indah, dan tangan yang ini ke depan, dan yang ini ke belakang, kepala agak menunduk, Anda hanya perlu berjalan bolak-balik, hanya itu, lalu Anda melihat kembali ke sahabat khayalan Anda,  </seg>
<seg id="41">  300, 400, 500 kali.  Jadinya seperti ini.  Semoga saja lebih normal dibandingkan yang di tengah.  </seg>
<seg id="42">  Saya tidak tahu apa yang terjadi di sana.  </seg>
<seg id="43">  Sayangnya, setelah Anda lulus sekolah membuat riwayat pekerjaan dan bekerja, Anda tidak dapat berkata apa-apa lagi, jadi jika Anda berkata ingin menjadi Presiden Amerika Serikat, namun di resume Anda tertulis, "Model pakaian dalam: 10 tahun," orang-orang akan menatap Anda dengan aneh.  </seg>
<seg id="44">  Pertanyaan berikutnya yang selalu ditanyakan adalah, "Apa mereka mengubah fotonya?"  </seg>
<seg id="45">  Ya, mereka selalu mengubah fotonya, namun itu hanyalah bagian kecil dari apa yang terjadi.  </seg>
<seg id="46">  Inilah foto pertama yang saya ambil dan juga pertama kalinya saya mengenakan bikini, saat itu saya bahkan belum mengalami haid pertama.  </seg>
<seg id="47">  Saya tahu ini adalah hal pribadi, namun saat itu saya masih muda.  </seg>
<seg id="48">  Inilah saya dengan nenek saya beberapa bulan sebelumnya.  </seg>
<seg id="49">  Inilah saya pada saat pertama kali difoto.  </seg>
<seg id="50">  Teman saya harus datang menemani saya.  </seg>
<seg id="51">  Inilah saya pada sebuah pesta beberapa hari sebelum berpose untuk French Vogue.  </seg>
<seg id="52">  Inilah saya di tim sepakbola dan V Magazine.  </seg>
<seg id="53">  Dan inilah saya saat ini.  </seg>
<seg id="54">  Dan saya harap yang Anda lihat adalah foto-foto ini bukanlah foto saya.  </seg>
<seg id="55">  Foto-foto ini adalah konstruksi yang dibuat oleh sekelompok profesional, oleh penata rambut, makeup, juru foto, dan penata gaya, bersama semua asisten mereka dengan segala pra dan pasca produksinya dan mereka membuat foto ini. Ini bukan saya.  </seg>
<seg id="56">  Baiklah, jadi pertanyaan selanjutnya yang selalu ditanyakan adalah, "Apa Anda mendapat barang gratis?"  </seg>
<seg id="57">  Saya memang memiliki banyak sepatu berhak 8 inci yang tidak pernah saya pakai kecuali di saat sebelumnya, namun barang gratis yang saya dapatkan adalah barang gratis dalam kehidupan nyata, dan itulah yang tidak ingin kita bicarakan.  </seg>
<seg id="58">  Saya tumbuh di Cambridge, dan suatu kali saya pergi ke toko dan lupa membawa uang dan mereka memberi saya pakaian gratis.  </seg>
<seg id="59">  Saat remaja, saya berkendara dengan teman saya, yang tidak pandai mengemudi dan dia menerobos lampu merah, tentu saja kami dipanggil dan kami hanya perlu, "Maaf, pak," dan kami dilepaskan.  </seg>
<seg id="60">  Saya mendapat barang-barang gratis ini karena penampilan saya dan juga siapa saya, dan ada orang-orang yang membayar untuk penampilan dan nama mereka.  </seg>
<seg id="61">  Saya tinggal di New York, dan tahun lalu dari 140.000 remaja yang distop dan digeledah, 86 persen berkulit hitam atau Latin, dan kebanyakan adalah pria muda.  </seg>
<seg id="62">  Dan hanya ada 177.000 pria muda berkulit hitam atau Latin di New York, jadi bagi mereka ini bukanlah tentang, "Apakah saya akan distop?"  </seg>
<seg id="63">  namun "Berapa kali saya distop? Kapan saya akan distop?"  </seg>
<seg id="64">  Saat saya meneliti presentasi ini saya menemukan bahwa dari seluruh gadis 13 tahun di Amerika Serikat, 53 persen tidak menyukai tubuh mereka, dan jumlah itu menjadi 78 persen saat mereka menginjak 17 tahun.  </seg>
<seg id="65">  Jadi pertanyaan terakhir yang diajukan orang-orang adalah, "Bagaimana rasanya menjadi model?"  </seg>
<seg id="66">  Dan saya rasa jawaban yang mereka cari adalah "Jika Anda sedikit lebih kurus dan rambut yang berkilau, Anda akan merasa senang dan hebat."  </seg>
<seg id="67">  Dan saat kami ada di belakang panggung, kami memberi jawaban yang mungkin terlihat seperti.  </seg>
<seg id="68">  Kami berkata, "Kami senang dapat bepergian dan bekerja sama dengan orang-orang yang kreatif, penuh inspirasi dan gairah.  </seg>
<seg id="69">  Hal itu benar, namun itu hanyalah separuh cerita, karena hal yang tidak pernah kami katakan, tidak pernah saya katakan di depan kamera, adalah, "Saya cemas."  </seg>
<seg id="70">  Saya cemas karena saya harus memikirkan penampilan saya setiap hari.  </seg>
<seg id="71">  Dan jika Anda ingin tahu, "Jika paha saya lebih langsing dan rambut saya lebih berkilau, apa saya akan lebih bahagia?"  </seg>
<seg id="72">  Anda hanya perlu bertemu sekelompok model karena mereka memiliki paha yang langsing, rambut yang berkilau, dan baju yang keren, dan mungkin merekalah wanita yang paling merasa cemas di dunia  </seg>
<seg id="73">  Jadi saat saya menulis presentasi ini, saya merasa sangat sulit untuk mendapat keseimbangan, karena pada satu sisi saya merasa sangat tidak nyaman untuk datang dan berkata, "Lihat, saya menerima semua keuntungan dari kartu-kartu ini," dan juga sangat tidak nyaman untuk menindaklanjutinya "dan hal ini tidak selalu membuat saya gembira."  </seg>
<seg id="74">  Namun seringkali sangat sulit untuk membuka warisan dari tekanan jenis kelamin dan ras saat saya menjadi penerima keuntungan yang terbesar.  </seg>
<seg id="75">  Namun saya juga merasa senang dan terhormat bisa berada di sini dan saya merasa ini adalah hal yang luar biasa di mana saya bisa datang sebelum 10, 20, atau 30 tahun dengan banyak agen dalam karir saya karena mungkin saya tidak akan bercerita tentang bagaimana mendapat pekerjaan pertama saya atau mungkin saya tidak akan bercerita bagaimana saya membiayai kuliah saya,  </seg>
<seg id="76">  yang kini tampak tidak penting.  </seg>
<seg id="77">  Jika ada hal yang bisa diambil dari presentasi ini, saya harap itu adalah kita semua menjadi lebih nyaman dalam mengakui kekuatan gambar dalam cara kita mengartikan sukses dan kegagalan.  </seg>
<seg id="78">  Terima kasih (Tepuk tangan)  </seg>
</doc>
<doc docid="1634" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/steven_addis_a_father_daughter_bond_one_photo_at_a_time</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Dulu, Steve Addis berdiri di sudut jalan di New York sambil menggendong putrinya yang berusia 1 tahun di tangannya, dan istrinya mengambil foto. Foto ini mengilhami ritual tahunan ayah dan putrinya di mana Addis dan putrinya berfoto dengan gaya yang sama, di sudut yang sama, setiap tahunnya. Addis membagikan 15 foto paling berharganya dan mengulas mengapa ritual kecil yang terus diulangi ini sangat berarti.</description>
 <keywords>talks, children, parenting, photography</keywords>
 <talkid>1634</talkid>
 <title>Steven Addis: Ikatan ayah dan putrinya, foto demi foto</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/1464571">Yustina Suryanti</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/632060">Antonius Yudi Sendjaja</translator>
<seg id="1">  Fotografi telah menjadi gairah saya sejak saya cukup besar untuk memegang kamera, namun hari ini saya ingin membagikan 15 foto saya yang paling berharga, dan bukan saya yang mengambil foto itu.  </seg>
<seg id="2">  Tidak ada direktur seni, penata gaya, tidak ada pengambilan foto ulang, bahkan pencahayaan.  </seg>
<seg id="3">  Sebenarnya, kebanyakan diambil oleh wisatawan.  </seg>
<seg id="4">  Kisah saya dimulai saat saya berada di New York City untuk berbicara pada suatu acara, dan istri saya mengambil foto saya sedang menggendong putri saya pada ulang tahun pertamanya. Kami ada di sudut jalan no 57 dan no. 5.  </seg>
<seg id="5">  Kebetulan kami kembali ke New York tepat 1 tahun setelah itu jadi kami memutuskan untuk mengambil foto yang sama.  </seg>
<seg id="6">  Anda bisa melihat arahnya.  </seg>
<seg id="7">  Menjelang ulang tahun putri saya yang ketiga, istri saya berkata, "Hei, mari kita mengajak Sabina kembali ke New York, membuat wisata ayah dan anak, dan melanjutkan ritual ini.  </seg>
<seg id="8">  Inilah saat kami mulai meminta para wisatawan untuk mengambil fotonya.  </seg>
<seg id="9">  Anda tahu, sungguh luar biasa betapa umumnya sikap untuk menyerahkan kamera Anda ke orang asing.  </seg>
<seg id="10">  Tidak ada yang pernah menolak, dan untungnya tidak ada yang pernah lari.  </seg>
<seg id="11">  Saat itu, kami tidak tahu seberapa besar perjalanan ini akan mengubah hidup kami.  </seg>
<seg id="12">  Hal ini benar-benar menjadi hal keramat bagi kami.  </seg>
<seg id="13">  Foto ini diambil hanya beberapa minggu setelah 11 September, saat saya mencoba menjelaskan apa yang terjadi saat itu agar dapat dimengerti seorang anak berusia 5 tahun.  </seg>
<seg id="14">  Jadi foto ini tidak sekedar perwakilan dari saat tertentu, atau bahkan perjalanan tertentu.  </seg>
<seg id="15">  Namun juga cara bagi kami untuk menghentikan waktu selama satu minggu di bulan Oktober dan merenungkan waktu kami dan bagaimana kami berubah dari tahun ke tahun, bukan hanya secara fisik, namun dalam segala hal.  </seg>
<seg id="16">  Karena saat kami mengambil foto yang sama, sudut pandang kami berubah, dan putri saya mencapai tonggak baru sedangkan saya dapat melihat kehidupan melalui matanya dan bagaimana dia berhubungan dan melihat semuanya.  </seg>
<seg id="17">  Waktu kebersamaan yang paling terfokus ini adalah sesuatu yang kami syukuri dan nantikan sepanjang tahun.  </seg>
<seg id="18">  Baru-baru ini, dalam perjalanan, saat kami sedang berjalan dia tiba-tiba berhenti dan menunjuk kerai merah dari toko boneka yang sangat dia sukai sewaktu kecil dalam perjalanan kami sebelumnya.  </seg>
<seg id="19">  Dan dia menggambarkan perasaannya sebagai seseorang berusia 5 tahun yang berdiri di tempat yang sama.  </seg>
<seg id="20">  Dia berkata saat itu dia merasa jantungnya hendak melompat saat dia melihat tempat itu untuk pertama kalinya sembilan tahun sebelumnya  </seg>
<seg id="21">  Kini apa yang dia lihat di New York adalah universitas, karena dia ingin bersekolah di New York.  </seg>
<seg id="22">  Dan saya menyadari; Salah satu hal terpenting yang kami buat bersama adalah kenangan.  </seg>
<seg id="23">  Jadi saya ingin berbagi ide tentang mengambil peranan aktif dalam menciptakan kenangan secara sadar.  </seg>
<seg id="24">  Saya tidak tahu tentang Anda, namun selain ke-15 foto ini saya tidak memiliki banyak foto keluarga.  </seg>
<seg id="25">  Saya selalu menjadi orang yang mengambil foto.  </seg>
<seg id="26">  Jadi saya ingin mendorong Anda semua untuk berada di dalam foto dan tidak segan untuk mendatangi seseorang dan berkata, "Maaf, bisa minta tolong mengambil foto kami?."  </seg>
<seg id="27">  Terima kasih. (Tepuk tangan)  </seg>
</doc>
<doc docid="1610" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/munir_virani_why_i_love_vultures</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Sebagai pengumpul sampah alami, burung bangkai sangat penting bagi ekosistem kita -- lalu mengapa citranya begitu buruk? Mengapa banyak yang terancam punah? Ahli biologi burung pemangsa  Munir Virani berkata bahwa kita perlu memberi lebih banyak perhatian pada makhluk yang unik dan sering disalah-pahami ini, untuk mengubah persepsi kita dan menyelamatkan burung bangkai.</description>
 <keywords>talks, Africa, Egypt, adventure, animals, bacteria, biodiversity, biology, birds, conservation, ecology, environment, history, nature, pollution, science, wind energy</keywords>
 <talkid>1610</talkid>
 <title>Munir Virani: Mengapa saya menyukai burung bangkai</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/1385555">Ranny Andayani</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/254595">Dewi Barnas</translator>
<seg id="1">  Saya ingin berbicara tentang sekelompok hewan yang sangat spesial.  </seg>
<seg id="2">  Ada 10.000 spesies burung di dunia.  </seg>
<seg id="3">  Burung bangkai adalah salah satu kelompok hewan yang paling terancam.  </seg>
<seg id="4">  Saat Anda melihat burung bangkai seperti ini, hal pertama yang terpikir adalah mereka menjijikkan, menyeramkan, makhluk tamak yang hanya ingin memakan daging Anda, yang lalu dikaitkan dengan para politisi.  (Tepuk tangan) Saya ingin mengubah pandangan itu, mengubah perasaan Anda akan burung ini, karena mereka benar-benar memerlukan simpati kita.  Dan saya akan menjelaskan alasannya.  </seg>
<seg id="5">  Pertama, kenapa mereka memiliki citra buruk?  </seg>
<seg id="6">  Saat Charles Darwin menyeberangi Atlantik pada tahun 1832 dengan kapal Beagle, dia melihat hering kalkun, dan berkata, "Burung ini menjijikkan, dengan kepala botak berwarna merah, lahir untuk hidup di tempat busuk."  Tidak ada penghinaan yang lebih rendah, dan dari Charles Darwin.  Dia berubah pikiran saat ia kembali, dan saya akan jelaskan alasannya.  </seg>
<seg id="7">  Burung ini juga dikaitkan dengan Disney --  -- digambarkan sebagai tokoh yang bodoh, dungu, dan bebal.  </seg>
<seg id="8">  Baru-baru ini, kalau Anda mengikuti berita Kenya --  (Tepuk tangan)  -- ini adalah sifat-sifat yang mereka kaitkan dengan anggota DPR Kenya. Namun saya ingin menentangnya.  </seg>
<seg id="9">  Anda tahu alasannya?  </seg>
<seg id="10">  Karena anggota DPR tidak menjaga lingkungan menjadi bersih.  Anggota DPR tidak membantu mencegah penularan penyakit.  </seg>
<seg id="11">  Mereka biasanya tidak monogami.  (Tepuk tangan) Mereka juga masih jauh dari kepunahan.  Dan, favorit saya, burung bangkai lebih cantik. (Tepuk tangan)  Jadi, ada dua jenis burung bangkai di bumi.  </seg>
<seg id="12">  Ada burung bangkai Dunia Baru yang sebagian besar dapat ditemukan di Amerika, seperti Kondor dan Caracara, lalu ada burung bangkai Dunia Lama, di mana terdapat 16 spesies. Dari 16 spesies ini, 11 di antaranya terancam punah.  </seg>
<seg id="13">  Mengapa burung bangkai penting bagi kita? Yang pertama, mereka menyediakan layanan ekologi vital. Mereka membersihkan lingkungan.  </seg>
<seg id="14">  Mereka adalah pengumpul sampah alami.  </seg>
<seg id="15">  Mereka membersihkan bangkai hingga tulang-tulangnya.  </seg>
<seg id="16">  Mereka membantu membunuh bakteri, menyerap virus antraks agar tidak menyebar dan menyebabkan kematian hewan ternak dalam jumlah besar, dan penyakit pada hewan lainnya.  </seg>
<seg id="17">  Kajian terbaru menunjukkan bahwa di daerah tanpa burung bangkai, diperlukan waktu 3 hingga 4 kali lebih lama untuk bangkai hingga terurai, yang berdampak besar pada penyebaran penyakit.  </seg>
<seg id="18">  Burung bangkai juga memiliki peran besar dalam sejarah.  </seg>
<seg id="19">  Mereka dihubungkan dengan budaya Mesir Kuno.  </seg>
<seg id="20">  Nekhbet adalah simbol dari pelindung dan keibuan, dan bersama dengan ular kobra, keduanya menjadi simbol persatuan Mesir Atas dan Bawah.  </seg>
<seg id="21">  Dalam mitologi Hindu, Jatayu adalah dewa burung bangkai, dan dia mempertaruhkan nyawanya untuk menyelamatkan Dewi Sita dari Ravana, iblis berkepala 10.  </seg>
<seg id="22">  Dalam budaya Tibet, mereka melakukan ritual "penguburan langit" yang sangat penting. Di tempat seperti Tibet, tidak ada tempat untuk menguburkan jenazah atau kayu untuk membakar mereka, jadi burung bangkai menyediakan sistem pembuangan alami.  </seg>
<seg id="23">  Jadi apa masalah yang ada dengan burung bangkai?  </seg>
<seg id="24">  Di Kenya, ada 8 spesies burung bangkai. di mana 6 di antaranya sangat terancam punah.  </seg>
<seg id="25">  Alasannya adalah burung bangkai itu diracuni, dan alasannya adalah konflik antara manusia dengan alam liar. Komunitas gembala menggunakan racun untuk membunuh para pemangsa, dan akibatnya, burung bangkai juga ikut menjadi korban.  </seg>
<seg id="26">  Di Asia Selatan, seperti di India dan Pakistan, empat spesies burung bangkai sangat terancam punah, yang berarti mereka akan punah dalam waktu kurang dari 10 hingga 15 tahun lagi, dan alasannya adalah karena mereka menjadi korban dengan memakan ternak yang telah diberikan obat penghilang rasa sakit seperti Diclofenac.  </seg>
<seg id="27">  Obat ini kini sudah dilarang untuk digunakan pada hewan di India, dan mereka telah memberlakukan larangan itu.  </seg>
<seg id="28">  Karena tidak ada burung bangkai, terjadi peningkatan pada jumlah anjing liar di tempat pembuangan bangkai, dan di mana ada anjing liar, ada bom waktu besar bernama rabies. Jumlah kasus rabies telah meningkat drastis di India.  </seg>
<seg id="29">  Kenya akan memiliki salah satu ladang angin terbesar di Afrika: 353 turbin angin akan didirikan di Danau Turkana.  </seg>
<seg id="30">  Saya tidak menentang tenaga angin, tapi kita harus bekerja sama dengan pemerintah, karena turbin angin dapat membelah burung menjadi dua.  </seg>
<seg id="31">  Turbin angin adalah mesin penghancur burung.  </seg>
<seg id="32">  Di Afrika Barat, ada perdagangan burung bangkai mati untuk digunakan dalam ilmu sihir ataupun pasar jimat.  </seg>
<seg id="33">  Jadi apa yang telah dilakukan? Kami sedang melakukan penelitian pada burung ini. Kami memasang pemancar pada tubuh mereka.  </seg>
<seg id="34">  Kami mencoba menentukan ekologi dasar mereka, dan melihat ke mana mereka pergi.  </seg>
<seg id="35">  Kami dapat melihat mereka melintasi banyak negara, jadi jika kita fokus pada masalahnya secara lokal, tidak akan membantu.  </seg>
<seg id="36">  Kita harus bekerja sama dengan pemerintah di tingkat regional.  </seg>
<seg id="37">  Kami bekerja bersama masyarakat setempat.  </seg>
<seg id="38">  Kami memberi penyuluhan tentang menghargai burung bangkai, tentang perlunya menghargai makhluk luar biasa ini dan pelayanan yang mereka berikan.  </seg>
<seg id="39">  Bagaimana Anda dapat membantu? Anda bisa aktif, dan bersuara. Anda dapat menyurati pemerintah Anda dan mengatakan bahwa kita perlu memperhatikan makhluk yang banyak disalah-pahami ini. Luangkan waktu Anda untuk menyebarkan pesan ini. Sebarkan pesan ini.  </seg>
<seg id="40">  Saat Anda keluar dari ruangan ini, Anda sudah tahu tentang burung bangkai, ceritakan pada keluarga dan anak-anak Anda, pada tetangga Anda.  </seg>
<seg id="41">  Mereka adalah makhluk yang sangat anggun. Charles Darwin berkata dia berubah pikiran karena dia melihat mereka terbang begitu indah di langit.  </seg>
<seg id="42">  Kenya, dunia ini, akan jauh lebih miskin tanpa spesies yang luar biasa ini.  </seg>
<seg id="43">  Terima kasih banyak. (Tepuk tangan)  </seg>
</doc>
<doc docid="1617" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/ernesto_sirolli_want_to_help_someone_shut_up_and_listen</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Saat kebanyakan pekerja sosial mendengar tentang masalah yang mereka kira dapat mereka selesaikan, mereka kerja. Menurut Ernesto Sirolli, hal ini sangat naif. Dalam presentasi yang lucu dan penuh gairah ini, dia mengusulkan bahwa langkah pertama adalah untuk mendengarkan orang-orang yang ingin Anda tolong, dan mengambil semangat wiraswasta mereka. Nasehatnya tentang apa yang akan berhasil akan menolong setiap wiraswastawan.</description>
 <keywords>talks, TEDx, business, global development, global issues</keywords>
 <talkid>1617</talkid>
 <title>Ernesto Sirolli: Ingin menolong seseorang? Diam dan dengarkan!</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/254230">Alia Makki</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/632060">Antonius Yudi Sendjaja</translator>
<seg id="1">  Semua yang saya lakukan, terutama secara profesional -- hidup saya -- telah dibentuk oleh karya 7 tahun saya sebagai pemuda di Afrika.  </seg>
<seg id="2">  Sejak 1971 hingga 1977 -- saya terlihat muda, namun tidak --  -- Saya bekerja di Zambia, Kenya, Pantai Gading, Aljazair, Somalia, dalam proyek-proyek kerjasama teknis bersama negara-negara Afrika.  </seg>
<seg id="3">  Saya bekerja untuk sebuah LSM Italia dan semua proyek yang kami mulai di Afrika gagal.  </seg>
<seg id="4">  Dan saya merasa putus asa.  </seg>
<seg id="5">  Saat berusia 21 tahun, saya merasa kami, orang Italia, adalah orang baik dan melakukan karya-karya yang bagus di Afrika.  </seg>
<seg id="6">  Namun, ternyata semua yang kami kerjakan gagal.  </seg>
<seg id="7">  Proyek pertama, hal yang mengilhami buku pertama saya "Riak dari Zambezi," adalah proyek di mana kami memutuskan untuk mengajarkan cara menanam tanaman pangan kepada orang Zambia.  </seg>
<seg id="8">  Jadi kami tiba dengan benih-benih dari Italia di Zambia selatan, di lembah yang sangat indah di mana Sungai Zambezi mengalir, dan kami mengajarkan cara menanam tomat Italia dan timun jepang kepada penduduk lokal ...  </seg>
<seg id="9">  Dan tentu saja penduduk lokal sama sekali tidak tertarik untuk melakukannya, sehingga kami membayar mereka dan terkadang mereka akan muncul.  Dan kami merasa terkejut pada penduduk lokal yang tinggal di lembah yang subur ini, menolak bercocok tanam.  </seg>
<seg id="10">  Namun kami tidak bertanya mengapa mereka tidak menanam apapun, kami langsung berkata, "Syukurlah kami ada di sini."  "Tepat waktu untuk menyelamatkan orang Zambia dari kelaparan."  </seg>
<seg id="11">  Dan tentu saja, semua yang ada di Afrika tumbuh dengan indah.  </seg>
<seg id="12">  Kami memanen tomat yang luar biasa. Di Italia, tomat akan tumbuh hingga sebesar ini. Di Zambia, ukurannya sebesar ini.  </seg>
<seg id="13">  Kami sulit mempercayainya, dan kami mengatakan kepada orang Zambia, "Lihat, betapa mudahnya bercocok tanam itu."  </seg>
<seg id="14">  Saat tomat itu sudah merah dan matang, dalam semalam, 200 ekor kuda nil datang dari arah sungai dan menghabiskan semuanya.  Dan kami berkata kepada mereka, "Ya Tuhan, kuda nil itu!"  </seg>
<seg id="15">  Dan orang-orang Zambia itu berkata, "Ya, karena itu kami tidak bercocok tanam di sini."  "Mengapa kalian tidak memberi tahu?" "Kalian tidak pernah bertanya."  </seg>
<seg id="16">  Saya pikir hanya orang Italia yang melakukan kesalahan seperti itu, namun kemudian saya melihat yang dilakukan orang Amerika, yang dilakukan orang Inggris, yang dilakukan orang Perancis, dan setelah melihat apa yang mereka lakukan, saya menjadi cukup bangga pada proyek kami di Zambia.  </seg>
<seg id="17">  Karena, setidaknya kami memberi makan para kuda nil itu.  </seg>
<seg id="18">  Anda harus melihat sampah -- (Tepuk tangan) -- Anda harus melihat sampah yang kami berikan kepada orang Afrika yang tidak curiga apa-apa.  </seg>
<seg id="19">  Anda sebaiknya membaca buku berjudul "Dead Aid," karya Moyo Dambisa, seorang ekonom wanita Zambia.  </seg>
<seg id="20">  Buku ini diterbitkan pada tahun 2009.  </seg>
<seg id="21">  Kita negara-negara donor Barat telah memberikan Benua Afrika sebanyak 2 triliun dolar Amerika selama 50 tahun terakhir.  </seg>
<seg id="22">  Saya tidak akan mengatakan kerusakan yang telah disebabkan uang itu.  </seg>
<seg id="23">  Baca saja bukunya.  </seg>
<seg id="24">  Bacalah dari wanita Afrika itu, kerusakan yang telah kita berikan.  </seg>
<seg id="25">  Kita adalah kaum misionaris penjajah, dan hanya ada dua cara untuk berurusan dengan orang itu: Kita "mempatroni" atau menjadi "paternalis."  </seg>
<seg id="26">  Kedua kata itu berasal dari kata Bahasa Latin "pater," yang berarti "ayah."  </seg>
<seg id="27">  Namun kedua kata itu memiliki makna berbeda.  </seg>
<seg id="28">  Paternalis, adalah menganggap semua orang dari budaya yang lain seperti anak-anak sendiri, "Saya sangat menyukaimu."  </seg>
<seg id="29">  Mempatroni, adalah menganggap semua orang dari budaya lain seperti para pelayan saya.  </seg>
<seg id="30">  Karena itulah orang kulit putih di Afrika disebut "bwana," bos.  </seg>
<seg id="31">  Saya merasa tertampar saat membaca buku itu, "Small is Beautiful," karya Schumacher, yang mengatakan dalam perkembangan ekonomi, hal yang paling utama adalah jika orang itu tidak mau dibantu, biarkan saja.  </seg>
<seg id="32">  Ini seharusnya menjadi prinsip pertama dari bantuan.  </seg>
<seg id="33">  Prinsip pertama adalah menghormati.  </seg>
<seg id="34">  Pagi ini, pria yang membuka konferensi ini meletakkan tongkat di lantai dan berkata, "Dapatkah kita -- Anda membayangkan kota yang bukan neokolonial?"  </seg>
<seg id="35">  Saat berusia 27 tahun, saya memutuskan hanya akan menanggapi orang dan saya menemukan sistem bernama "Enterprice Facilitation," di mana Anda tidak memulai apapun, Anda tidak mendorong siapapun, namun menjadi pelayan dari semangat daerah setempat, pelayan orang-orang lokal yang memiliki mimpi untuk menjadi orang yang lebih baik.  </seg>
<seg id="36">  Jadi apa yang Anda lakukan adalah -- diam.  </seg>
<seg id="37">  Anda tidak pernah tiba di suatu tempat dengan ide, di sana Anda duduk bersama penduduk setempat.  </seg>
<seg id="38">  Kita tidak bekerja di kantor.  </seg>
<seg id="39">  Kita bertemu di kafe, di bar.  </seg>
<seg id="40">  Kami tidak memiliki prasarana apapun.  </seg>
<seg id="41">  Dan akhirnya, kami berteman dan kami menemukan apa yang ingin dilakukan orang itu.  </seg>
<seg id="42">  Hal yang paling penting adalah gairah.  </seg>
<seg id="43">  Anda dapat memberikan gagasan  </seg>
<seg id="44">  namun jika orang itu tidak mau melakukannya. apa yang Anda lakukan?  </seg>
<seg id="45">  Gairah yang dimiliki orang itu untuk perkembangan dirinya adalah hal yang paling penting.  </seg>
<seg id="46">  Gairah yang dimiliki orang itu untuk perkembangan dirinya adalah hal yang paling penting.  </seg>
<seg id="47">  Lalu kami menolong mereka mencari pengetahuan, karena tidak ada orang di dunia ini yang dapat sukses dengan usaha sendiri.  </seg>
<seg id="48">  Orang-orang dengan ide mungkin tidak memiliki pengetahuan, namun pengetahuan itu sudah tersedia.  </seg>
<seg id="49">  Jadi beberapa tahun yang lalu, saya memiliki gagasan seperti ini: Mengapa kita tidak, sekali saja, saat tiba di sebuah masyarakat, daripada memerintahkan apa yang harus dilakukan, mengapa kita tidak mendengarkan mereka? Namun bukan dalam pertemuan masyarakat.  </seg>
<seg id="50">  Saya akan memberitahukan sebuah rahasia.  </seg>
<seg id="51">  Ada masalah dalam pertemuan masyarakat.  </seg>
<seg id="52">  Para wiraswastawan tidak pernah datang dan di dalam pertemuan itu, mereka tidak pernah mengatakan apa yang ingin mereka lakukan dengan uang mereka, peluang apa yang telah mereka lihat.  </seg>
<seg id="53">  Jadi perencanaan memiliki titik buta.  </seg>
<seg id="54">  Anda tidak tahu siapa orang tercerdas di masyarakat Anda karena mereka tidak mau menghadiri pertemuan umum Anda.  </seg>
<seg id="55">  Yang kita lakukan adalah, mengerjakannya masing-masing dan untuk bekerja masing-masing, Anda harus membuat prasarana sosial yang tidak ada.  </seg>
<seg id="56">  Anda harus menciptakan pekerjaan baru.  </seg>
<seg id="57">  Pekerjaan itu adalah dokter keluarga perusahaan, dokter kerja bisnis, yang duduk bersama Anda di rumah, di meja dapur, di kafe, dan membantu Anda menemukan sumber untuk mengubah gairah Anda menjadi mata pencaharian.  </seg>
<seg id="58">  Pertama saya menguji coba hal ini di Esperance, di Australia Barat..  </seg>
<seg id="59">  Saat itu saya sedang mengejar gelar doktor dengan mencoba menghilangkan omong kosong di mana kita tiba dan mengatakan apa yang harus dilakukan.  </seg>
<seg id="60">  Sehingga yang saya lakukan di Esperance saat itu hanyalah berjalan-jalan dan dalam 3 hari saya mendapat klien pertama, dan saya membantu orang yang sedang mengasapi ikan ini adalah pria Maori dan saya membantu menjualnya ke sebuah rumah makan di Perth untuk mengaturnya, lalu nelayan itu datang dan berkata,  </seg>
<seg id="61">  "Kau orang yang menolong orang Maori itu? Bisa membantu kami?"  </seg>
<seg id="62">  Dan saya membantu kelima orang nelayan ini bekerja bersama dan kami tidak membawanya ke pabrik pengalengan ke Albany untuk dijual seharga 60 sen per kilogram, tapi kami berhasil mengirimkannya ke Jepang untuk dijual seharga 15 dolar per kilogram, dan nelayan itu datang dan berkata, "Hi. Bisa bantu kami?"  </seg>
<seg id="63">  Dalam setahun, ada 27 proyek yang kami lakukan dan pemerintah datang menemui saya dan berkata, "Bagaimana kau melakukannya?  </seg>
<seg id="64">  Bagaimana --?" Dan saya berkata, "Saya melakukan hal yang sangat sulit.  </seg>
<seg id="65">  Saya diam dan mendengarkan mereka."  Jadi -- (Tepuk tangan) Jadi pemerintah berkata, "Lakukan lagi."  Kami melakukan hal ini pada 300 masyarakat di seluruh dunia.  </seg>
<seg id="66">  Kami membantu mendirikan 40.000 usaha.  </seg>
<seg id="67">  Ini adalah generasi baru wiraswasta yang sekarat karena kesendirian.  </seg>
<seg id="68">  Peter Drucker, salah satu konsultan managemen terbaik dalam sejarah meninggal beberapa tahun yang lalu, pada usia 96 tahun.  </seg>
<seg id="69">  Peter Drucker adalah profesor dalam filosofi sebelum terjun ke dalam bisnis, dan inilah yang dikatakannya: "Perencanaan sebenarnya tidak cocok dengan masyarakat dan ekonomi wirausahawan."  </seg>
<seg id="70">  Perencanaan adalah ciuman kematian bagi wiraswasta.  </seg>
<seg id="71">  Kini Anda membangun kembali Christchurch tanpa tahu apa yang diinginkan oleh orang paling cerdas di Christchurch dengan uang dan energi mereka.  </seg>
<seg id="72">  Anda harus belajar bagaimana cara membuat orang-orang ini datang dan berbicara dengan Anga.  </seg>
<seg id="73">  Anda harus menawarkan kerahasiaan, Anda harus menolong mereka secara luar biasa, dan mereka akan datang dalam jumlah besar.  </seg>
<seg id="74">  Dalam masyarakat dengan 20.000 orang, kami mendapat 200 klien.  </seg>
<seg id="75">  Dapatkah Anda membayangkan kumpulan 400.000 orang, dengan segala kecerdasan dan gairah mereka?  </seg>
<seg id="76">  Presentasi mana yang paling memukau Anda pagi ini?  </seg>
<seg id="77">  Orang-orang lokal yang bergairah. Itulah yang memukau Anda.  </seg>
<seg id="78">  Jadi yang saya katakan adalah wiraswasta adalah pada tempatnya.  </seg>
<seg id="79">  Kita ada di ujung revolusi industri pertama -- bahan bakar fosil yang tidak terbarukan, manufaktur -- dan tiba-tiba saja, ada sistem yang tidak berkelanjutan.  </seg>
<seg id="80">  Mesin pembakaran dalam sungguh tidak berkelanjutan.  </seg>
<seg id="81">  Freon juga tidak berkelanjutan.  </seg>
<seg id="82">  Apa yang harus kita laihat adalah bagaimana kita memberi makan, mengobati, mendidik, mengangkut, menghubungkan 7 miliar orang dengan cara yang berkelanjutan.  </seg>
<seg id="83">  Teknologi untuk melakukan hal itu tidak ada.  </seg>
<seg id="84">  Siapa yang akan menemukan teknologi untuk revolusi hijau? Universitas? Lupakan saja!  </seg>
<seg id="85">  Pemerintah? Lupakan!  </seg>
<seg id="86">  Para wiraswastawan, dan mereka sedang melakukannya.  </seg>
<seg id="87">  Ada kisah menarik yang saya baca di majalah futurist beberapa tahun yang lalu.  </seg>
<seg id="88">  Ada sekelompok ahli yang diundang untuk mendiskusikan masa depan kota New York di tahun 1860.  </seg>
<seg id="89">  Dan di tahun 1860, orang-orang ini berkumpul dan mereka berspekulasi tentang apa yang akan terjadi di kota New York dalam 100 tahun, dan akhirnya mereka sepakat: Kota New York tidak akan bertahan hingga 100 tahun lagi.  </seg>
<seg id="90">  Mengapa? Karena mereka melihat pada kurva itu dan berkata, jika jumlah penduduknya terus tumbuh dengan laju seperti saat itu untuk melayani masyarakat New York, mereka memerlukan 6 juta ekor kuda, dan kotoran dari 6 juta ekor kuda tidak mungkin dapat diatasi.  </seg>
<seg id="91">  Mereka pasti sudah tenggelam di dalam kotoran kuda.  Jadi di tahun 1860 mereka melihat teknologi kotor yang akan mengusir kehidupan dari New York.  </seg>
<seg id="92">  Apa yang terjadi? Dalam 40 tahun, di tahun 1900. di Amerika Serikat ada 1'001 perusahaan pembuat mobil -- 1'001.  </seg>
<seg id="93">  Gagasan tentang menemukan teknologi berbeda telah mengambil alih seutuhnya, dan ada banyak pabrik-pabrik kecil  </seg>
<seg id="94">  Dearborn, Michigan. Henry Ford..  </seg>
<seg id="95">  Bagaimanapun, ada rahasia untuk dapat bekerjasama dengan wiraswastawan.  </seg>
<seg id="96">  Pertama, Anda harus menawarkan kerahasiaan.  </seg>
<seg id="97">  Kalau tidak, mereka tidak akan datang dan berbicara dengan Anda.  </seg>
<seg id="98">  Lalu Anda harus menawarkan layanan mutlak, berdedikasi, dan bergairah kepada mereka.  </seg>
<seg id="99">  Lalu Anda harus jujur tentang wiraswasta.  </seg>
<seg id="100">  Perusahaan yang paling kecil dan yang paling besar harus dapat melakukan tiga hal dengan baik: Produk yang Anda jual haruslah luar biasa, Anda harus memliki pemasaran yang luar biasa, dan Anda harus memiliki manajemen keuangan yang luar biasa.  </seg>
<seg id="101">  Tahu?  </seg>
<seg id="102">  Kita tidak pernah bertemu seorang pun yang dapat membuat, menjual, dan mengatur keuangan.  </seg>
<seg id="103">  Tidak ada orang seperti itu.  </seg>
<seg id="104">  Orang seperti itu belum pernah lahir.  </seg>
<seg id="105">  Kami melakukan penelitian dan melihat pada 100 perusahaan ikonik di dunia -- Carnegie, Westinghouse, Edison, Ford,. semua perusahaan baru, Google, Yahoo.  </seg>
<seg id="106">  Hanya ada satu kesamaan dari semua perusahaan yang sukses di dunia, hanya satu: Tidak ada yang dimulai oleh satu orang.  </seg>
<seg id="107">  Kini kita mengajarkan wiraswasta pada anak berusia 16 tahun di Northumberland, dan kami memulai kelas dengan memberikan dua halaman pertama dari biografi Richard Branson, dan tugas mereka adalah untuk mencari berapa kali Richard menggunakan kata "saya" dalam dua halaman pertama itu, dan berapa kali dia menggunakan kata "kami."  </seg>
<seg id="108">  Kata "saya" tidak pernah ada dan kata "kami" muncul 32 kali.  </seg>
<seg id="109">  Dia tidak sendirian saat memulainya.  </seg>
<seg id="110">  Tidak ada perusahaan yang dimulai oleh satu orang.  </seg>
<seg id="111">  Agar dapat menciptakan masyarakat yang memiliki fasilitator dari perusahaan kecil yang duduk di kafe, di bar, dan sahabat Anda yang akan melakukan, apa yang dilakukan orang itu untuk orang ini, yang membicarakan epos ini, seseorang yang akan berkata, "Kau perlu apa?  </seg>
<seg id="112">  Apa yang dapat kau lakukan? Apa kau bisa melakukannya?  </seg>
<seg id="113">  Baiklah, kau bisa menjualnya? Kau bisa mengatur keurangannya?"  </seg>
<seg id="114">  "Tidak, saya tidak bisa." "Kau mau dicarikan seseorang?"  </seg>
<seg id="115">  Kami mengaktifkan masyarakat.  </seg>
<seg id="116">  Kami memiliki sekelompok relawan yang mendukung Enterprise Facilitator untuk membantu menemukan sumber daya dan tenaga dan kami telah menemukan bahwa keajaiban dari kecerdasan orang-orang lokal benar-benar dapat mengubah budaya dan ekonomi dari masyarakat hanya dengan menangkap gairah, energi, dan khayalan dari orang-orang Anda sendiri.  </seg>
<seg id="117">  Terima kasih. (Tepuk tangan)  </seg>
</doc>
<doc docid="1553" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/candy_chang_before_i_die_i_want_to</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Di lingkungannya di New Orleans, seniman dan TED Fellow Candy Chang mengubah rumah terbengkalai menjadi papan tulis raksasa yang menanyakan "Sebelum meninggal saya ingin ___." Jawaban dari para tetangganya -- mengejutkan, memilukan, lucu -- menjadi cermin bagi masyarakat yang tidak terduga sebelumnya. (Apa jawaban Anda?)</description>
 <keywords>talks, TED Fellows, art, cities, community, death, public spaces</keywords>
 <talkid>1553</talkid>
 <title>Candy Chang: Sebelum meninggal saya ingin...</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/1464571">Yustina Suryanti</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/632060">Antonius Yudi Sendjaja</translator>
<seg id="1">  Ada banyak cara orang-orang di sekitar kita dapat membantu memperbaiki hidup kita.  </seg>
<seg id="2">  Kita tidak bertemu semua tetangga kita, jadi banyak kebijaksanaan yang tidak diteruskan walaupun kita berbagi tempat yang sama.  </seg>
<seg id="3">  Jadi selama beberapa tahun terakhir, saya mencoba lebih banyak berbagi dengan tetangga saya di tempat umum, menggunakan benda sederhana seperti stiker, stensil, dan kapur.  </seg>
<seg id="4">  Proyek ini datang dari beberapa pertanyaan saya seperti berapa harga sewa apartemen para tetangga saya?  </seg>
<seg id="5">   Bagaimana kita dapat saling meminjam barang tanpa mengetuk pintu rumah mereka pada saat yang tidak tepat.  </seg>
<seg id="6">  Bagaimana kita dapat lebih banyak membagikan kenangan kita akan gedung yang terbengkalai, dan mendapat pemahaman yang lebih baik akan tempat kita?  </seg>
<seg id="7">  Dan bagaimana kita dapat lebih banyak berbagi harapan kita pada pelataran toko yang kosong, sehingga masyarakat kita dapat mencerminkan kebutuhan dan mimpi kita saat ini?  </seg>
<seg id="8">  Saya tinggal di New Orleans, dan saya suka dengan kota ini.  </seg>
<seg id="9">  Jiwa saya selalu ditenangkan oleh pohon beringin raksasa, yang menaungi para pasangan, pemabuk, dan pemimpi selama ratusan tahun, dan saya percaya pada kota yang selalu memberi tempat untuk musik.   </seg>
<seg id="10">  Saya merasa setiap kali ada orang yang bersin, sedang ada parade di New Orleans.  Kota ini memiliki beberapa arsitektur yang paling indah di dunia, namun juga memiliki tempat terbengkalai dalam jumlah yang paling banyak di Amerika.  </seg>
<seg id="11">  Saya tinggal di dekat rumah ini, dan saya berpikir bagaimana rumah ini bisa menjadi tempat yang lebih baik bagi lingkungan saya dan saya juga berpikir akan sesuatu yang mengubah hidup saya selamanya.  </seg>
<seg id="12">  Di tahun 2009, saya kehilangan seseorang yang sangat saya cintai.  </seg>
<seg id="13">  Namanya Joan, dan dia adalah seorang ibu bagi saya,  </seg>
<seg id="14">  kematiannya sangat mendadak dan tidak terduga.  </seg>
<seg id="15">  Saya menjadi sering berpikir akan kematian, dan  </seg>
<seg id="16">  hal ini membuat saya sangat mensyukuri waktu yang saya miliki dan  </seg>
<seg id="17">  memperjelas hal-hal yang berharga bagi hidup saya sekarang.  </seg>
<seg id="18">  Namun saya berjuang untuk mempertahankan pandangan ini dalam keseharian saya.  </seg>
<seg id="19">  Saya merasa sangat mudah untuk terperangkap dalam rutinitas dan melupakan apa yang benar-benar berarti bagi Anda.  </seg>
<seg id="20">  Jadi dengan dibantu oleh beberapa sahabat lama dan baru saya mengubah sisi rumah yang terbengkalai ini menjadi papan tulis raksasa dan menyetensilnya dengan pertanyaan isian: "Sebelum meninggal, saya ingin ... "  </seg>
<seg id="21">  Jadi semua orang yang lewat dapat mengambil kapur, memikirkan hidup mereka, dan membagikan aspirasi pribadi mereka di tempat umum.  </seg>
<seg id="22">  Saya tidak tahu apa yang dapat diharapkan dari percobaan ini namun di hari berikutnya, dinding ini penuh dan masih terus bertambah.  </seg>
<seg id="23">  Dan saya ingin membagikan beberapa hal yang ditulis oleh orang-orang ini.  </seg>
<seg id="24">  "Sebelum meninggal, saya ingin dituntut karena pembajakan."  'Sebelum meninggal, saya ingin berdiri di Garis Tanggal Internasional."  </seg>
<seg id="25">  "Sebelum meninggal, saya ingin bernyanyi untuk jutaan orang."  </seg>
<seg id="26">  "Sebelum meninggal, saya ingin menanam pohon."  </seg>
<seg id="27">  "Sebelum meninggal, saya ingin hidup tanpa listrik."  </seg>
<seg id="28">  "Sebelum meninggal, saya ingin memeluknya sekali lagi."  </seg>
<seg id="29">  "Sebelum meninggal, saya ingin menjadi pahlawan bagi seseorang  </seg>
<seg id="30">  "Sebelum meninggal, saya ingin menjadi diri saya seutuhnya."  </seg>
<seg id="31">  Jadi ruangan yang diabaikan ini menjadi ruangan yang membangun, dan impian dan harapan orang-orang membuat saya tertawa, menangis, dan mereka menghibur saya selama masa-masa sulit.  </seg>
<seg id="32">  Ini tentang mengetahui bahwa Anda tidak sendiri. Ini tentang memahami para tetangga kita dengan cara yang baru dan mencerahkan. Ini tentang memberi tempat untuk memikirkan, merenungkan, dan mengingat apa yang paling berarti bagi kita saat kita tumbuh dan berubah.  </seg>
<seg id="33">  Saya membuat ini tahun lalu, dan mulai menerima ratusan pesan dari orang-orang antusias yang ingin membuat dinding bagi masyarakat mereka,  </seg>
<seg id="34">  jadi saya dan rekan saya di kantor membuat alatnya dan kini dinding ini telah dibuat di negara-negara di seluruh dunia, termasuk Kazakhstan, Afrika Selatan, Australia, Argentina, dan yang lainnya.  </seg>
<seg id="35">  Bersama, kami telah menunjukkan betapa kuatnya tempat umum itu jika kita memberikannya kesempatan untuk bersuara dan lebih banyak berbagi dengan orang lain.  </seg>
<seg id="36">  Dua hal paling berharga yang kita miliki adalah waktu dan hubungan kita dengan orang lain.  </seg>
<seg id="37">  Di jaman kita di mana gangguan semakin banyak, semakin penting bagi kita untuk menemukan cara menjaga sudut pandang ini dan mengingat bahwa hidup itu singkat dan lembut.  </seg>
<seg id="38">  Sering kali kita pantang untuk membicarakan atau bahkan berpikir tentang kematian, namun saya menyadari bahwa mempersiapkan kematian adalah salah satu hal paling manjur yang dapat Anda lakukan.  </seg>
<seg id="39">  Berpikir tentang kematian menjernihkan hidup Anda.  </seg>
<seg id="40">  Tempat umum kita dapat mencerminkan apa yang penting bagi kita dengan lebih baik sebagai pribadi dan masyarakat dan dengan lebih banyak cara untuk berbagi harapan, kecemasan, dan kisah kita, orang-orang di sekitar kita tidak hanya dapat membantu kita membuat tempat yang lebih baik, namun juga memperbaiki hidup kita.  </seg>
<seg id="41">  Terima kasih. (Tepuk tangan)  </seg>
<seg id="42">  (Tepuk tangna) Terima kasih. (Tepuk tangan)  </seg>
</doc>
<doc docid="1592" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/melissa_marshall_talk_nerdy_to_me</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Melissa Marshall membawa pesan untuk seluruh ilmuwan (dari non-ilmuwan): Kami terpesona dengan apa yang Anda kerjakan. Jadi ceritakanlah pada kami -- dengan cara yang bisa kami pahami. Hanya dalam 4 menit, Melissa berbagi tips yang bagus bagaimana mempresentasikan gagasan ilmiah yang kompleks untuk khalayak umum.</description>
 <keywords>talks, collaboration, communication, engineering, presentation, science, speech, storytelling, teaching</keywords>
 <talkid>1592</talkid>
 <title>Melissa Marshall: Bicaralah soal sains pada saya</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/4705344">Gita Arimanda</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/869493">Arinta Puspitasari</translator>
<seg id="1">  Lima tahun yang lalu, saya mengalami sesuatu yang mungkin mirip dengan cerita Alice di Dunia Ajaib.  </seg>
<seg id="2">  Universitas Pennsylvania meminta saya, seorang guru komunikasi, mengajar kelas komunikasi untuk mahasiswa teknik.  </seg>
<seg id="3">  Saya ketakutan.  Benar-benar ketakutan. Saya takut dengan mahasiswa yang sangat pintar dan buku mereka yang besar-besar dan kosa kata yang canggih.  </seg>
<seg id="4">  Namun ketika saya bicara dengan mereka, saya mengalami hal yang mungkin dialami Alice saat dia masuk ke lubang kelinci dan melihat pintu menuju ke sebuah dunia baru.  </seg>
<seg id="5">  Begitulah rasanya saat saya berdiskusi dengan para mahasiswa. Saya terpukau dengan ide-ide mereka dan saya ingin orang lain juga mengalami dunia yang menakjubkan ini.  </seg>
<seg id="6">  Dan saya yakin kunci untuk membuka pintu itu adalah komunikasi yang baik.  </seg>
<seg id="7">  Kita sangat membutuhkan komunikasi yang baik dari para ilmuwan dan insinyur kita untuk bisa mengubah dunia.  </seg>
<seg id="8">  Para ilmuwan dan insinyur adalah orang-orang yang menghadapi tantangan terbesar kita, antara lain dari masalah energi ke lingkungan hidup, hingga pelayanan kesehatan dan bila kita tak mengetahui dan memahaminya, maka pekerjaan itu belum selesai, dan itu merupakan tanggung jawab kita sebagai kalangan non-ilmuwan untuk mendorong interaksi.  </seg>
<seg id="9">  Tapi percakapan ini tak akan terjadi apabila ilmuwan dan insinyur tidak mengundang kita untuk melihat dunia mempesona mereka.  </seg>
<seg id="10">  Jadi, para ilmuwan dan insinyur, bicaralah soal sains kepada kami.  </seg>
<seg id="11">  Saya ingin berbagi beberapa cara Anda bisa melakukannya agar kami bisa melihat bahwa sains itu keren dan ilmu teknik itu menarik.  </seg>
<seg id="12">  Pertanyaan pertama yang mesti dijawab: Terus kenapa?  </seg>
<seg id="13">  Jelaskan mengapa ilmu sains Anda itu relevan untuk kami.  </seg>
<seg id="14">  Jangan hanya bilang Anda mempelajari trabekula, tapi katakan Anda mempelajari trabekula, yaitu struktur yang bertautan pada tulang kita, karena ini penting untuk memahami dan mengobati kerapuhan tulang.  </seg>
<seg id="15">  Dan ketika Anda menjelaskan sains Anda, jangan menggunakan banyak jargon.  </seg>
<seg id="16">  Jargon adalah hambatan bagi kami untuk memahami ide Anda.  </seg>
<seg id="17">  Tentu Anda bisa bilang "spasial dan temporal", tapi kenapa tidak bilang "ruang dan waktu" saja, yang jauh lebih mudah untuk dipahami?  </seg>
<seg id="18">  Dan membuat ide Anda mudah dipahami bukan berarti menurunkan level intelektualnya.  </seg>
<seg id="19">  Sebaliknya, seperti dikatakan Einstein, jadikanlah segalanya sesederhana mungkin, namun tidak menjadi sepele.  </seg>
<seg id="20">  Anda bisa mengkomunikasikan ilmu sains Anda dengan jelas tanpa harus kehilangan esensinya.  </seg>
<seg id="21">  Beberapa hal yang dapat dilakukan ialah menggunakan contoh, cerita dan analogi. Itu beberapa cara untuk melibatkan dan membuat kami tertarik dengan isinya.  </seg>
<seg id="22">  Dan ketika Anda mempresentasikan proyek Anda, jangan gunakan "bullet point."  </seg>
<seg id="23">  Pernahkah terpikir oleh Anda kenapa namanya bullet points?   Apa yang dilakukan peluru? Membunuh, dan ia akan membunuh presentasi Anda.  </seg>
<seg id="24">  Tampilan ini tidak saja membosankan, namun juga terlalu tergantung pada area kebahasaan di otak kita, yang membuat kita jadi kewalahan.  </seg>
<seg id="25">  Alih-alih, contoh tampilan dari Genevieve Brown ini jauh lebih efektif. Tampilan ini menunjukkan struktur khusus trabekula sangatlah kuat sampai-sampai menginspirasi desain unik Menara Eiffel.  </seg>
<seg id="26">  Kuncinya di sini adalah menggunakan satu kalimat yang mudah dibaca yang dapat dilihat oleh pemirsa kalau mereka kurang paham dan sediakan tampilan visual yang menarik bagi kita dan menciptakan pemahaman yang lebih mendalam mengenai hal yang dibicarakan.  </seg>
<seg id="27">  Saya rasa ini hal-hal penting yang dapat membantu kita semua untuk membuka pintu dan melihat dunia menakjubkan bernama ilmu sains dan teknik itu.  </seg>
<seg id="28">  Dan karena insinyur yang bekerja bersama saya mengajarkan saya untuk berkomunikasi dengan jiwa kutu buku di dalam diri saya, saya ingin menyimpulkan hari ini dengan satu persamaan.  Ambil ilmu sains Anda, kurangi 'bullet point' dan jargon Anda, bagi dengan relevansi, maksudnya ceritakan apa yang relevan buat pemirsa Anda dan kalikan dengan semangat yang Anda miliki atas yang sedang Anda kerjakan,  </seg>
<seg id="29">  itu akan sama dengan interaksi luar biasa yang penuh dengan pemahaman.  </seg>
<seg id="30">  Jadi, bapak ibu ilmuwan dan insinyur, bila Anda bisa menyelesaikan persamaan ini, silakan, bicaralah soal sains pada saya.  Terima kasih. (Tepuk tangan)  </seg>
</doc>
<doc docid="1534" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/max_little_a_test_for_parkinson_s_with_a_phone_call</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Penyakit Parkinson mempengaruhi 6,3 juta orang di seluruh dunia, menyebabkan tubuh menjadi lemah dan gemetar, namun tidak ada cara yang objektif untuk deteksi dini penyakit ini. Namun, matematikawan terapan dan TEDFellow Max Little menguji alat yang sederhana dan murah yang dalam pengujiannya dapat mendeteksi Parkinson dengan ketepatan 99 persen -- dengan menelepon selama 30 detik.</description>
 <keywords>talks, TED Fellows, aging, brain, cognitive science, computers, disability, disease, global issues, health, health care, illness, innovation, machine learning, math, medicine, mind, neuroscience, programming, science, speech, technology</keywords>
 <talkid>1534</talkid>
 <title>Max Little: Pengujian Parkinson dengan menelepon</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/1464571">Yustina Suryanti</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/632060">Antonius Yudi Sendjaja</translator>
<seg id="1">  Baiklah, saya bekerja di bidang matematika terapan dan masalah ini sebenarnya aneh bagi seseorang yang bekerja di bidang matematika terapan, kami seperti konsultan manajemen.  </seg>
<seg id="2">  Tidak ada yang tahu apa yang kami kerjakan.  </seg>
<seg id="3">  Jadi hari ini saya akan -- sedikit mencoba untuk menjelaskan apa yang saya lakukan.  </seg>
<seg id="4">  Begini, menari adalah salah satu kegiatan yang paling manusiawi.  </seg>
<seg id="5">  Kita senang akan gerakan balet dan tap dance Anda akan lihat nanti.  </seg>
<seg id="6">  Balet memerlukan tingkat keahlian dan keterampilan yang sangat tinggi, dan mungkin tingkat bakat tertentu yang mungkin merupakan faktor keturunan di dalamnya.  </seg>
<seg id="7">  Namun sayangnya, gangguan syaraf seperti penyakit Parkinson secara bertahap menghancurkan kemampuan luar biasa ini, seperti yang dialami sahabat saya, Jan Stripling, yang merupakan penari balet hebat di jamannya.  </seg>
<seg id="8">  Kemajuan dalam perawatan yang pesat telah terjadi selama bertahun-tahun.  </seg>
<seg id="9">  Namun ada 6,3 juta orang di dunia yang menderita penyakit ini, dan mereka harus hidup dengan tubuh lemah yang tidak dapat sembuh, tubuh gemetar, kaku, dan gejala lain yang menyertai penyakit ini, jadi yang kita perlukan adalah alat yang objektif unutk mendeteksi penyakit ini sebelum terlambat.  </seg>
<seg id="10">  Kita harus dapat mengukur penyebaran penyakit ini dengan objektif, dan pada akhirnya, cara satu-satunya untuk tahu kapan kita telah menemukan obatnya adalah pada saat kita memiliki alat ukur yang objektif yang dapat menjawab hal itu dengan pasti.  </seg>
<seg id="11">  Namun, penyakit Parkinson dan gangguan pergerakan lainnya tidak memiliki tanda-tanda biologis, sehingga Anda tidak dapat melakukan tes darah untuk mengetahuinya dan hal yang terbaik yang kita miliki adalah tes syaraf selama 20 menit ini.  </seg>
<seg id="12">  Anda harus datang ke klinik untuk melakukannya. Tes ini sangat mahal dan itu berarti, hal ini tidak pernah dilakukan selain untuk uji klinis.  </seg>
<seg id="13">  Namun bagaimana jika pasien dapat melakukan tes itu di rumah?  </seg>
<seg id="14">  Hal itu akan membuat pasien tidak perlu datang ke klinik lagi dan bagaimana jika pasien dapat melakukan tes itu sendiri?  </seg>
<seg id="15">  Tidak perlu membuang waktu staf klinik yang berharga.  </seg>
<seg id="16">  Sebagai selingan, di klinik syaraf biayanya 300 dolar untuk tes itu.  </seg>
<seg id="17">  Jadi saya ingin menjelaskan cara yang tidak biasa di mana kita bisa mencoba untuk mencapainya, karena, dalam hal tertentu kita semua luar biasa, seperti teman saya Jan Stripling.  </seg>
<seg id="18">  Lalu inilah video dari pita suara yang bergetar.  </seg>
<seg id="19">  Inilah pita suara orang sehat yang sedang mengeluarkan suara dan kita dapat menganggap diri kita sebagai penari balet suara karena kita harus mengatur semua organ-organ suara ini saat kita bersuara, dan kita semua sebenarnya memiliki gen untuk itu. Contohnya FoxP2.  </seg>
<seg id="20">  Seperti balet, diperlukan pelatihan yang luar biasa.  </seg>
<seg id="21">  Maksud saya, pikirkan saja berapa lama anak-anak belajar berbicara.  </seg>
<seg id="22">  Dari suara itu, kita sebenarnya dapat melihat posisi pita suara saat bergetar dan sama seperti anggota tubuh kita yang terkena dampak Parkinson, organ suara kita juga demikian.  </seg>
<seg id="23">  Jadi di bagian bawah, Anda dapat melihat contoh dari getaran pita suara yang tidak teratur.  </seg>
<seg id="24">  Kita melihat gejala yang sama.  </seg>
<seg id="25">  Kita melihat getaran suara, lemah, dan kaku.  </seg>
<seg id="26">  Suara itu tampak menjadi lebih kecil dan lebih berat setelah beberapa saat, dan itulah salah satu contoh gejalanya.  </seg>
<seg id="27">  Efek pada suara ini sebenarnya bisa jadi sangat halus, dalam beberapa kasus, namun dengan mikrofon digital dan piranti lunak untuk menganalisis suara yang digabungkan dengan mesin pembelajaran terbaru yang kini sudah sangat canggih, kita dapat mengukur dengan pasti lokasi seseorang pada garis rentang antara sehat dan sakit hanya dengan menggunakan sinyal suara.  </seg>
<seg id="28">  Jadi bagaimana tes berdasarkan suara ini jika dibandingkan dengan uji klinis? Keduanya sama-sama tidak merusak tubuh.  </seg>
<seg id="29">  Tes syaraf juga tidak merusak. Keduanya menggunakan prasarana yang sudah ada.  </seg>
<seg id="30">  Anda tidak perlu membuat rumah sakit baru untuk melakukannya.  </seg>
<seg id="31">  Dan keduanya tepat. Baiklah, namun sebagai tambahan, uji berdasarkan suara tidak memerlukan keahlian.  </seg>
<seg id="32">  Artinya pengujian itu dapat dilakukan sendiri.  </seg>
<seg id="33">  Pengujian ini sangat cepat, paling lama hanya 30 detik.  </seg>
<seg id="34">  Pengujian ini sangat murah, dan kita semua tahu yang terjadi.  </seg>
<seg id="35">  Saat sesuatu menjadi sangat murah, hal itu dapat dilakukan secara besar-besaran.  </seg>
<seg id="36">  Jadi inilah beberapa tujuan hebat yang saya rasa dapat kita capai sekarang.  </seg>
<seg id="37">  Kita dapat mengurangi kesulitan logistik pasien.  </seg>
<seg id="38">  Tidak perlu lagi pergi ke klinik untuk pemeriksaan rutin.  </seg>
<seg id="39">  Kita dapat memantau dengan intensif untuk mendapatkan data yang objektif.  </seg>
<seg id="40">  Kita dapat melakukan uji klinis masal yang murah dan kita dapat membuat pengujian semua orang menjadi mungkin untuk pertama kalinya.  </seg>
<seg id="41">  Kita memiliki kesempatan untuk mulai mencari tanda biologis dari penyakit ini sebelum terlambat.  </seg>
<seg id="42">  Jadi, sebagai langkah pertama menuju hal ini kami meluncurkan Prakarsa Suara Parkinson.  </seg>
<seg id="43">  Dengan Aculab dan PatientsLikeMe, kami ingin merekam suara dalam jumlah besar dari seluruh dunia untuk mengumpulkan data yang cukup untuk mencapai keempat tujuan ini.  </seg>
<seg id="44">  Ada nomor telepon lokal yang dapat dijangkau oleh 750 juta orang di seluruh dunia.  </seg>
<seg id="45">  Baik mereka yang sehat atau menderita Parkinson dapat menelepon dengan murah dan meninggalkan rekaman suara, hanya dengan beberapa sen dan saya sangat senang mengatakan bahwa kami telah mencapai enam persen dari target kami hanya dalam 8 jam.  </seg>
<seg id="46">  Terima kasih. (Tepuk tangan) (Tepuk tangan) Tom Rielly: Jadi Max, dengan mengambil semua contoh dari, katakanlah, 10.000 orang, Anda akan dapat mengatakan siapa yang sehat dan yang tidak?  </seg>
<seg id="47">  Apa yang akan Anda ambil dari contoh-contoh itu?  </seg>
<seg id="48">  Max Little: Benar. Jadi yang terjadi adalah selama menelepon, Anda harus menyatakan apakah Anda memiliki penyakit atau tidak. TR: Benar.  </seg>
<seg id="49">  ML: Beberapa orang mungkin tidak ingin melakukan atau malaluinya.  </seg>
<seg id="50">  Namun kita akan mendapat contoh data yang sangat besar dari berbagai keadaan yang berbeda, dan hal ini penting karena kemudian kami ingin mencoret faktor-faktor yang membingungkan, dan melihat tanda biologis sebenarnya dari penyakit ini.  </seg>
<seg id="51">  TR: Jadi sekarang Anda 86 persen tepat?  </seg>
<seg id="52">  ML: Jauh lebih baik dari itu.  </seg>
<seg id="53">  Sebenarnya saya harus mengatakan bahwa siswa saya, Thanasis, telah melakukan sesuatu yang luar biasa, dan kini dia telah membuktikan bahwa hal ini juga dapat dilakukan dengan jaringan telepon seluler yang memungkinkan proyek ini berjalan, dan kini ketepatannya mencapai 99 persen.  </seg>
<seg id="54">  TR: 99. Itu suatu kemajuan.  </seg>
<seg id="55">  Jadi hal ini berarti orang-orang akan dapat -- ML:  TR: Orang-orang akan dapat menelepon dari ponsel mereka dan melakukan pengujian ini, para penderita Parkinson dapat menelepon, merekam suara mereka, dan dokter mereka dapat memeriksa kemajuan mereka dalam penyakit ini.  </seg>
<seg id="56">  ML: Tentu saja.  </seg>
<seg id="57">  TR: Terima kasih banyak. Max Little.  </seg>
<seg id="58">  ML: Terima kasih, Tom. (Tepuk tangan)  </seg>
</doc>
<doc docid="1520" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/ramesh_raskar_a_camera_that_takes_one_trillion_frames_per_second</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Ramesh Raskar menunjukkan femto-fotografi, jenis pemindaian baru yang sangat cepat dengan kecepatan 1 triliun gambar per detik, sangat rinci hingga dapat menunjukkan pergerakan cahaya. Teknologi ini suatu hari dapat digunakan untuk membuat kamera yang dapat melihat ke sudut-sudut dan melihat ke dalam tubuh tanpa sinar X.</description>
 <keywords>talks, innovation, invention, photography, technology</keywords>
 <talkid>1520</talkid>
 <title>Ramesh Raskar: Pemindaian 1 triliun gambar per detik</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/1464571">Yustina Suryanti</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/632060">Antonius Yudi Sendjaja</translator>
<seg id="1">  Doc Edgerton membangkitkan rasa kagum dan penasaran kita dengan foto peluru yang menembus sebuah apel ini dengan paparan selama sepersejuta detik.  </seg>
<seg id="2">  Namun kini, 50 tahun sesudahnya, kita bisa sejuta kali lebih cepat dan melihat dunia tidak dalam 1 juta atau 1 miliar, namun 1 triliun gambar setiap detiknya.  </seg>
<seg id="3">  Inilah jenis fotografi baru, femto-fotografi, teknik pemindaian terbaru yang sangat cepat hingga dapat membuat video gerak lambat dari pergerakan cahaya.  </seg>
<seg id="4">  Dan dengan itu, kita dapat membuat kamera yang dapat melihat ke sudut-sudut di luar jangkauan penglihatan atau melihat tubuh kita tanpa sinar X dan benar-benar menantang pengertian kita akan kamera.  </seg>
<seg id="5">  Jika laser pointer ini saya hidupkan dan matikan setiap sepersetriliun detik -- beberapa femtodetik -- saya membuat satu paket foton dengan lebar sekitar 1 milimeter,  </seg>
<seg id="6">  dan paket foton itu, peluru itu akan berjalan dengan kecepatan cahaya yaitu 1 juta kali lebih cepat daripada peluru biasa.  </seg>
<seg id="7">  Kini, jika peluru dan paket foton ini ditembakkan ke botol ini, bagaimana foton itu akan menyebar di dalam botol?  </seg>
<seg id="8">  Bagaimana pergerakan cahaya dalam gerak lambat?  </seg>
<seg id="9">  Semua kejadian ini -- (Tepuk tangan) (Tepuk tangan) Bayangkan, semua kejadian ini terjadi dalam waktu kurang dari 1 nanodetik -- itulah waktu yang diperlukan cahaya untuk bergerak --  </seg>
<seg id="10">  namun video ini dperlambat sepersepuluh miliar kali sehingga Anda dapat melihat pergerakan cahaya.  </seg>
<seg id="11">  Namun Coca-cola tidak mensponsori penelitian ini.  Ada banyak hal yang terjadi dalam film ini, saya akan memaparkan dan menunjukkan apa yang terjadi.  </seg>
<seg id="12">  Jadi cahaya itu, peluru kita masuk ke dalam botol dengan satu paket foton yang mulai berjalan dan menyebar di dalam botol.  </seg>
<seg id="13">  Sebagian cahaya itu keluar ke meja dan Anda mulai melihat riak gelombang ini.  </seg>
<seg id="14">  Banyak dari foton ini akhirnya menyentuh tutupnya lalu meletup ke segala arah.  </seg>
<seg id="15">  Seperti yang Anda dapat lihat, di sana ada gelombang udara yang melompat-lompat di dalamnya.  </seg>
<seg id="16">  Sementara itu, riak cahaya berjalan di atas meja dan karena pantulan dari atas Anda melihat cahaya di bagian belakang botol, setelah beberapa gambar pantulan ini terfokus pada titik tertentu.  </seg>
<seg id="17">  Kini, jika Anda menggunakan peluru biasa dan melihat peluru itu bergerak dengan kecepatan dan jarak yang sama dan diperlambat 10 miliar kali, tahukah Anda berapa lama Anda harus duduk menonton film itu?  </seg>
<seg id="18">  1 hari? 1 minggu? Sebenarnya, 1 tahun penuh.  </seg>
<seg id="19">  Film yang sangat membosankan --  -- dari gerakan peluru yang sangat lambat.  </seg>
<seg id="20">  Kini saya akan tunjukkan "still-life photography?"  </seg>
<seg id="21">  Anda bisa melihat riak itu menyapu meja, tomat, dan dinding di bagian belakang.  </seg>
<seg id="22">  Ini seperti melempar batu ke kolam berisi air.  </seg>
<seg id="23">  Saya rasa, inilah cara alam menggambar foto, setiap 1 femtodetik, namun sudah pasti mata kita melihatnya sebagai kesatuan.,  </seg>
<seg id="24">  Namun jika Anda melihat tomat ini sekali lagi, Anda akan menyadari, saat cahaya itu menyapu tomat ini, tomat ini terus bersinar dan tidak menjadi gelap.  </seg>
<seg id="25">  Mengapa? Karena tomat ini matang dan cahaya itu melompat-lompat di dalam tomato dan keluar setelah seper-beberapa triliun detik.  </seg>
<seg id="26">  Jadi, di masa depan saat kamera-femto ini ada di ponsel kamera Anda, Anda dapat pergi ke toserba dan memeriksa apakah buah ini matang tanpa menyentuhnya.  </seg>
<seg id="27">  Lalu bagaimana tim saya di MIT membuat kamera ini?  </seg>
<seg id="28">  Anda tahu, sebagai fotografer, pada foto dengan pencahayaan singkat, cahayanya sangat sedikit  </seg>
<seg id="29">  namun kecepatannya 1 miliar kali lebih cepat daripada pencahayaan tersingkat Anda jadi Anda sangat sulit mendapatkan cahaya.  </seg>
<seg id="30">  Jadi yang kami lakukan adalah mengirim peluru ini, paket foton ini, berjuta-juta kali dan merekamnya terus menerus dengan sinkronisasi yang sangat cerdas dan data sebesar gigabita ini kami jalin menjadi satu untuk membuat video-femto yang baru saya tunjukkan.  </seg>
<seg id="31">  Dan kita dapat mengambil semua data mentah itu dan mengolahnya dengan cara-cara menarik.  </seg>
<seg id="32">  Jadi, Superman bisa terbang.  </seg>
<seg id="33">  Beberapa tokoh jagoan lainnya dapat menjadi tidak terlihat,  </seg>
<seg id="34">  namun bagaimana dengan kekuatan baru dari jagoan masa depan: melihat ke setiap sudut?  </seg>
<seg id="35">  Idenya adalah jika pintu itu disinari. Sinar itu akan berlompatan masuk ke dalam ruangan beberapa akan dipantulkan oleh pintu dan kembali ke kamera  </seg>
<seg id="36">  dan kami dapat memanfaatkan berbagai lompatan cahaya itu.  </seg>
<seg id="37">  Ini bukanlah cerita fiksi ilmiah. Kami sedang membuatnya.  </seg>
<seg id="38">  Di sebelah kiri, ada femto-kamera.  </seg>
<seg id="39">  Aa manekin yang disembunyikan di balik dinding dan kami akan membuat cahaya melompat ke pintu itu.  </seg>
<seg id="40">  Setelah makalah kami diterbitkan di Nature Communications, makalah itu disorot oleh Nature.com dan mereka membuat animasi ini.  </seg>
<seg id="41">   Kami akan menembakkan peluru cahaya itu dan peluru itu akan mengenai dinding dan karena paket foton ini cahaya itu akan menyebar ke segala arah dan beberapa akan mencapai manekin yang tersembunyi, yang kembali akan menyebarkan cahaya itu, dan pintu itu akan kembali memantulkan sebagian dari cahaya yang tersebar itu,  </seg>
<seg id="42">  dan sebagian kecil dari foton akan kembali ke kamera, namun yang paling menarik, adalah foton itu akan kembali pada waktu yang berbeda.  </seg>
<seg id="43">   Dan karena ada kamera yang sangat cepat, femto-kamera, yang memiliki kemampuan unik.  </seg>
<seg id="44">  Kamera ini memiliki resolusi waktu yang sangat baik dan dapat melihat dunia pada kecepatan cahaya.  </seg>
<seg id="45">  Dan dengan cara ini, kita tahu jaraknya, lalu pintunya, dan juga benda yang tersembunyi, namun kita tidak tahu seberapa jauh jarak dari masing-masing titik.  </seg>
<seg id="46">   Dengan penyinaran lase kita dapat merekam 1 foto mentah yang jika Anda lihat, tampak tidak terlalu masuk akal,  </seg>
<seg id="47">  namun kita akan mengambil banyak foto seperti ini, lusinan foto, dan menyatukannya dan mencoba menganalisis ratusan pantulan cahaya dan dari sana, bisakah kita melihat benda yang tersembunyi?  </seg>
<seg id="48">  Mungkinkah kita membuatnya full 3 dimensi?  </seg>
<seg id="49">  Inilah hasil rekonstruksi kami.   </seg>
<seg id="50">    (Tepuk tangan) Kini ada beberapa hal yang harus kami lakukan sebelum memasarkannya, namun di masa depan kita dapat membuat mobil yang dapat mencegah tabrakan  </seg>
<seg id="51">  dengan melihat apa yang ada di tikungan atau mencari orang yang selamat pada tempat-tempat beracun dengan melihat cahaya yang dipantulkan melalui jendela  </seg>
<seg id="52">  atau membuat endoskop yang dapat melihat jauh ke dalam sumbatan di dalam tubuh, dan juga untuk analisis penyakit jantung.  </seg>
<seg id="53">  Namun tentu saja, karena jaringan dan darah manusia, hal ini cukup menantang, sehingga benar-benar memerlukan para ilmuwan untuk mulai memikirkan femto-fotografi sebagai model pemindaian baru untuk memecahkan masalah pemindaian kesehatan di masa depan.  </seg>
<seg id="54">  Kini, seperti ilmuwan Doc Edgerton, ilmu menjadi seni, seni dari fotografi supercepat  </seg>
<seg id="55">  dan saya menyadari bahwa semua data sebesar gigabita yang kita kumpulkan setiap saat bukan hanya pemindaian ilmiah, namun juga  </seg>
<seg id="56">  bentuk baru dari komputasi fotografi dengan selang waktu dan penandaan warna  </seg>
<seg id="57">  dan saat kita melihat riak itu. Ingatlah,  </seg>
<seg id="58">  waktu antara setiap riak itu hanyalah seper beberapa triliun detik.  </seg>
<seg id="59">  Namun ada hal lucu juga di sini.  </seg>
<seg id="60">  Saat Anda melihat riak di bawah tutupnya, riak itu bergerak menjauhi kita.  </seg>
<seg id="61">  Riak itu seharusnya bergerak ke arah kita.  </seg>
<seg id="62">  Apa yang terjadi?  </seg>
<seg id="63">  Ternyata, karena kami merekam dengan kecepatan hampir mendekati kecepatan cahaya terjadi efek yang aneh, dan Einstein akan suka melihat gambar ini.  </seg>
<seg id="64">  Peristiwa yang terjadi di dunia terkadang tampak pada kamera ini dengan urutan terbalik,  </seg>
<seg id="65">  jadi dengan memasukkan pembengkokan ruang dan waktu kami dapat memperbaiki pembengkokan ini.  </seg>
<seg id="66">  Jadi baik fotografi di sekitar sudut atau menciptakan pemindaian kesehatan generasi mendatang, atau membuat visualisasi baru, sejak penemuan ini, kami telah membuka semua data dan rincian pada situs kami, dan harapan kami adalah masyarakat peneliti kreatif yang mandiri akan menunjukkan bahwa kita harus berhenti terobsesi pada kamera megapiksel --  --  </seg>
<seg id="67">  dan mulai berfokus pada dimensi pemindaian berikutnya.  </seg>
<seg id="68">  Yaitu dimensi waktu. Terima kasih. (Tepuk tangan)  </seg>
</doc>
<doc docid="1518" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/malte_spitz_your_phone_company_is_watching</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Data apa saja yang dikumpulkan oleh perusahaan telepon Anda? Malte Spitz tidak terlalu khawatir saat dia meminta operator teleponnya di Jerman untuk memberikan informasi yang disimpan mengenai dirinya. Disertai banyak permintaan yang tidak terjawab dan gugatan hukum, Spitz menerima 35.830 baris kode -- rincian, hampir merupakan setengah tahun hidupnya dari menit ke menit.</description>
 <keywords>talks, Europe, data, technology, telecom</keywords>
 <talkid>1518</talkid>
 <title>Malte Spitz: Perusahaan telepon mengawasi Anda</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/239823">Ian Adiwibowo</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/632060">Antonius Yudi Sendjaja</translator>
<seg id="1">  Hai. Ini adalah ponsel saya.  </seg>
<seg id="2">  Ponsel dapat mengubah hidup Anda dan memberi Anda kebebasan pribadi.  </seg>
<seg id="3">  Dengan ponsel, Anda dapat merekam kejahatan kemanusiaan di Suriah.  </seg>
<seg id="4">  Dengan ponsel, Anda dapat menulis tweet dan memulai demonstrasi di Mesir.  </seg>
<seg id="5">  Dan dengan ponsel, Anda dapat merekam lagu, mengunggahnya ke SoundCloud dan menjadi terkenal.  </seg>
<seg id="6">  Semua itu dimungkinkan dengan ponsel Anda.  </seg>
<seg id="7">  Saya lahir di tahun 1984, dan tinggal di kota Berlin.  </seg>
<seg id="8">  Mari kita kembali ke saat itu, ke kota ini.  </seg>
<seg id="9">  Anda dapat melihat bagaimana ratusan ribu orang berdiri dan melakukan protes untuk perubahan.  </seg>
<seg id="10">  Saat itu musim gugur 1989, bayangkan bila semua orang yang berdiri dan memprotes itu memiliki ponsel di dalam saku mereka.  </seg>
<seg id="11">  Siapa di ruangan ini yang memiliki ponsel?  </seg>
<seg id="12">  Angkat tangan Anda.  </seg>
<seg id="13">  Tunjukkan ponsel Anda!  </seg>
<seg id="14">  Tunjukkan ponsel Anda. Android, Blackberry, wow.  </seg>
<seg id="15">  Ada banyak. Kini hampir semua orang memiliki ponsel.  </seg>
<seg id="16">  Hari ini saya ingin berbicara mengenai saya dan ponsel saya, dan bagaimana ponsel ini mengubah hidup saya.  </seg>
<seg id="17">  Saya akan berbicara tentang ini.  </seg>
<seg id="18">  Terdapat 35.830 baris informasi.  </seg>
<seg id="19">  Data mentah.  </seg>
<seg id="20">  Lalu mengapa informasi ini ada di sana?  </seg>
<seg id="21">  Karena di musim panas 2006, Komisi Uni Eropa mengeluarkan himbauan.  </seg>
<seg id="22">  Himbauan ini disebut Himbauan Penyimpanan Data.  </seg>
<seg id="23">  Himbauan ini mengatakan bahwa setiap perusahaan telepon di Eropa, setiap penyedia layanan internet di seluruh Eropa, harus menyimpan beragam informasi mengenai penggunanya.  </seg>
<seg id="24">  Siapa menelepon siapa? Siapa mengirim email ke siapa?  </seg>
<seg id="25">  Siapa mengirim pesan ke siapa?  </seg>
<seg id="26">  Dan jika Anda menggunakan ponsel Anda, di mana Anda berada.  </seg>
<seg id="27">  Semua informasi ini disimpan setidaknya selama enam bulan hingga dua tahun oleh perusahaan telepon Anda atau penyedia layanan internet Anda.  </seg>
<seg id="28">  Di seluruh Eropa, orang-orang berdiri dan berkata, "Kami tidak menghendaki hal ini."  </seg>
<seg id="29">  Mereka tidak ingin penyimpanan data ini.  </seg>
<seg id="30">  Mereka menginginkan kebebasan pribadi di era digital dan tidak mau perusahaan telepon dan penyedia layanan internet menyimpan semua informasi itu.  </seg>
<seg id="31">  Mereka terdiri dari pengacara, jurnalis, pemimpin agama, yang berkata, "Kami tidak menghendaki hal ini."  </seg>
<seg id="32">  Di sini Anda melihat, sekitar sepuluh ribu orang turun ke jalan-jalan kota Berlin dan berkata, "Kemerdekaan, bukan ketakutan."  </seg>
<seg id="33">  Beberapa orang bahkan mengatakan, ini akan menjadi Stasi 2.0.  </seg>
<seg id="34">  Stasi adalah polisi rahasia Jerman Timur.  </seg>
<seg id="35">  Saya juga bertanya-tanya sendiri, apakah ini mungkin?  </seg>
<seg id="36">  Dapatkan mereka menyimpan semua informasi tentang diri kita?  </seg>
<seg id="37">  Setiap kali saya menggunakan ponsel?  </seg>
<seg id="38">  Jadi saya meminta perusahaan telepon saya, Deutsche Telekom, yang saat itu merupakan perusahaan telepon terbesar di Jerman, saya meminta mereka untuk mengirimkan semua informasi tentang diri saya yang mereka simpan.  </seg>
<seg id="39">  Saya memintanya sekali, kemudian sekali lagi, dan tidak ada jawaban nyata. Hanya "bla bla."  </seg>
<seg id="40">  Kemudian saya berkata, saya ingin informasi ini karena Anda merekam naskah hidup saya.  </seg>
<seg id="41">  Jadi saya memutuskan untuk mengajukan gugatan hukum karena saya ingin memperoleh informasi ini.  </seg>
<seg id="42">  Namun Deutsche Telekom berkata, tidak, kami tidak akan memberikan informasi ini.  </seg>
<seg id="43">  Pada akhirnya, saya bersepakat dengan mereka.  </seg>
<seg id="44">  Saya akan mencabut gugatan saya dan mereka akan mengirimkan informasi yang saya inginkan.  </seg>
<seg id="45">  Karena pada saat itu Undang-Undang Jerman mengatur bahwa penerapan himbauan Uni Eropa di Jerman tidak ada dasar hukumnya.  </seg>
<seg id="46">  Jadi saya menerima amplop coklat jelek ini yang berisi sebuah cakram .  </seg>
<seg id="47">  Dan di dalam cakram tersebut  </seg>
<seg id="48">  terdapat 35.830 baris informasi ini.  </seg>
<seg id="49">  Saat pertama melihat, saya berkata, baiklah, berkas ini besar sekali. Okay.  </seg>
<seg id="50">  Namun setelah beberapa saat, saya menyadari inilah hidup saya.  </seg>
<seg id="51">  Inilah enam bulan hidup saya di dalam berkas ini.  </seg>
<seg id="52">  Saya sedikit ragu, apa yang harus saya lakukan dengan data ini?  </seg>
<seg id="53">  Karena Anda bisa tahu di mana saya berada, di mana saya tidur di malam hari, dan apa yang saya lakukan.  </seg>
<seg id="54">  Lalu saya berkata, saya ingin keluar dengan informasi ini.  </seg>
<seg id="55">  Saya ingin membuatnya tersedia untuk umum.  </seg>
<seg id="56">  Karena saya ingin menunjukkan apa arti dari penyimpanan data ini.  </seg>
<seg id="57">  Jadi bersama Zeit Online dan Open Data City, saya melakukan ini.  </seg>
<seg id="58">  Inilah visualisasi dari enam bulan kehidupan saya.  </seg>
<seg id="59">  Anda dapat memperbesar dan memperkecilnya, Anda dapat memundurkan dan memajukannya.  </seg>
<seg id="60">  Anda dapat melihat setiap langkah saya.  </seg>
<seg id="61">  Bahkan Anda dapat melihat bagaimana saya naik kereta api dari Frankfurt menuju Cologne, dan seberapa sering saya menelepon di perjalanan.  </seg>
<seg id="62">  Semua ini dimungkinkan dengan informasi ini.  </seg>
<seg id="63">  Ini sedikit mengerikan.  </seg>
<seg id="64">  Namun ini bukan hanya mengenai diri saya.  </seg>
<seg id="65">  Ini tentang kita semua.  </seg>
<seg id="66">  Pertama, ini seperti, saya menelepon istri saya dan sebaliknya dan kami saling berbicara beberapa kali.  </seg>
<seg id="67">  Lalu ada beberapa teman yang menelepon saya, dan mereka saling menelepon.  </seg>
<seg id="68">  Dan setelah beberapa saat, Anda menelepon Anda, lalu Anda mendapatkan jaringan komunikasi yang luar biasa ini.  </seg>
<seg id="69">  Anda juga dapat melihat bagaimana orang-orang saling berkomunikasi, kapan mereka menelepon, kapan mereka tidur.  </seg>
<seg id="70">  Anda dapat melihat semua ini.  </seg>
<seg id="71">  Anda dapat melihat pusatnya, seperti siapa pemimpin kelompok ini.  </seg>
<seg id="72">  Jika Anda memiliki akses pada informasi ini, Anda dapat melihat apa yang dilakukan masyarakat Anda.  </seg>
<seg id="73">  Jika Anda memiliki akses pada informasi ini Anda dapat mengendalikan masyarakat Anda.  </seg>
<seg id="74">  Inilah cetak biru bagi negara seperti Cina dan Iran.  </seg>
<seg id="75">  Inilah cetak biru cara mensurvei masyarakat Anda karena Anda tahu siapa berbicara dengan siapa, siapa mengirim surat elektronik ke siapa, semua ini dimungkinkan jika Anda memiliki akses ke informasi ini.  </seg>
<seg id="76">  Dan semua informasi ini disimpan setidaknya selama enam bulan di Eropa, hingga dua tahun.  </seg>
<seg id="77">  Seperti yang saya katakan di awal bayangkan semua orang di jalanan kota Berlin di musim gugur 1989 memiliki ponsel dalam saku mereka.  </seg>
<seg id="78">  Dan Stasi akan tahu siapa yang ikut dalam demonstrasi ini, dan jika Stasi tahu siapa pemimpin di balik demonstrasi itu, hal ini tidak akan pernah terjadi.  </seg>
<seg id="79">  Kejatuhan Tembok Berlin mungkin tidak akan pernah terjadi.  </seg>
<seg id="80">  Dan juga kejatuhan Tirai Besi yang merupakan kelanjutan peristiwa itu.  </seg>
<seg id="81">  Karena saat ini, agen pemerintah dan perusahaan ingin menyimpan informasi tentang diri kita sebanyak mungkin, daring  maupun tidak .  </seg>
<seg id="82">  Mereka ingin dapat melacak hidup kita dan mereka ingin menyimpannya setiap saat.  </seg>
<seg id="83">  Namun kebebasan pribadi dan hidup di era digital seharusnya tidaklah bertentangan.  </seg>
<seg id="84">  Namun Anda harus berjuang agar mendapat kebebasan pribadi.  </seg>
<seg id="85">  Anda harus memperjuangkannya setiap hari.  </seg>
<seg id="86">  Jadi, saat Anda pulang, beri tahu teman-teman Anda bahwa kebebasan pribadi adalah nilai dari abad ke-21 bukan hal yang ketinggalan jaman.  </seg>
<seg id="87">  Saat Anda pulang, beri tahu perwakilan Anda hanya karena perusahaan dan agensi negara mungkin menyimpan informasi tertentu, mereka tidak harus melakukannya.  </seg>
<seg id="88">  Dan jika Anda tidak percaya tanyalah informasi apa yang dimiliki perusahaan telepon Anda tentang diri Anda.  </seg>
<seg id="89">  Jadi di masa depan, setiap kali Anda menggunakan ponsel Anda, biarkan hal itu mengingatkan Anda bahwa Anda harus berjuang untuk kebebasan pribadi dalam era digital.  </seg>
<seg id="90">  Terima kasih.  </seg>
</doc>
</refset>
</mteval>
