<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mteval>
<refset setid="iwslt2017-tst2014" srclang="english" trglang="indonesian" refid="ref">
<doc docid="1898" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/maysoon_zayid_i_got_99_problems_palsy_is_just_one</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: "Saya punya cerebral palsy. Saya gemetar setiap saat," Maysoon Zayid mengumumkannya di awal paparan yang menyenangkan dan lucu ini (Betulan, paparannya lucu.). "Saya seperti Shakira campur Muhammad Ali." Dengan elegan dan cerdik, komedian Arab-Amerika ini membawa kita pada petualangannya sebagai aktris, komedian stand-up, filantropis, dan advokat untuk para penyandang cacat.</description>
 <keywords>talks, comedy, entertainment, humor, women</keywords>
 <talkid>1898</talkid>
 <title>Maysoon Zayid: Saya punya 99 masalah... palsy hanya satu diantaranya</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/1919038">Aji Pribadi Henoch</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/869493">Arinta Puspitasari</translator>
<seg id="1">  Halo, TEDWomen, apa kabar.  </seg>
<seg id="2">   Kurang keras.  </seg>
<seg id="3">  Halo, TEDWomen, apa kabar?  </seg>
<seg id="4">   Nama saya Maysoon Zayid, dan saya tidak mabuk, tapi dokter yang membantu kelahiran saya yang mabuk.  </seg>
<seg id="5">  Ia mengiris ibu saya enam kali dalam enam arah yang berbeda, mencekik saya yang baru lahir karenanya.  </seg>
<seg id="6">  Akibatnya, saya memiliki cerebral palsy, yang berarti saya gemetar sepanjang waktu.  </seg>
<seg id="7">  Lihat.  </seg>
<seg id="8">  Ini melelahkan. Saya seperti Shakira, Shakira  </seg>
<seg id="9">  campur Muhammad Ali.  </seg>
<seg id="10">   CP (cerebral palsy) bukan kondisi genetik.  </seg>
<seg id="11">  Ini bukan cacat bawaan. Anda tidak bisa ketularan.  </seg>
<seg id="12">  Tidak ada yang mengirim kutukan pada rahim ibu saya, dan saya tidak mendapatkannya karena orang tua saya adalah sepupu, walaupun kenyataannya demikian.  </seg>
<seg id="13">   Ini hanya terjadi karena kecelakaan, seperti yang terjadi pada saya di hari kelahiran saya.  </seg>
<seg id="14">  Nah, saya harus memperingatkan Anda, saya tidak inspirasional,  </seg>
<seg id="15">  dan saya tidak ingin siapapun di ruangan ini mengasihani saya, karena pada titik tertentu dalam hidup Anda, Anda pernah bermimpi menjadi cacat.  </seg>
<seg id="16">  Ayo ikuti perjalanan saya.  </seg>
<seg id="17">  Pada malam Natal, Anda berada di mal, Anda mengemudi berputar-putar mencari tempat parkir, dan apa yang Anda lihat?  </seg>
<seg id="18">  Enam belas tempat parkir kosong untuk penyandang cacat. Dan Anda berpikir, "Tuhan, mungkinkah saya bisa sedikit saja cacat?"  </seg>
<seg id="19">   Dan juga, saya harus memberitahu Anda, Saya punya 99 masalah, dan palsy hanya salah satunya.  </seg>
<seg id="20">  Jika ada Olimpiade Penindasan, saya yang akan memenangkan medali emasnya.  </seg>
<seg id="21">  Saya orang Palestina, Muslim, saya perempuan, saya cacat, dan saya tinggal di New Jersey.  </seg>
<seg id="22">   (Tepuk tangan) Jika Anda tidak merasa lebih baik tentang diri Anda, harusnya Anda merasa demikian.  </seg>
<seg id="23">  Cliffside Park di New Jersey, adalah kampung halaman saya.  </seg>
<seg id="24">  Saya selalu menyukai fakta bahwa lingkungan saya dan penyakit saya memiliki inisial yang sama.  </seg>
<seg id="25">  Saya juga menyukai fakta bahwa kalau saya ingin berjalan kaki dari rumah saya ke New York City, saya bisa.  </seg>
<seg id="26">  Banyak orang penderita CP tidak berjalan kaki, tetapi orang tua saya tidak percaya pada kata "tidak bisa".  </seg>
<seg id="27">  Mantra ayah saya adalah, "Kamu bisa melakukannya, ya kamu dapat bisa."  </seg>
<seg id="28">   Jadi, kalau tiga kakak perempuan saya sedang mengepel lantai, saya juga mengepel lantai.  </seg>
<seg id="29">  Kalau tiga kakak perempuan saya bersekolah di sekolah negeri, orang tua saya akan menuntut sistem pendidikan dan menjamin bahwa saya bersekolah di sekolah umum juga, dan jika kami semua tidak mendapatkan nilai A, kami semua mendapat  sandal Ibu.  </seg>
<seg id="30">   Ayah saya mengajari berjalan ketika saya berusia lima tahun dengan menempatkan kaki saya di atas kakinya dan berjalan begitu saja.  </seg>
<seg id="31">  Taktik lain yang ia gunakan adalah dengan menjuntaikan uang satu dolar di depan saya dan membuat saya mengejarnya.  </seg>
<seg id="32">   Jiwa penari erotis di dalam diri saya sangat kuat, dan dengan --  </seg>
<seg id="33">   Begitulah. Nah, pada hari pertama masuk TK, saya berjalan seperti seorang juara yang kebanyakan kena tinju.  </seg>
<seg id="34">  Ketika tumbuh dewasa, hanya ada enam orang Arab di kota saya, dan mereka semua anggota keluarga saya.  </seg>
<seg id="35">  Sekarang ada 20 orang Arab di kota saya, dan mereka semua masih anggota keluarga saya.  Saya rasa tidak ada yang sadar kalau kami sebenarnya bukan orang Italia.  </seg>
<seg id="36">   (Tepuk tangan) Ini adalah sebelum peristiwa 9/11 dan sebelum para politisi berpikir pantas-pantas saja menggunakan kalimat "saya benci Muslim" sebagai slogan kampanye mereka.  </seg>
<seg id="37">  Orang-orang di lingkungan saya dibesarkan tidak punya masalah dengan keyakinan saya.  </seg>
<seg id="38">  Namun, mereka tampaknya sangat prihatin kalau-kalau saya akan mati kelaparan selama bulan Ramadhan.  </seg>
<seg id="39">  Saya menjelaskan kepada mereka bahwa saya memiliki cukup banyak lemak untuk bertahan hidup selama tiga bulan penuh, jadi berpuasa sejak matahari terbit hingga matahari terbenam adalah hal mudah.  </seg>
<seg id="40">  Saya pernah menari tap-dance di Broadway.  </seg>
<seg id="41">  Iya, di Broadway. Sungguh gila. (Tepuk tangan) Dulu orang tua saya tidak mampu membayar terapi fisik, jadi mereka mengirim saya ke sekolah menari.  </seg>
<seg id="42">  Saya belajar untuk menari mengenakan sepatu hak tinggi, yang berarti saya bisa berjalan menggunakan sepatu berhak.  </seg>
<seg id="43">  Dan saya berasal dari Jersey, dan kami benar-benar peduli untuk menjadi modis, jadi jika teman-teman saya memakai sepatu hak tinggi, saya juga begitu.  </seg>
<seg id="44">  Dan ketika teman-teman saya pergi dan menghabiskan liburan musim panas mereka di Pantai Jersey, saya tidak demikian.  </seg>
<seg id="45">  Saya menghabiskan musim panas saya di zona perang, karena orang tua saya khawatir kalau kami tidak kembali ke Palestina pada setiap musim panas, kami akan tumbuh menjadi Madonna.  </seg>
<seg id="46">   Liburan musim panas seringkali terdiri dari upaya ayah saya untuk menyembuhkan saya, jadi saya minum susu rusa, gelas panas diletakkan di punggung saya, saya dibenamkan di Laut Mati, dan saya ingat ketika airnya serasa membakar mata saya dan saya berpikir, "Ini berhasil! Ini berhasil!"  </seg>
<seg id="47">   Tapi satu penyembuhan ajaib yang kami temukan ialah yoga.  </seg>
<seg id="48">  Saya harus memberitahu Anda, yoga itu sangat membosankan, tapi sebelum saya melakukan yoga, saya adalah komedian stand-up yang tidak bisa berdiri .  </seg>
<seg id="49">  Dan sekarang saya berdiri dengan kepala di bawah.  </seg>
<seg id="50">  Orangtua saya menekankan gagasan bahwa saya bisa melakukan apa saja, tidak ada mimpi yang mustahil, dan impian saya adalah memainkan peran dalam opera sabun "General Hospital".  </seg>
<seg id="51">  Saya masuk ke perguruan tinggi melalui kebijakan afirmatif dan mendapat beasiswa di ASU, Arizona State University, karena saya memenuhi setiap persyaratannya.  </seg>
<seg id="52">  Saya seperti pukang peliharaan di Departemen Teater.  </seg>
<seg id="53">  Semua orang menyukai saya.  </seg>
<seg id="54">  Saya mengerjakan seluruh PR untuk "anak-anak yang kurang cerdas", saya mendapat nilai A di semua kelas saya, A di semua kelas mereka.  </seg>
<seg id="55">  Setiap kali saya melakukan adegan dari "the Glass Menagerie" para profesor saya menangis tersedu-sedu.  </seg>
<seg id="56">  Tapi saya tidak pernah mendapatkan peran satu kalipun.  </seg>
<seg id="57">  Akhirnya, di tahun senior saya, ASU memutuskan untuk melakukan sebuah pertunjukan yang disebut "Mereka Menari Sangat Lambat dalam Jackson".  </seg>
<seg id="58">  Pertunjukan itu adalah drama tentang seorang gadis dengan CP.  </seg>
<seg id="59">  Saya anak gadis dengan CP.  </seg>
<seg id="60">  Jadi saya mulai berteriak dari atas atap, "Akhirnya saya akan mendapat peran!  </seg>
<seg id="61">  Saya punya cerebral palsy!  </seg>
<seg id="62">  Akhirnya bebas! Akhirnya bebas!  </seg>
<seg id="63">  Terima kasih Tuhan yang Maha Kuasa, saya akhirnya bebas!"  </seg>
<seg id="64">  Saya tidak mendapatkan perannya.  Sherry Brown yang mendapatkannya.  </seg>
<seg id="65">  Saya segera berlari menghadap ke Kepala Departemen Teater menangis histeris, seperti seseorang telah menembak kucing saya, untuk bertanya padanya kenapa, dan dia bilang alasannya karena mereka pikir saya tidak bisa melakukan adegan berbahayanya.  </seg>
<seg id="66">  Saya berkata, "Maaf ya, kalau saya tidak bisa melakukan adegannya, karakternya pasti juga tidak bisa."  </seg>
<seg id="67">   (Tepuk tangan) Ini adalah peran dimana saya sungguh-sungguh dilahirkan untuk melakukannya dan mereka memberikannya pada seorang artis yang tidak mengidap Palsy Perguruan tinggi adalah imitasi dari kehidupan.  </seg>
<seg id="68">  Hollywood memiliki sejarah kelam  </seg>
<seg id="69">  menggunakan aktor berbadan sehat untuk memainkan peran orang cacat di layar kaca.  </seg>
<seg id="70">  Setelah lulus, saya kembali ke rumah, dan peran pertama saya ialah sebagai peran figuran dalam suatu opera sabun yang ditayangkan di siang hari.  </seg>
<seg id="71">  Impian saya mulai terwujud.  </seg>
<seg id="72">  Dan saya tahu bahwa saya akan dipromosikan dari "orang yang makan di kantin" jadi "teman baik yang aneh" dalam waktu singkat.  </seg>
<seg id="73">  Tapi sebaliknya, saya tetap menjadi sepotong mebel yang dimuliakan yang hanya bisa Anda kenali dari bagian belakang kepala saya, dan menjadi jelas bagi saya bahwa direktur peran tidak memilih aktor yang lembut, dari etnis minoritas, dan menyandang cacat.  </seg>
<seg id="74">  Mereka hanya mempekerjakan orang-orang yang sempurna.  </seg>
<seg id="75">  Tapi ada pengecualian dari aturan itu.  </seg>
<seg id="76">  Saya tumbuh besar menonton Whoopi Goldberg, Roseanne Barr, Ellen, dan semua perempuan ini memiliki satu kesamaan: mereka adalah komedian.  </seg>
<seg id="77">  Jadi saya menjadi seorang komedian.  </seg>
<seg id="78">   (Tepuk tangan) Pekerjaan pertama saya ialah menjadi sopir para komedian terkenal dari New York City ke pertunjukan di New Jersey, dan saya tidak akan pernah lupa wajah komedian pertama yang pernah saya antarkan ketika ia menyadari bahwa ia sedang melaju di New Jersey Turnpike dengan mobil yang dikemudikan seorang cewek yang punya CP.  </seg>
<seg id="79">  Saya telah melakukan pertunjukan di berbagai klub di seluruh Amerika, dan saya juga telah melakukan pertunjukan dalam bahasa Arab di Timur Tengah, tidak disensor dan tidak ditutup-tutupi.  </seg>
<seg id="80">  Beberapa orang mengatakan saya adalah saya komedian stand-up pertama di dunia Arab.  </seg>
<seg id="81">  Saya tidak pernah suka mengklaim menjadi yang pertama, tapi saya tahu bahwa mereka tidak pernah mendengar rumor kecil buruk bahwa wanita tidak lucu, dan mereka berpikir kami lucu sekali.  </seg>
<seg id="82">  Pada tahun 2003, saya dan saudara saya yang lain ayah ibu Dean Obeidallah memulai Festival Komedi Arab-Amerika New York, sekarang memasuki tahun ke-10-nya.  </seg>
<seg id="83">  Tujuan kami adalah untuk mengubah citra negatif orang-orang Arab-Amerika di media, dan juga mengingatkan direktur peran bahwa Asia Selatan dan Arab tidaklah sama.  </seg>
<seg id="84">   Menjadikan Arab mainstream jauh, jauh lebih mudah daripada menaklukkan tantangan atas stigma terhadap penyandang cacat.  </seg>
<seg id="85">  Terobosan besar saya terjadi di tahun 2010.  </seg>
<seg id="86">  Saya diundang untuk menjadi tamu pada acara berita TV kabel "Menghitung Mundur bersama Keith Olbermann."  </seg>
<seg id="87">  Saya berjalan masuk seperti akan ke pesta perpisahan SMU, dan mereka mengajak saya berputar-putar masuk ke sebuah studio dan mendudukkan saya di atas kursi yang berputar dan beroda.  </seg>
<seg id="88">  Jadi saya menatap penata panggung dan bilang, "Maaf, bisakah saya mendapat kursi lain?"  </seg>
<seg id="89">  Dan dia memandang saya dan berkata, "Lima, empat, tiga, dua..."  </seg>
<seg id="90">  Dan kami siaran langsung, kan?  </seg>
<seg id="91">  Jadi saya harus mencengkeram meja pembawa acaranya supaya saya tidak menggelinding keluar dari layar selama segmen berlangsung, dan ketika wawancaranya selesai, saya sangat marah.  </seg>
<seg id="92">  Saya akhirnya mendapat kesempatan saya dan saya menghancurkannya, dan saya tahu saya tidak akan pernah diundang kembali.  </seg>
<seg id="93">  Tapi bukan hanya Pak Olbermann mengundang saya kembali, dia meminta saya menjadi kontributor penuh, dan dia mengelem kursi saya ke lantai.  </seg>
<seg id="94">   (Tepuk tangan) Satu fakta lucu yang saya pelajari selama mengudara dengan Keith Olbermann ialah bahwa manusia di Internet itu brengsek.  </seg>
<seg id="95">  Orang-orang mengatakan anak-anak kejam, tetapi saya tidak pernah ditertawakan sebagai anak kecil maupun sebagai orang dewasa.  </seg>
<seg id="96">  Tiba-tiba, kecacatan saya menjadi sesuatu yang bisa ditertawakan di dunia maya.  </seg>
<seg id="97">  Saya menonton potongan video online dan melihat komentar-komentar seperti, "Yo, kenapa dia bergetar?"  </seg>
<seg id="98">  "Yo, apa dia terbelakang?"  </seg>
<seg id="99">  Dan favorit saya, "Teroris mulut miring yang malang.  </seg>
<seg id="100">  Dia sakit apa sih?  </seg>
<seg id="101">  Kita harus benar-benar berdoa untuknya."  </seg>
<seg id="102">  Salah satu komentar bahkan menyarankan saya menambahkan ketidakmampuan saya dalam keterangan tentang diri saya: penulis skenario, komedian, palsy.  </seg>
<seg id="103">  Menyandang kecacatan sama fisiknya seperti halnya ras.  </seg>
<seg id="104">  Jika pengguna kursi roda tidak bisa memerankan Beyoncé, maka Beyoncé tidak bisa memerankan pengguna kursi roda.  </seg>
<seg id="105">  Penyandang cacat adalah kelompok terbesar — Ya, bertepuk tanganlah untuk itu. Ayo.  </seg>
<seg id="106">  (Tepuk tangan) Para penyandang cacat adalah minoritas terbesar di dunia, dan kamilah yang paling kurang terwakili dalam dunia hiburan.  </seg>
<seg id="107">  Para dokter mengatakan bahwa saya tidak akan bisa berjalan, tapi saya di sini di hadapan Anda.  </seg>
<seg id="108">  Namun, seandainya saya tumbuh besar dengan media sosial, saya pikir saya tidak akan bisa jadi seperti sekarang.  </seg>
<seg id="109">  Saya berharap agar bersama-sama, kita dapat membuat citra yang lebih positif tentang kecacatan di media dan dalam kehidupan sehari-hari.  </seg>
<seg id="110">  Mungkin jika ada gambaran yang lebih positif, hal itu akan mengurangi perasaan benci yang beredar di internet.  </seg>
<seg id="111">  Atau mungkin tidak.  </seg>
<seg id="112">  Mungkin masih dibutuhkan banyak sekali orang untuk mengajarkan anak-anak kita dengan baik.  </seg>
<seg id="113">  Perjalanan pincang saya telah membawa saya ke beberapa tempat yang sangat spektakuler.  </seg>
<seg id="114">  Saya berjalan di red carpet diapit bintang opera sabun Susan Lucci dan Arbus Lorraine yang legendaris.  </seg>
<seg id="115">  Saya berperan dalam sebuah film dengan Adam Sandler dan bekerja dengan idola saya, Dave Matthews yang menakjubkan.  </seg>
<seg id="116">  Saya berkeliling dunia sebagai pemeran utama dalam "Orang Arab Menjadi Liar".  </seg>
<seg id="117">  Saya menjadi delegasi mewakili negara bagian New Jersey di DNC 2008.  </seg>
<seg id="118">  Dan saya mendirikan "Maysoon's Kids", organisasi amal yang bercita-cita memberikan anak-anak pengungsi Palestina sebersit kesempatan seperti yang diberikan orangtua saya pada saya.  </seg>
<seg id="119">  Tapi satu momen yang paling saya ingat ialah ketika saya mendapat -- sebelum acara ini --  (Tepuk tangan) — tapi satu momen yang paling saya ingat ialah ketika saya harus melakukan pertunjukan untuk orang yang melayang seperti kupu-kupu dan menyengat seperti lebah, punya penyakit Parkinson dan gemetar sama seperti saya, Muhammad Ali.  </seg>
<seg id="120">  (Tepuk tangan) Itulah satu-satunya saat ketika ayah saya pernah melihat pertunjukan saya secara langsung, dan saya mendedikasikan kesempatan ini untuk mengenangnya.  </seg>
<seg id="121">  (Dalam bahasa Arab)  </seg>
<seg id="122">  Nama saya Maysoon Zayid, dan jika saya dapat bisa, Anda dapat bisa.  </seg>
</doc>
<doc docid="1864" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/mohamed_ali_the_link_between_unemployment_and_terrorism</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Bagi para pemuda dan para pengangguran di kota-kota terbesar di dunia, impian untuk mencapai cita-cita menjadi kenyataan -- tetapi, sering kali hanya karena mereka mendapatkan peluang itu dengan kelompok-kelompok teroris dan kekerasaan. Aktivis HAM Mohamed Ali menceritakan tentang kota kelahirannya Mogadishu sebagai contoh yang luar biasa dalam menetaskan para inovator bagi para pemuda yang ambisius.</description>
 <keywords>talks, Africa, entrepreneur, global issues, innovation, peace, violence</keywords>
 <talkid>1864</talkid>
 <title>Mohamed Ali: Hubungan antara pengangguran dan terorisme</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/632060">Antonius Yudi Sendjaja</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/697358">Maria Bianca Vega</translator>
<seg id="1">  Saya ingin menceritakan suatu kisah tentang seorang anak kecil.  </seg>
<seg id="2">  Saya tidak tahu namanya, tetapi saya tahu kisahnya.  </seg>
<seg id="3">  Dia tinggal di sebuah desa kecil di Somalia Selatan.  </seg>
<seg id="4">  Sebuah desa dekat Mogadishu.  </seg>
<seg id="5">  Kekeringan menjadikan desa tersebut sangat miskin hingga penduduk desa menderita kelaparan.  </seg>
<seg id="6">  Karena tidak ada apa-apa lagi di sana, dia pergi ke kota besar, yaitu, Mogadishu ibukota Somalia.  </seg>
<seg id="7">  Setiba di sana, dia juga tidak menemukan kesempatan, tidak ada pekerjaan, tidak ada arah ke depan.  </seg>
<seg id="8">  Alhasil, dia tinggal di sebuah 'kota tenda' di daerah pinggiran Mogadishu.  </seg>
<seg id="9">  Sekitar setahun berlalu, tidak ada apa-apa.  </seg>
<seg id="10">  Suatu hari, dia didatangi seorang pria yang menawarkannya makan siang, kemudian makan malam, dan juga sarapan.  </seg>
<seg id="11">  Dia bertemu dengan sekelompok orang, baik dan terbuka.  </seg>
<seg id="12">  Dia diberi uang untuk membeli baju baru, uang untuk diberikan kepada keluarganya.  </seg>
<seg id="13">  Dia diperkenalkan kepada wanita muda.  </seg>
<seg id="14">  Akhirnya dia menikahinya.  </seg>
<seg id="15">  Dia memulai hidup barunya.  </seg>
<seg id="16">  DIa mempunyai tujuan hidup.  </seg>
<seg id="17">  Suatu hari di Mogadishu, dibawa langit yang biru, sebuah bom mobil meledak.  </seg>
<seg id="18">  Bocah desa dengan cita-cita besar di kota itu adalah pelaku bom bunuh diri tersebut, dan kelompok dinamis dia temui adalah al Shabaab, organisasi teroris yang berhubungan dengan al Qaeda.  </seg>
<seg id="19">  Jadi, bagaimana kisah tentang seorang bocah desa yang hanya bercita-cita tinggi di kota berakhir dengan bunuh diri?  </seg>
<seg id="20">  Dia menunggu,  </seg>
<seg id="21">  sebuah kesempatan, menunggu untuk memulai masa depannya, menunggu pengarahan dan inilah kesempatan pertama yang datang.  </seg>
<seg id="22">  Inilah kesempatan pertama yang menariknya keluar dari masa penantian.  </seg>
<seg id="23">  Dan kisahnya seringkali terulang sendiri di kota-kota padat di seluruh pelosok dunia.  </seg>
<seg id="24">  Inilah cerita tentang para pengangguran muda yang membuat kerusuhan di Johannesburg, membuat kerusuhuan di London, yang menggapai sesuatu selain dari menunggu.  </seg>
<seg id="25">  Bagi para pemuda, janji dari kota, adalah bahwa ada banyak sekali kesempatan, pekerjaan, kekayaan, tetapi para pemuda tidak mendapat bagian kekayaan dari kota mereka.  </seg>
<seg id="26">  Sering kali pemudalah yang tingkat penganggurannya paling tinggi  </seg>
<seg id="27">  Di tahun 2030, 3 dari 5 penduduk kota akan berusia dibawah 18 tahun.  </seg>
<seg id="28">  Jika kita tidak bertindak untuk melibatkan para pemuda dalam pertumbuhan kota kita, jika kita tidak memberi mereka kesempatan cerita tentang penantian, pintu masuk dunia terorisme, kekerasan, kejahatan, akan menjadi cerita kota-kota 2.0.  </seg>
<seg id="29">  Dan di kota kelahiran saya, Mogadishu, 70 persen pemuda adalah pengangguran.  </seg>
<seg id="30">  70 persen pemuda tidak punya pekerjaan, tidak berpendidikan.  </seg>
<seg id="31">  Mereka sama sekali tidak melakukan apa-apa.  </seg>
<seg id="32">  Saya kembali ke Mogadishu bulan lalu, dan saya menghampiri RS Madina, dimana saya dilahirkan.  </seg>
<seg id="33">  Saya ingat berdiri di depan gedung yang penuh dengan bekas tembakan peluru itu, dan berpikir, bagaimana jika saya dulu tidak meninggalkan tempat ini?  </seg>
<seg id="34">  Bagaimana jika saya dipaksa untuk hidup dalam cerita 'masa penantian' yang sama?  </seg>
<seg id="35">  Akankah saya menjadi teroris?  </seg>
<seg id="36">  Saya tidak yakin dengan jawabannya.  </seg>
<seg id="37">  Alasan saya berada di Mogadishu saat itu adalah untuk menyelenggarakan konferensi kepemimpinan dan kewirausahaan para pemuda.  </seg>
<seg id="38">  Saya membawa sekitar 90 pemimpin Somalia muda.  </seg>
<seg id="39">  Kami duduk dan mencoba mencari solusi untuk masalah terbesar yang dihadapi kota mereka.  </seg>
<seg id="40">  Salah satu dari pemuda itu bernama Aden.  </seg>
<seg id="41">  Dia lulusan sebuah universitas di Mogadishu.  </seg>
<seg id="42">  Tidak ada pekerjaan, tidak ada kesempatan.  </seg>
<seg id="43">  Saya ingat dia memberi tahu saya, karena dia sudah wisuda, dialah target yang pas untuk al Shabaab dan organisasi teroris yang lainnya.  </seg>
<seg id="44">  Mereka mencari orang-orang seperti dirinya.  </seg>
<seg id="45">  Tetapi kisahnya mendapatkan jalan yang berbeda.  </seg>
<seg id="46">  Di Mogadishu, halangan terbesar untuk beranjak dari sisi A ke sisi B adalah jalanan.  </seg>
<seg id="47">  Dua puluh tiga tahun perang saudara telah merusak total sistem jalan, dan motor adalah kendaraan yang terbaik untuk digunakan.  </seg>
<seg id="48">  Aden melihat peluang dan dengan cepat menggapainya.  </seg>
<seg id="49">  Dia mendirikan perusahaan motor.  </seg>
<seg id="50">  Dia mulai menyewakan motor kepada penduduk setempat yang tidak mampu.  </seg>
<seg id="51">  Dia membeli 10 motor, dengan bantuan keluarga dan teman-temannya, dan impiannya sekarang adalah untuk membeli beberapa ratus dalam kurun waktu tiga tahun.  </seg>
<seg id="52">  Apa beda cerita ini dengan yang sebelumnya?  </seg>
<seg id="53">  Apa perbedaan terbesar di antara mereka?  </seg>
<seg id="54">  Saya kira jawabannya adalah kemampuan dia untuk melihat sebuat peluang dan menggapainya.  </seg>
<seg id="55">  Inilah kewirausahaan, dan saya percaya kewirausahaan dapat menjadi alat untuk melawan 'masa penantian'  </seg>
<seg id="56">  Kewirausahaan memberi wewenang para pemuda untuk menjadi pencipta peluang-peluang pekerjaan yang mereka tunggu dan cari.  </seg>
<seg id="57">  Dan kita mendidik para pemuda untuk menjadi pengusaha.  </seg>
<seg id="58">  Saya ingin menceritakan tentang seorang pemuda yang menghadiri salah satu pertemuan saya, Mohamed Mohamoud, seorang penjual bunga.  </seg>
<seg id="59">  Dia membantu saya mendidik beberapa pemuda dalam konferensi kewirausahaan dalam bagaimana cara menjadi inovatif dan bagaimana cara menciptakan budaya kewirausahaan.  </seg>
<seg id="60">  Dia sebetulnya adalah penjual bunga pertama di Mogadishu dalam lebih dari 22 tahun, dan baru-baru ini, sampai munculnya Mohamed, jika anda mau bunga untuk sebuah pesta pernikahan, hanya ada rangkaian bunga plastik yang dikirim dari luar negeri.  </seg>
<seg id="61">  Jika anda bertanya "Kapan terakhir kali anda lihat sebuah rangkaian bunga asli?"  </seg>
<seg id="62">  bagi pemuda yang hidup dalam kondisi perang, jawabannya adalah, "Tidak pernah."  </seg>
<seg id="63">  Jadi, Mohamed menemukan sebuah kesempatan.  </seg>
<seg id="64">  Dia membuat sebuah perusahaan bunga dan pertamanan.  </seg>
<seg id="65">  Dia membuat pertanian di luar Mogadishu, dan menanam bunga tulip dan bunga bakung, yang menurutnya dapat menahan cuaca Mogadishu yang keras.  </seg>
<seg id="66">  Dia mengirim bunga ke pesta-pesta pernikahan, membuat taman di rumah-rumah dan membuka bisnis di kota, dan sekarang dia sedang membuat taman rakyat di kota yang pertama di Mogadishu dalam 22 tahun.  </seg>
<seg id="67">  Tidak ada taman rakyat di Mogadishu sekarang.  </seg>
<seg id="68">  Dia mau membuat tempat dimana keluarga, para pemuda, dapat berkumpul bersama, dan, seperti yang dia bilang, dapat mencium bau mawar.  </seg>
<seg id="69">  Dan dia tidak menanam bunga mawar karena mawar memerlukan terlalu banyak air.  </seg>
<seg id="70">  Jadi langkah pertama adalah untuk memberi inspirasi para pemuda, di dalam ruang itu adalah keberadaan Mohamed yang sangat berdampak kepada para pemuda di ruang yang sama.  </seg>
<seg id="71">  Mereka belum pernah berpikir tentang mendirikan bisnis mereka masing-masing.  </seg>
<seg id="72">  Mereka telah berpikir untuk bekerja dalam sebuah LSM, bekerja di pemerintahan, tetapi kisahnya, inovasinya sangat berdampak kepada mereka.  </seg>
<seg id="73">  Dia memaksa mereka untuk melihat kepada kotanya sebagai tempat penuh kesempatan.  </seg>
<seg id="74">  Dia menginspirasikan mereka untuk percaya bahwa mereka dapat menjadi pengusaha, supaya mereka dapat menjadi orang-orang berpengaruh.  </seg>
<seg id="75">  Pada akhirnya, mereka mencari ide yang penuh dengan solusi bagi masalah-masalah terbesar yang dihadapi kotanya.  </seg>
<seg id="76">  Mereka mendapat solusi dengan kewirausahaan untuk masalah-masalah setempat.  </seg>
<seg id="77">  Jadi menginspirasikan para pemuda dan menciptakan budaya kewirausahaan adalah langkah yang besar, tetapi para pemuda memerlukan modal untuk mewujudkan ide-ide mereka.  </seg>
<seg id="78">  Mereka memerlukan keahlian dan kepakaran untuk memberi pengarahan dalam mengembangkan bisnis mereka.  </seg>
<seg id="79">  Hubungkan para pemuda dengan keperluan yang mereka perlukan, berilah mereka dukungan yang mereka perlukan supaya mereka dapat beralih dari ide ke kreasi, dan anda akan membuat katalis dalam pembangunan kota.  </seg>
<seg id="80">  Bagi saya, kewirausahaan tidak sekedar membangun sebuah bisnis.  </seg>
<seg id="81">  Ini adalah tentang membuat pengaruh dalam sisi sosial.  </seg>
<seg id="82">  Mohamed tidak hanya menjual bunga.  </seg>
<seg id="83">  Menurut saya dia juga memberi harapan.  </seg>
<seg id="84">  Tamannya yang bernama "Taman Perdamaian" saat taman itu selesai diciptakan, taman itu akan mengubah cara penduduk kota melihat kotanya sendiri.  </seg>
<seg id="85">  Aden merekrut anak jalanan untuk membantu sewa dan merawat motor-motornya.  </seg>
<seg id="86">  Dia juga memberi mereka peluang untuk menjauh dari 'masa penantian'.  </seg>
<seg id="87">  Para wirausaha muda tentu memberi pengaruh yang besar dan baik di kota mereka.  </seg>
<seg id="88">  Jadi, saran saya adalah, untuk mengubah para pemuda kota menjadi pengusaha, pertahankan dan kembangkan kreasi mereka, dan kita akan mendapati lebih banyak lagi cerita tentang bunga dan Taman Perdamaian, bukan bom dan pengangguran.  </seg>
<seg id="89">  Terima kasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="1858" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/robin_nagle_what_i_discovered_in_new_york_city_trash</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Penduduk kota New York menghasilkan 11.000 ton sampah setiap hari. Setiap harinya! Data statistik mencengangkan ini merupakan salah satu saja dari alasan Robin Nagle mulai melakukan proyek penelitian bersama Departemen Sanitasi kota NY. Dia mengikuti trayek truk sampah, menjalankan sapu mekanik, bahkan mengendarai truk sampah itu sendiri-- demi upaya menjawab sebuah pertanyaan yang terdengar sederhana tapi rumit: siapa yang membersihkan sampah kotoran kita?</description>
 <keywords>talks, anthropology, business, culture, sanitation</keywords>
 <talkid>1858</talkid>
 <title>Robin Nagle: Apa yang saya temukan di sampah Kota New York</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/2222414">Ria Cahyani</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/982134">Hannie Heny</translator>
<seg id="1">  Umur saya kira-kira 10 tahun saat pergi berkemah bersama ayah ke Pegunungan Adirondack, sebuah kawasan hutan di sebelah utara negara bagian New York.  </seg>
<seg id="2">  Hari itu indah.  </seg>
<seg id="3">  Hutan terlihat gemerlap.  </seg>
<seg id="4">  Matahari membuat dedaunan gemerlap bagaikan kaca patri, dan jika bukan karena jalan setapak yang kami lewati, kami nyaris bisa berpura-pura kamilah manusia pertama yang menapaki kawasan itu.  </seg>
<seg id="5">  Kami sampai ke bumi perkemahan.  </seg>
<seg id="6">  Tempat itu berupa saung di tepi danau indah dengan air sejernih kristal. Namun, di tempat itu saya menemukan hal mengerikan.  </seg>
<seg id="7">  Di belakang saung ada tempat pembuangan sampah, kira-kira hampir empat meter persegi berisi sisa apel yang sudah membusuk, gumpalan aluminium foil, serta sepatu kets rusak.  </seg>
<seg id="8">  Dan saya tercengang, sangat marah, dan benar-benar bingung.  </seg>
<seg id="9">  Mereka yang berkemah dan terlalu malas membawa kembali barang yang sudah mereka bawa ke tempat itu, mereka pikir siapa yang akan membersihkan sampah mereka?  </seg>
<seg id="10">  Pertanyaan itu terus menggelayuti saya, dan menjadi sedikit lebih sederhana.  </seg>
<seg id="11">  Siapa yang membersihkan limbah kita?  </seg>
<seg id="12">  Bagaimanapun Anda mengaturnya atau di manapun Anda menempatkan 'diri kita', siapa yang membersihkan limbah kita di Istanbul?  </seg>
<seg id="13">  Siapa yang membersihkan limbah kita di Rio, di Paris, atau di London?  </seg>
<seg id="14">  Di New York ini, Departemen Sanitasi membersihkan limbah kita, yang jumlahnya mencapai 11.000 ton sampah dan 2.000 ton sampah daur ulang setiap hari.  </seg>
<seg id="15">  Saya ingin mengenal mereka secara pribadi.  </seg>
<seg id="16">  Saya ingin memahami orang-orang yang mengerjakan pekerjaan ini.  </seg>
<seg id="17">  Seperti apa rasanya memakai seragam dan menanggung beban tersebut?  </seg>
<seg id="18">  Jadi saya memulai sebuah proyek penelitian bersama mereka.  </seg>
<seg id="19">  Saya mengendarai truk, menjalani trayek mereka, dan mewawancarai orang-orang di berbagai kantor dan fasilitas di seluruh kota, dan saya belajar banyak hal, tapi saya masih terhitung orang luar.  </seg>
<seg id="20">  Saya harus masuk lebih dalam lagi.  </seg>
<seg id="21">  Lalu saya menjadi pekerja sanitasi.  </seg>
<seg id="22">  Saya tidak hanya naik truk sekarang. Saya yang mengendarai truk itu.  </seg>
<seg id="23">  Dan saya menjalankan sapu mekanik dan mengeruk salju.  </seg>
<seg id="24">  Pengalaman itu benar-benar istimewa dan luar biasa mendidik.  </seg>
<seg id="25">  Setiap orang bertanya tentang bau yang menguar.  </seg>
<seg id="26">  Baunya ada, tapi tidak sebusuk seperti yang Anda pikir, dan di hari-hari ketika baunya sangat menyengat, Anda akan terbiasa dengan cepat.  </seg>
<seg id="27">  Yang perlu waktu lama untuk terbiasa adalah dengan berat sampah.  </seg>
<seg id="28">  Saya mengenal beberapa orang yang sudah beberapa tahun menjalani pekerjaan ini, tubuhnya masih harus menyesuaikan dengan beban berton-ton sampah yang harus ditanggung tubuhnya setiap minggu.  </seg>
<seg id="29">  Kemudian ada bahaya dalam pekerjaan ini.  </seg>
<seg id="30">  Menurut Data Statistik Badan Tenaga Kerja, pekerjaan sanitasi merupakan salah satu dari 10 pekerjaan berbahaya di negara ini, dan saya akhirnya tahu alasannya.  </seg>
<seg id="31">  Anda keluar masuk lalu lintas sepanjang hari, dan semua kendaraan berseliweran di sekeliling Anda.  </seg>
<seg id="32">  Mereka biasanya ingin mendahului, jadi seringnya pengemudi mobil tidak memperhatikan.  </seg>
<seg id="33">  Dan itu benar-benar buruk untuk para pekerja.  </seg>
<seg id="34">  Dan selain itu sampahnya sendiri berbahaya karena seringkali beterbangan dari truk dan menyebabkan kecelakaan yang mengerikan.  </seg>
<seg id="35">  Saya juga belajar tentang kesinambungan sampah.  </seg>
<seg id="36">  Saat Anda meninggalkan sisi jalan dan melihat kota dari belakang truk, Anda akan mengerti bahwa sampah itu bagaikan kekuatan alam.  </seg>
<seg id="37">  Sampah tidak henti-hentinya bermunculan.  </seg>
<seg id="38">  Sampah juga memiliki bentuk seperti sistem pernafasan atau sirkulasi.  </seg>
<seg id="39">  Selalu harus bergerak.  </seg>
<seg id="40">  Dan kemudian ada stigma.  </seg>
<seg id="41">  Saat mengenakan seragam, Anda tidak terlihat sampai seseorang marah pada Anda untuk alasan apa pun, misalnya Anda menghalangi jalan dengan truk Anda, atau Anda beristirahat di tempat yang terlalu dekat dengan rumah mereka, atau Anda minum kopi di kedai makan, dan mereka akan menghampiri dan mencaci Anda, dan bilang kalau mereka tidak ingin Anda berada di dekat-dekat mereka.  </seg>
<seg id="42">  Menurut saya stigma ini sangat ironis, karena saya sangat percaya pekerja sanitasi adalah satuan tenaga kerja paling penting di jalanan kota, untuk tiga alasan.  </seg>
<seg id="43">  Mereka adalah pelindung garis depan kesehatan publik.  </seg>
<seg id="44">  Jika mereka tidak menyingkirkan sampah dengan efisien dan efektif setiap hari, sampah akan meluber dari tempat penampungannya, dan bahaya yang melekat pada sampah akan mengancam kita dalam cara yang sangat nyata.  </seg>
<seg id="45">  Penyakit-penyakit yang sudah berhasil dikendalikan selama berpuluh dan beratus tahun lamanya akan muncul kembali dan mulai membahayakan kita.  </seg>
<seg id="46">  Perekonomian memerlukan mereka.  </seg>
<seg id="47">  Jika kita tidak bisa membuang barang-barang lama, kita tidak punya tempat untuk barang-barang baru, maka mesin perekonomian mulai tersendat saat konsumsi berkurang.  </seg>
<seg id="48">  Saya tidak mendukung kapitalisme, saya hanya menunjukkan hubungannya saja.  </seg>
<seg id="49">  Dan ada juga yang saya sebut kecepatan harian rata-rata yang diperlukan oleh kita.  </seg>
<seg id="50">  Maksud saya, betapa cepat kita dulu bergerak di hari-hari dan era kontemporer.  </seg>
<seg id="51">  Kita biasanya tidak merawat, memperbaiki, membersihkan, membawa-bawa cangkir kopi, tas belanja , botol air minum kita.  </seg>
<seg id="52">  Kita memakainya, membuangnya, melupakannya, karena kita tahu ada satuan kerja di sisi lain yang akan mengurus semuanya itu.  </seg>
<seg id="53">  Jadi hari ini, saya ingin menyarankan beberapa cara untuk memikirkan tentang sanitasi yang mungkin akan membantu memperbaiki stigma dan mengemukakannya ke dalam percakapan ini mengenai cara menciptakan sebuah kota yang lestari dan manusiawi.  </seg>
<seg id="54">  Pekerjaan mereka, menurut saya, seperti semacam liturgi.  </seg>
<seg id="55">  Mereka berada di jalanan setiap hari, secara teratur.  </seg>
<seg id="56">  Di banyak kota, mereka mengenakan seragam.  </seg>
<seg id="57">  Anda tahu kapan mereka muncul.  </seg>
<seg id="58">  Dan pekerjaan mereka membuat kita bisa mengerjakan pekerjaan kita.  </seg>
<seg id="59">  Mereka hampir seperti suatu bentuk kepastian.  </seg>
<seg id="60">  Ritme yang mereka pertahankan membuat kita aman dari diri kita sendiri, dari sampah dan benda tak terpakai kita, dan ritme harus ini terus dipelihara biar bagaimanapun juga.  </seg>
<seg id="61">  Sehari setelah 11 September 2001, saya mendengar suara truk sampah di jalan, dan saya menggendong bayi laki-laki saya untuk berlari ke lantai bawah dan ada seorang petugas yang menjalani trayek daur ulang kertas seperti yang biasa dia lakukan setiap Rabu.  </seg>
<seg id="62">  Dan saya mencoba berterima kasih atas pekerjaannya pada hari itu, tapi saya mulai menangis.  </seg>
<seg id="63">  Dan pria itu memandang saya, hanya mengangguk dan berkata, "Kita akan baik-baik saja."  </seg>
<seg id="64">  "Kita akan baik-baik saja."  </seg>
<seg id="65">  Cukup lama setelah itu barulah saya memulai penelitian dalam hal sanitasi, dan saya bertemu orang itu lagi.  </seg>
<seg id="66">  Namanya Paulie, dan kami sering bekerja sama, dan menjadi teman baik.  </seg>
<seg id="67">  Saya ingin percaya bahwa Paulie benar.  </seg>
<seg id="68">  Kami akan baik-baik saja.  </seg>
<seg id="69">  Tetapi, dalam upaya membentuk kembali diri kita sebagai spesies yang ada di planet ini, kita harus melibatkan dan memperhitungkan semua biaya, termasuk biaya manusia yang paling nyata dari pekerja.  </seg>
<seg id="70">  Dan kita juga bisa mendapatkan informasi yang baik dengan menggapai orang yang melakukan pekerjaan itu dan memahami keahlian mereka mengenai cara kita berpikir tentang hal tersebut, kita menciptakan sistem berkelanjutan yang mungkin bisa kita ambil dari program &lt;br&gt;pemungutan sampah daur ulang di pinggir jalan, yang telah mencapai kesuksesan luar biasa selama 40 tahun, di Amerika dan di berbagai negara di seluruh dunia,  </seg>
<seg id="71">  dan membuat kita memiliki wawasan yang lebih luas yang membuat kita mencari bentuk lain limbah yang bisa dikurangi dari berbagai sumber pabrikan dan industri.  </seg>
<seg id="72">  Sampah perkotaan, yang kita pikirkan ketika kita membicarakan sampah, memberi andil 3 persen dari aliran limbah nasional.  </seg>
<seg id="73">  Ini merupakan data statistik yang menakjubkan.  </seg>
<seg id="74">  Jadi dalam kesibukan Anda sehari-hari, dalam arus kehidupan Anda, lain kali jika Anda bertemu seseorang yang pekerjaannya adalah membersihkan sampah Anda, luangkan waktu untuk menghargai mereka.  </seg>
<seg id="75">  Luangkan waktu untuk mengucapkan terima kasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="1854" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/xavier_vilalta_architecture_at_home_in_its_community</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Ketika TED Fellow Xavier Vilalta ditugaskan untuk membangun sebuah mal bertingkat di Addis Ababa, dia panik. Pusat-pusat perbelanjaan lainnya merepresentasikan segala hal yang dibencinya dalam arsitektur modern: menara kaca boros yang memerlukan banyak energi, yang desainnya sama sekali tidak ada hubungannya dengan Afrika. Dalam paparan yang menawan ini, Vilalta menunjukkan bagaimana dia berhasil menggunakan pendekatan alternatif: dengan memanfaatkan alam, merujuk pada desain tradisional dan menciptakan bangunan-bangunan yang cantik, modern, dan ikonis yang layak untuk sebuah komunitas.</description>
 <keywords>talks, Africa, TED Fellows, architecture, design</keywords>
 <talkid>1854</talkid>
 <title>Xavier Vilalta: Arsitektur lokal dalam komunitas lokal</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/254595">Dewi Barnas</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/1545951">Emmanoel Hastono</translator>
<seg id="1">  Pekerjaan saya adalah untuk menghubungkan dan memikirkan akan kehidupan masyarakat kita sebagai bagian dari lingkungan di mana arsitektur tumbuh dari kondisi dan tradisi lokal yang alami.  </seg>
<seg id="2">  Hari ini saya membawa dua proyek baru sebagai contohnya.  </seg>
<seg id="3">  Kedua proyek ini ada di negara-negara berkembang, satu di Ethiopia, dan satunya lagi di Tunisia.  </seg>
<seg id="4">  Dan juga, keduanya memiliki kesamaan dalam hal menjadikan analisis-analisis berbeda dari sudut pandang yang berbeda menjadi bagian penting dari hasil akhir arsitektur yang dibuat.  </seg>
<seg id="5">  Proyek pertama bermula dengan sebuah undangan untuk mendesain sebuah mal bertingkat di ibukota Ethiopia, Addis Ababa.  </seg>
<seg id="6">  Dan ini adalah bangunan yang ditunjukkan kepada kami sebagai contoh, kepada tim saya dan saya sendiri untuk apa yang harus kami rancang.  </seg>
<seg id="7">  Awalnya, hal pertama yang terpikir oleh saya adalah, saya mau kabur.  </seg>
<seg id="8">   Setelah melihat beberapa bangunan ini -- ada banyak di kota Addis Ababa -- kami menyadari bahwa mereka memiliki tiga poin besar.  </seg>
<seg id="9">  Pertama, bangunan-bangunan ini, semuanya hampir kosong karena di dalamnya terdapat toko-toko yang sangat besar di mana orang-orang tidak mampu membeli barang-barang yang ada.  </seg>
<seg id="10">  Kedua, mereka perlu banyak tenaga untuk bekerja di sana karena mereka melapisi lapisan luar gedungnya dengan kaca yang menyebabkan bagian dalamnya panas, dan diperlukan pendinginan yang banyak.  </seg>
<seg id="11">  Di kota dimana hal seperti ini seharusnya tidak terjadi, karena mereka memiliki cuaca yang sangat sedang yang berkisar antara 20-25 derajat sepanjang tahun.  </seg>
<seg id="12">  Dan ketiga adalah penampilannya sama sekali tidak ada hubungannya dengan Afrika dan dengan Ethiopia.  </seg>
<seg id="13">  Sangat sayang untuk tempat yang memiliki budaya dan tradisi yang begitu kaya.  </seg>
<seg id="14">  Juga dalam kunjungan pertama kami ke Ethiopia, saya sangat terpukau dengan merkato  tua, yang merupakan struktur terbuka dimana ribuan orang, mereka datang dan berbelanja setiap hari dari para pedagang kecil.  </seg>
<seg id="15">  Dan juga ia menggunakan konsep ini untuk sebuah ruang publik yang menggunakan ruangan terbuka untuk menciptakan berbagai aktivitas.  </seg>
<seg id="16">  Jadi saya berpikir, inilah yang saya ingin rancang, bukan sebuah mal.  </seg>
<seg id="17">  Namun pertanyaannya adalah bagaimana kami bisa merancang sebuah bangunan modern dan bertingkat dengan prinsip ini.  </seg>
<seg id="18">  Tantangan berikutnya adalah ketika kami melihat lokasinya, yaitu di area yang sedang berkembang di kota Addis Ababa, di mana kebanyakan bangunan yang Anda lihat di gambar tadi, tidak ada di sana.  </seg>
<seg id="19">  Lokasinya berada di antara dua jalan paralel yang tidak terhubung sepanjang beberapa ratus meter.  </seg>
<seg id="20">  Jadi hal pertama yang kami lakukan adalah membuat jalan yang menghubungkan kedua jalan tersebut, dengan demikian memposisikan semua pintu masuk ke bangunan tersebut.  </seg>
<seg id="21">  Dan ini terhubung dengan atrium yang dimiringkan untuk membuat ruang terbuka di dalam bangunan yang melindungi dirinya sendiri dari sinar matahari dan hujan, dengan memanfaatkan bentuknya.  </seg>
<seg id="22">  Dan di sekitar ruang kosong ini kami merancang ide untuk membuat pasar dengan toko-toko kecil, yang berubah di setiap lantai karena bentuk ruang kosong itu.  </seg>
<seg id="23">  Saya juga berpikir, bagaimana cara menutup bangunannya?  </seg>
<seg id="24">  Dan saya benar-benar ingin mencari solusi yang bisa menanggapi kondisi iklim lokal.  </seg>
<seg id="25">  Dan saya mulai berpikir tentang bahan kain seperti sebuah cangkang dari semen dengan lubang-lubang untuk membiarkan udara masuk, dan juga cahaya, tapi setelah menyaringnya.  </seg>
<seg id="26">  Dan lalu saya mendapat inspirasi dari pola-pola menawan pada gaun wanita Ethiopia.  </seg>
<seg id="27">  Mereka memiliki pola geometris yang tampak serupa dari dekat maupun dari jauh yang membantu saya membentuk keseluruhan bentuk depan bangunan.  </seg>
<seg id="28">  Dan kami membangunnya menggunakan bagian-bagian kecil yang dibuat secara massal ini menjadi jendela-jendela untuk mengizinkan udara dan cahaya masuk dengan terkendali ke dalam bangunan.  </seg>
<seg id="29">  Dan ini dilengkapi dengan kaca-kaca kecil berwarna ini yang menggunakan cahaya dari dalam bangunan untuk menerangi bangunan tersebut di malam hari.  </seg>
<seg id="30">  Dengan ide-ide ini, tidak mudah untuk meyakinkan para pengembang pada awalnya karena mereka seperti ini, &amp;quot;Ini bukan mal. Kami tidak meminta itu.&amp;quot;  </seg>
<seg id="31">  Namun kemudian kami semua menyadari bahwa ide pasar seperti ini akan jauh lebih menguntungkan dibandingkan pembuatan mal karena pada dasarnya mereka akan mempunyai lebih banyak kios untuk dijual.  </seg>
<seg id="32">  Dan juga ide tampilan depan bangunan kami jauh lebih murah, bukan hanya karena materialnya dibanding dinding mal dari kaca, tetapi juga karena kami tidak perlu AC lagi.  </seg>
<seg id="33">  Jadi kami menghemat anggaran yang kami gunakan untuk melaksanakan proyek ini.  </seg>
<seg id="34">  Dan hal pertama yang kami lakukan adalah memikirkan bagaimana kami bisa membuat bangunannya yang bisa memenuhi kebutuhan energinya sendiri di sebuah kota yang mengalami putus listrik hampir setiap hari.  </seg>
<seg id="35">  Jadi kami menciptakan aset besar dengan memasang panel solar  di atapnya.  </seg>
<seg id="36">  Lalu di bawah panel-panel itu, kami memikirkan agar atap tersebut dapat menjadi ruang publik baru dengan tempat berkumpul dan bar, yang akan menjadikannya oasis kota ini.  </seg>
<seg id="37">  Dan beranda-beranda di atap ini, mereka mengumpulkan air hujan untuk digunakan kembali untuk sanitasi di dalam bangunan.  </seg>
<seg id="38">  Semoga pada awal tahun depan, karena kami sudah sampai pada konstruksi lantai lima bangunan ini.  </seg>
<seg id="39">  Contoh kedua adalah sebuah master plan untuk membangun 2.000 apartemen dan fasilitas di kota Tunis.  </seg>
<seg id="40">  Dan untuk melakukan proyek yang begitu besar, proyek terbesar yang pernah saya rancang, saya benar-benar perlu memahami kota Tunis, dan juga keadaan sekitarnya, serta tradisi dan budayanya.  </seg>
<seg id="41">  Dalam analisis tersebut saya khususnya memperhatikan medina, yaitu struktur berusia 1.000 tahun yang sebelumnya dilingkupi oleh dinding pembatas, dengan 12 gerbang masuk, yang terhubung oleh garis-garis yang hampir lurus.  </seg>
<seg id="42">  Ketika saya pergi ke lokasi pembangunan, operasi desain pertama yang kami lakukan adalah memperpanjang jalan-jalan yang ada, membentuk 12 blok awal dengan ukuran dan karateristik serupa dengan yang ada di Barcelona dan kota-kota lainnya di Eropa yang memiliki halaman seperti ini.  </seg>
<seg id="43">  Lalu kami menyeleksi beberapa titik strategis berdasarkan gerbang-gerbang ini dan menghubungkan mereka dengan garis-garis lurus, yang mana mengubah pola awalnya.  </seg>
<seg id="44">  Dan operasi terakhir adalah untuk memikirkan sel-sel kecil proyek ini, seperti apartemen, sebagai bagian penting dari master plan.  </seg>
<seg id="45">  Dan untuk itu, saya berpikir, orientasi seperti apa yang paling baik untuk sebuah apartemen di lokasi dengan iklim Mediterania?  </seg>
<seg id="46">  Dan jawabannya utara-selatan, karena menciptakan perbedaan suhu udara pada kedua sisi rumah serta pertukaran udara secara alami.  </seg>
<seg id="47">  Jadi kami mencocokkan satu pola yang memastikan hampir semua apartemen diorientasikan dengan sempurna sesuai arahan tersebut.  </seg>
<seg id="48">  Dan inilah hasilnya, yang hampir seperti kombinasi blok perumahan Eropa dan perkotaan Arab.  </seg>
<seg id="49">  Ada blok-blok dengan halaman belakang, dan lalu di lantai dasar ada jalan-jalan yang terhubung untuk para pejalan kaki.  </seg>
<seg id="50">  Dan juga pola ini memenuhi regulasi lokal yang menetapkan agar ada kepadatan yang lebih tinggi di lantai-lantai atas, dan kepadatan yang lebih rendah di lantai dasar.  </seg>
<seg id="51">  Dan ia juga menggunakan ide gerbang tadi.  </seg>
<seg id="52">  Badan bangunannya saling terhubung yang mengikuti corak masing-masing dari tiga tipe apartemen dan juga mengizinkan cahaya lewat hingga ke lantai dasar lingkungan yang padat itu. Dan di halaman belakang tersedia berbagai fasilitas, seperti ruang olahraga dan taman kanak-kanak dan di dekatnya, serangkaian ruang komersial yang bisa digunakan untuk kegiatan di lantai dasar.  </seg>
<seg id="53">  Atapnya, yang merupakan bagian favorit saya dalam proyek ini seolah-olah seperti mengembalikan ruang yang digunakan untuk konstruksi kepada masyarakat.  </seg>
<seg id="54">  Dan itu adalah tempat di mana para tetangga bisa naik dan bersosialisasi, dan melakukan berbagai aktivitas seperti jogging sepanjang dua kilometer di pagi hari, melompat dari satu bangunan ke bangunan lainnya.  </seg>
<seg id="55">  Kedua contoh ini, memiliki pendekatan yang sama dalam proses perancangannya.  </seg>
<seg id="56">  Dan juga, mereka terletak di negara-negara berkembang, di mana Anda bisa melihat perkotaannya benar-benar sedang berkembang.  </seg>
<seg id="57">  Di kota-kota ini, dampak arsitektur dalam kehidupan penduduknya sekarang dan kemudian hari mengubah komunitas dan perekonomian lokal secepat pertumbuhan pembangunan.  </seg>
<seg id="58">  Karena inilah, saya melihat betapa pentingnya agar arsitektur dapat menemukan solusi-solusi yang sederhana namun terjangkau, yang memperkuat hubungan antara komunitas dan lingkungannya, dan yang bertujuan untuk menghubungkan alam dan manusia.  </seg>
<seg id="59">  Terima kasih banyak.  </seg>
</doc>
<doc docid="1781" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/jinha_lee_a_tool_that_lets_you_touch_pixels</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Batasan antara dunia fisik kita dan informasi digital di sekitar kita sudah menjadi semakin tipis. Desainer dan insinyur Jinha Lee ingin menghapuskan batasan itu seluruhnya. Seperti didemonstrasikan dalam presentasi pendek yang menarik ini, salah satu idenya adalah pena yang bisa masuk ke dalam sebuah layar untuk menggambar model 3D dan prototipe komputer yang memungkinkan Anda untuk meraih ke dalam layar dan berinteraksi dengan objek digital.</description>
 <keywords>talks, TED Fellows, computers, design, interface design, technology, virtual reality</keywords>
 <talkid>1781</talkid>
 <title>Jinha Lee: Raih ke dalam komputer dan genggam sebuah pixel</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/1740075">Indra Wibisana</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/952843">Ade Indarta</translator>
<seg id="1">  Sepanjang sejarah komputer kita selalu mencoba memperpendek jarak di antara kita dan informasi digital, jarak antara dunia fisik kita dan dunia dalam layar di mana kita bisa berimajinasi dengan bebas.  </seg>
<seg id="2">  Jarak ini sudah menjadi semakin pendek, lebih pendek, dan lebih pendek lagi, dan sekarang jarak ini sudah kurang dari satu milimeter, yaitu ketebalan kaca layar sentuh, dan kekuatan komputasi sudah tersedia bagi semua orang.  </seg>
<seg id="3">  Tapi bagaimana jika jarak itu menghilang sama sekali?  </seg>
<seg id="4">  Saya membayangkan bagaimana hasilnya.  </seg>
<seg id="5">  Pertama, saya membuat alat ini yang dapat memasuki ruang digital, sehingga ketika Anda menekankannya pada layar, fisiknya akan terubah menjadi pixel.  </seg>
<seg id="6">  Desainer bisa mewujudkan ide mereka langsung dalam 3D, ahli bedah bisa berlatih dengan organ virtual di bawah layar.  </seg>
<seg id="7">  Jadi dengan alat ini, batasan itu sudah terpatahkan.  </seg>
<seg id="8">  Tapi kedua tangan kita masih berada di luar layar.  </seg>
<seg id="9">  Bagaimana Anda bisa mencapai ke dalam dan berinteraksi dengan informasi digital dengan seluruh keterampilan tangan kita?  </seg>
<seg id="10">  Di Microsoft Applied Science, saya bersama mentor saya, Cati Boulanger, mendesain ulang komputer dan mengubah ruang di atas keyboard menjadi ruang kerja digital.  </seg>
<seg id="11">  Dengan menggabungkan layar transparan dan kamera khusus untuk mengenali jari-jari dan wajah, sekarang Anda bisa mengangkat tangan dari keyboard dan meraih ke dalam ruang 3D ini dan menggenggam pixel dengan tangan kosong.  </seg>
<seg id="12">  (Tepuk tangan) Karena window dan file mempunyai posisi pada ruang nyata, memilihnya semudah mengambil buku dari rak.  </seg>
<seg id="13">  Kemudian Anda bisa mombolak-balik buku ini sambil menyoroti baris dan kata pada panel sentuh virtual di bawah tiap window yang melayang.  </seg>
<seg id="14">  Arsitek bisa menarik atau memutar model langsung dengan kedua tangan mereka.  </seg>
<seg id="15">  Jadi dalam contoh ini, kita meraih ke dalam dunia digital.  </seg>
<seg id="16">  Tapi bagaimana jika kita balik, sehingga informasi digital-lah yang mencapai kita?  </seg>
<seg id="17">  Saya yakin sebagian besar dari kita pernah berbelanja dan mengembalikan barang online.  </seg>
<seg id="18">  Tapi sekarang Anda tidak perlu khawatir soal itu.  </seg>
<seg id="19">  Ini adalah kamar ganti online.  </seg>
<seg id="20">  Ini adalah pemandangan yang Anda dapat dari layar kacamata atau layar transparan ketika sistem dapat mengenali bentuk tubuh Anda.  </seg>
<seg id="21">  Mengembangkan ide ini lebih jauh, saya mulai berpikir, selain hanya melihat pixel-pixel ini di ruang kita, bagaimana kita bisa membuatnya nyata sehingga kita bisa menyentuh dan merasakannya?  </seg>
<seg id="22">  Bagaimana kiranya masa depan seperti itu?  </seg>
<seg id="23">  Di MIT Media Lab, dengan pembimbing saya, Hiroshii Ishii dan rekan saya Rehmi Post, kami membuat sebuah pixel nyata ini.  </seg>
<seg id="24">  Dalam kasus ini, magnet bulat ini berfungsi sebagai pixel 3D di ruang kita sehingga baik komputer maupun manusia bisa memindahkan benda ini ke mana pun dalam ruang 3D kecil ini.  </seg>
<seg id="25">  Yang kami lakukan pada intinya menghilangkan gravitasi dan mengendalikan pergerakan dengan menggabungkan pengangkatan magnetik, penggerakan mekanik, dan teknologi penginderaan.  </seg>
<seg id="26">  Dan dengan memprogram benda secara digital kami membebaskannya dari batasan ruang dan waktu, yang artinya sekarang, pergerakan manusia bisa direkam dan diputar balik serta dibiarkan secara permanen di dunia nyata.  </seg>
<seg id="27">  Jadi koreografi bisa diajarkan secara fisik dari jauh dan tembakan Michael Jordan yang terkenal bisa diulang berkali-kali sebagai kenyataan secara fisik.  </seg>
<seg id="28">  Siswa bisa menggunakan ini sebagai alat mempelajari konsep rumit seperi pergerakan planet-planet, fisika, dan tidak seperti layar komputer atau buku cetak, ini adalah pengalaman langsung yang bisa Anda sentuh dan rasakan, begitu luar biasa.  </seg>
<seg id="29">  Yang lebih mengasyikkan lagi dari pada sekadar mewujudkan apa yang sudah ada di komputer secara fisik, adalah mulai membayangkan bagaimana memprogram dunia akan dapat mengubah aktivitas kita sehari-hari.  </seg>
<seg id="30">   Seperti yang dapat Anda lihat, informasi digital tidak hanya menunjukkan sesuatu tapi akan langsung berpengaruh kepada kita sebagai bagian dari dunia sekitar kita tanpa memutus hubungan kita dari dunia.  </seg>
<seg id="31">  Hari ini kita mulai dengan membicarakan batasan, namun jika kita hilangkan batasan ini, satu-satunya batasan yang tersisa adalah imajinasi kita.  </seg>
<seg id="32">  Terima kasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="1755" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/lisa_bu_how_books_can_open_your_mind</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Apa yang terjadi jika impian yang telah anda miliki sedari kecil... tidak menjadi kenyataan? Selagi Lisa Bu beradaptasi dengan kehidupan barunya di Amerika, ia berpaling ke buku-buku untuk memperluas pikirannya dan menciptakan jalan yang baru untuk dirinya. Beliau membagikan cara membacanya yang unik dalam ceramah yang intim dan indah ini mengenai keajaiban buku-buku.</description>
 <keywords>talks, creativity, culture, entertainment, library, literature</keywords>
 <talkid>1755</talkid>
 <title>Lisa Bu: Bagaimana buku-buku dapat membuka pikiran anda</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/1919038">Aji Pribadi Henoch</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/1344038">Laksmi Wijayanti</translator>
<seg id="1">  Saya dilatih untuk menjadi atlit senam selama dua tahun di Hunan, Cina, pada tahun 1970-an.  </seg>
<seg id="2">  Ketika saya di bangku kelas satu SD, pemerintah ingin mentransfer dan membiayai saya ke sekolah-sekolah para atlit,  </seg>
<seg id="3">  Tapi ibu saya yang tangguh berkata, "Tidak."  </seg>
<seg id="4">  Orangtua saya ingin saya menjadi insinyur seperti mereka.  </seg>
<seg id="5">  Setelah melalui Revolusi Budaya, mereka yakin hanya ada satu cara yang pasti untuk memperoleh kebahagiaan: yaitu pekerjaan yang aman dengan gaji yang besar.  </seg>
<seg id="6">  Apakah saya menyukai pekerjaan tersebut tidaklah penting.  </seg>
<seg id="7">  Tapi impian saya adalah menjadi penyanyi Opera Cina.  </seg>
<seg id="8">  Itu adalah saya memainkan piano khayalan saya.  </seg>
<seg id="9">  Seorang penyanyi opera harus mulai berlatih sejak usia dini untuk belajar akrobat, jadi saya mencoba segala hal supaya saya bisa bersekolah di sekolah opera.  </seg>
<seg id="10">  Saya bahkan mengirim surat ke kepala sekolah di sana dan ke satu pembawa acara radio.  </seg>
<seg id="11">  Tapi tidak ada satu orang dewasa pun yang menyukai ide saya.  </seg>
<seg id="12">  Tidak ada orang dewasa yang percaya bahwa saya serius.  </seg>
<seg id="13">  Hanya teman-teman sayalah yang mendukung, tapi mereka semua anak-anak. Mereka sama tidak berdayanya seperti saya.  </seg>
<seg id="14">  Jadi di usia 15, saya tau saya sudah terlalu tua untuk dilatih.  </seg>
<seg id="15">  Impian saya tidak akan pernah menjadi kenyataan.  </seg>
<seg id="16">  Saya takut bahwa sepanjang sisa hidup saya semacam kebahagiaan kelas dua merupakan yang terbaik yang dapat saya raih.  </seg>
<seg id="17">  Tapi itu sangatlah tidak adil.  </seg>
<seg id="18">  Jadi saya bertekad untuk mencari panggilan lain.  </seg>
<seg id="19">  Tidak ada yang bisa mengajari saya? Biar saja.  </seg>
<seg id="20">  Saya berpaling ke buku-buku.  </seg>
<seg id="21">  Saya memuaskan rasa lapar saya akan saran orang tua dari buku yang ditulis oleh keluarga penulis dan musisi ["Correspondence in the Family of Fou Lei"] Saya menemukan teladan saya akan wanita yang independen dimana tradisi Konfusianisme menginginkan kepatuhan. ["Jane Eyre"] Dan saya belajar untuk menjadi efisien berkat buku ini. ["Cheaper by the Dozen'] Dan saya terinspirasi untuk belajar di luar negeri setelah membaca buku-buku ini.  </seg>
<seg id="22">  ["Complete Works of Sanmao" (aka Echo Chan)] ["Lessons From History" oleh Nan Huaijin] Saya tiba di Amerika tahun 1995, jadi buku apa yang pertama saya baca di sini?  </seg>
<seg id="23">  Buku-buku yang dilarang di Cina, tentu saja.  </seg>
<seg id="24">  'The Good Earth" adalah buku mengenai kehidupan petani-petani Cina.  </seg>
<seg id="25">  Itu bukanlah sesuatu yang cocok untuk propaganda.  </seg>
<seg id="26">  Alkitab merupakan buku yang menarik, tapi aneh.  </seg>
<seg id="27">   Itu merupakan topik untuk hari lain.  </seg>
<seg id="28">  Tapi perintah kelima memberikan saya pencerahan: "Hormatilah ayah dan ibumu."  </seg>
<seg id="29">  "Hormat," kata saya. "Ini berbeda sekali, dan terdengar lebih baik daripada patuh."  </seg>
<seg id="30">  Jadi hal tersebut menjadi alat saya untuk keluar dari perangkap Konfusianisme yang penuh rasa bersalah dan memulai lembaran baru dengan orang tua saya.  </seg>
<seg id="31">  Interaksi dengan budaya baru juga membuat saya terbiasa untuk membandingkan bacaan yang satu dengan yang lain.  </seg>
<seg id="32">  Banyak sekali pengertian yang saya dapatkan.  </seg>
<seg id="33">  Misalnya, awalnya saya merasa peta ini aneh karena inilah peta yang dipakai oleh murid-murid di Cina.  </seg>
<seg id="34">  Tidak pernah sekali pun saya berpikir bahwa Cina tidak harus berada di tengah-tengah dunia.  </seg>
<seg id="35">  Di dalam sebuah peta terdapat perspektif seseorang.  </seg>
<seg id="36">  Membandingkan bacaan bukanlah sesuatu yang baru.  </seg>
<seg id="37">  Hal tersebut merupakan cara yang biasa dilakukan di dunia akademis.  </seg>
<seg id="38">  Bahkan ada bidang-bidang penelitian semacam Perbandingan Agama dan Perbandingan Sastra.  </seg>
<seg id="39">  Membandingkan dan membedakan memberikan pengertian yang lebih lengkap akan sebuah topik bagi para cendekiawan.  </seg>
<seg id="40">  Jadi saya berpikir, jika membandingkan bacaan berguna untuk penelitian, Mengapa tidak dilakukan juga dalam kehidupan sehari-hari ?  </seg>
<seg id="41">  Jadi saya mulai membaca buku secara berpasangan  </seg>
<seg id="42">  Saya membaca baik buku-buku mengenai tokoh-tokoh-- ["Benjamin Franklin" karya Walter Isaacson] ["John Adams" karya David McCullough] -- yang terlibat di kejadian yang sama, atau berteman melalui pengalaman yang sama.  </seg>
<seg id="43">  ["Personal History" karya Katharine Graham] ["The Snowball: Warren Buffet and the Business of Life," karya Alice Schroeder] Saya juga membandingkan cerita yang sama dengan aliran yang berbeda --  [Holy Bible: King James Version] ["Lamb" karya Christoper Moore] -- atau kisah-kisah serupa dari budaya yang berbeda, seperti yang telah ditulis oleh Joseph Campbell di bukunya. ["The Power of Myth" karya Joseph Campbell]  </seg>
<seg id="44">  Misalnya, baik Kristus maupun Buddha menjalani tiga godaan.  </seg>
<seg id="45">  Godaan Kristus godaannya adalah hal-hal ekonomis, politik dan spiritual.  </seg>
<seg id="46">  Sedangkan Buddha, ketiganya adalah hal-hal psikologis: nafsu, ketakutan dan tugas sosial -- menarik.  </seg>
<seg id="47">  Jadi apabila anda mengerti satu bahasa asing, menarik juga membaca buku favorit anda dalam dua bahasa berbeda.  </seg>
<seg id="48">  ["The Way of Chuang Tzu" Thomas Merton] ["Tao: The Watercourse Way" Alan Watts] Bukannya kehilangan arti karena terjemahan, malah saya mendapat banyak hal.  </seg>
<seg id="49">  Misalnya, Melalui terjemahan saya mengetahui secara harafiah, Bahasa Cina "kebahagiaan" berarti "kesenangan cepat." Huh!  </seg>
<seg id="50">  Secara harafiah pula, Bahasa Cina "mempelai wanita" berarti "ibu baru." Nah loh...  </seg>
<seg id="51">   Buku-buku telah memberikan saya pintu ajaib untuk berhubungan dengan banyak orang di masa lalu dan masa sekarang.  </seg>
<seg id="52">  Saya tahu saya tidak akan pernah merasa kesepian atau tidak berdaya lagi.  </seg>
<seg id="53">  Impian yang musnah tidak ada apa-apanya dibandingkan dengan penderitaan banyak orang lain.  </seg>
<seg id="54">  Saya mulai percaya bahwa menjadi nyata bukanlah tujuan satu-satunya dari mimpi.  </seg>
<seg id="55">  Tujuan yang paling penting adalah untuk menghubungkan kita dengan asal impian itu sendiri, darimana kerinduan untuk itu berasal, darimana kebahagiaan itu sendiri berasal.  </seg>
<seg id="56">  Anda dapat mempelajari ini bahkan dari impian yang telah musnah.  </seg>
<seg id="57">  Jadi karena buku-bukulah saya ada di sini hari ini, bahagia, dan bersemangat lagi, seringkali dengan sebuah tujuan dan kejelasan.  </seg>
<seg id="58">  Jadi semoga buku-buku selalu bersama anda.  </seg>
<seg id="59">  Terima kasih.  </seg>
<seg id="60">  (Tepuk tangan) Terima kasih. (Tepuk tangan) Terima kasih. (Tepuk tangan)  </seg>
</doc>
<doc docid="1733" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/angela_lee_duckworth_grit_the_power_of_passion_and_perseverance</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Meninggalkan pekerjaan prestisius di bidang konsultasi, Angela Lee Duckworth mengajar matematika untuk siswa-siswa Grade 7 (SMP kelas 1) di sekolah negeri di New York. Dia segera menyadari bahwa IQ bukanlah satu-satunya hal yang membedakan siswa yang sukses dan yang kurang. Di sini, ia menjelaskan teorinya tentang "grit"  sebagai prediktor keberhasilan.</description>
 <keywords>talks, business, education, psychology, success</keywords>
 <talkid>1733</talkid>
 <title>Angela Lee Duckworth: Kunci keberhasilan ? Tekad</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/355256">Rommy Rustami</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/1872549">Herwindy Maria Tedjaatmadja</translator>
<seg id="1">  Ketika saya berusia 27 tahun, Saya meninggalkan pekerjaan saya yang sangat penuh tuntutan di bidang konsultan manajemen untuk sebuah pekerjaan yang bahkan lebih menuntut: mengajar.  </seg>
<seg id="2">  Saya mengajar Matematika untuk Kelas 7 (SMP Kelas 1) di sekolah-sekolah negeri kota New York.  </seg>
<seg id="3">  Dan seperti guru lainnya, saya membuat beberapa kuis dan ujian.  </seg>
<seg id="4">  Saya memberi tugas pekerjaan rumah .  </seg>
<seg id="5">  Dan ketika tugas-tugas tersebut dikumpulkan, saya memberi nilai.  </seg>
<seg id="6">  Hal yang mengagetkan saya adalah IQ bukanlah satu-satunya perbedaan di antara siswa-siswa terbaik dan terburuk saya.  </seg>
<seg id="7">  Beberapa dari mereka yang mendapatkan nilai terbaik tidak memiliki IQ yang luar biasa tinggi.  </seg>
<seg id="8">  Beberapa dari anak-anak yang paling cerdas tidak begitu berhasil.  </seg>
<seg id="9">  Dan ini membuat saya berpikir.  </seg>
<seg id="10">  Beberapa hal yang perlu Anda pelajari di Matematika untuk SMP kelas 1, tentu saja, sangat sulit: perbandingan, desimal, luas jajaran genjang.  </seg>
<seg id="11">  Tapi konsep-konsep ini bukannya tidak mungkin, dan saya sangat yakin bahwa setiap murid saya dapat mempelajari materi tersebut jika mereka bekerja cukup keras dan lama.  </seg>
<seg id="12">  Setelah beberapa tahun mengajar, saya menyimpulkan bahwa yang kita perlukan dalam pendidikan adalah pemahaman yang lebih baik tentang murid dan pembelajaran dari sudut pandang motivasi, dari sudut pandang psikologis.  </seg>
<seg id="13">  Dalam pendidikan, salah satu alat ukur terbaik yang kita ketahui  </seg>
<seg id="14">  adalah I.Q., tetapi bagaimana bila keberhasilan di sekolah dan kehidupan tergantung lebih banyak lagi pada hal- hal selain dari kemampuan Anda untuk belajar dengan cepat dan mudah?  </seg>
<seg id="15">  Jadi saya meninggalkan kelas, dan saya pergi ke sekolah pascasarjana untuk menjadi seorang psikolog.  </seg>
<seg id="16">  Saya mulai mempelajari anak-anak dan orang dewasa dari semua jenis latar belakang yang sangat menantang, dan dalam setiap studi, pertanyaan saya adalah, Siapa yang berhasil di sini dan mengapa?  </seg>
<seg id="17">  Saya dan tim penelitian saya pergi ke Akademi Militer West Point.  </seg>
<seg id="18">  Kami mencoba untuk memprediksi kadet mana yang akan tetap tinggal di pelatihan militer dan siapa yang akan keluar.  </seg>
<seg id="19">  Kami pergi ke National Spelling Bee (Lomba Mengeja Nasional) dan mencoba memprediksi anak-anak mana yang akan maju terjauh dalam kompetisi.  </seg>
<seg id="20">  Kami mempelajari guru-guru baru yang bekerja di lingkungan yang benar-benar sulit, dan bertanya guru-guru mana yang masih akan tetap mengajar pada akhir tahun ajaran sekolah, dan siapa di antara mereka yang paling efektif dalam meningkatkan hasil pembelajaran bagi siswa mereka?  </seg>
<seg id="21">  Kami bermitra dengan perusahaan-perusahaan swasta, dan bertanya, siapakah di antara staf penjualan yang akan tetap bekerja?  </seg>
<seg id="22">  Dan siapa yang akan menghasilkan uang paling banyak?  </seg>
<seg id="23">  Dalam semua konteks yang sangat berbeda itu, sebuah karakteristik muncul sebagai prediksi keberhasilan yang signifikan dan penting.  </seg>
<seg id="24">  Dan hal itu bukanlah kecerdasan sosial.  </seg>
<seg id="25">  Itu bukanlah penampilan yang menarik, kesehatan fisik, dan bukan juga I.Q.  </seg>
<seg id="26">  Hal itu adalah tekad.  </seg>
<seg id="27">  Tekad adalah semangat dan ketekunan untuk tujuan-tujuan jangka panjang.  </seg>
<seg id="28">  Tekad berarti memiliki stamina.  </seg>
<seg id="29">  Tekad melekat dengan masa depan Anda setiap hari, bukan hanya selama seminggu, bukan pula satu bulan, tapi untuk bertahun-tahun, dan bekerja benar-benar keras untuk membuat masa depan itu menjadi kenyataan.  </seg>
<seg id="30">  Tekad adalah menjalani hidup seperti sebuah pertandingan lari maraton, bukan lomba lari jarak dekat.  </seg>
<seg id="31">  Beberapa tahun yang lalu, saya mulai mempelajari tentang tekad di sekolah-sekolah negeri Chicago.  </seg>
<seg id="32">  Saya minta pada ribuan siswa SMP untuk mengisi kuesioner tentang tekad, kemudian menunggu satu tahun lebih untuk melihat siapa yang akan lulus.  </seg>
<seg id="33">  Ternyata anak-anak yang lebih bertekad akan jauh lebih mungkin untuk lulus, bahkan ketika saya mencocokkan mereka dengan setiap karakteristik yang saya bisa ukur, hal-hal seperti pendapatan keluarga, nilai ujian pencapaian standar (ujian akhir), bahkan seberapa rasa aman anak-anak ketika mereka berada di sekolah.  </seg>
<seg id="34">  Jadi tidak hanya di West Point atau National Spelling Bee tekad itu penting. Hal ini juga berlaku di sekolah, terutama pada anak-anak yang beresiko putus sekolah.  </seg>
<seg id="35">  Bagi saya, hal yang paling mengejutkan tentang tekad adalah betapa sedikit yang kita ketahui, betapa sedikit yang ilmu pengetahuan ketahui, tentang membangun tekad.  </seg>
<seg id="36">  Setiap hari, orang tua dan guru bertanya pada saya, "Bagaimana saya membangun tekad pada anak-anak?  </seg>
<seg id="37">  Apa yang harus saya lakukan untuk mengajar anak-anak etos kerja yang kuat?  </seg>
<seg id="38">  Bagaimana cara menjaga mereka untuk tetap termotivasi dalam jangka panjang?"  </seg>
<seg id="39">  Jawaban yang jujur adalah, saya tidak tahu.  Apa yang saya ketahui adalah bahwa bakat tidak membuat anda memiliki tekad.  </seg>
<seg id="40">  Data kami menunjukkan dengan sangat jelas bahwa ada banyak individu-individu berbakat yang tidak mengikuti komitmen mereka.  </seg>
<seg id="41">  Pada kenyataannya, dalam data kami, tekad biasanya tidak berhubungan atau bahkan berbanding terbalik dengan besarnya bakat.  </seg>
<seg id="42">  Sejauh ini, ide terbaik yang pernah saya dengar tentang membangun tekad pada anak-anak adalah sesuatu yang disebut "pola pikir yang berkembang."  </seg>
<seg id="43">  Ini adalah sebuah ide yang dikembangkan di Universitas Stanford oleh Carol Dweck, dan itu adalah kepercayaan bahwa kemampuan untuk belajar dapat berubah, bahwa hal itu dapat berubah dengan usaha Anda.  </seg>
<seg id="44">  Dr. Dweck telah menunjukkan bahwa ketika anak-anak membaca dan belajar tentang otak dan bagaimana otak berubah dan berkembang dalam menanggapi tantangan, mereka cenderung lebih tekun saat mereka gagal, karena mereka tidak percaya bahwa kegagalan adalah kondisi permanen.  </seg>
<seg id="45">  Jadi pola pikir yang berkembang adalah ide yang bagus untuk membangun tekad.  </seg>
<seg id="46">  Tapi kita perlu lebih banyak.  </seg>
<seg id="47">  Dan disini saya akan mengakhiri ucapan saya, karena di sanalah tempat kita berada.  </seg>
<seg id="48">  Itu adalah pekerjaan yang ada di hadapan kita.  </seg>
<seg id="49">  Kita perlu mengambil ide-ide terbaik kita, intuisi kita yang terkuat, dan kita perlu untuk menguji mereka.  </seg>
<seg id="50">  Kita perlu untuk mengukur apakah kita telah berhasil, dan kita harus bersedia untuk gagal, untuk menjadi salah, untuk mulai dari awal lagi dengan apa yang sudah kita pelajari.  </seg>
<seg id="51">  Dengan kata lain, kita perlu bertekad untuk membuat anak-anak kita menjadi lebih bertekad.  </seg>
<seg id="52">  Terima kasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="1736" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/shaolan_learn_to_read_chinese_with_ease</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Bagi orang asing, belajar berbicara Bahasa Mandarin sangat sulit. Namun belajar membaca aksara Cina yang indah dan seringkali rumit mungkin tidak sesulit itu. ShaoLan memberikan pelajaran sederhana dalam mengenali gagasan di balik aksara dan artinya -- membangun dari beberapa bentuk sederhana ke konsep yang lebih rumit. Sebut saja "Chineasy."</description>
 <keywords>talks, china, education, language</keywords>
 <talkid>1736</talkid>
 <title>ShaoLan Hsueh: Belajar membaca Bahasa Mandarin -- dengan mudah!</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/1464571">Yustina Suryanti</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/632060">Antonius Yudi Sendjaja</translator>
<seg id="1">  Karena tumbuh besar di Taiwan sebagai putri seorang ahli kaligrafi, salah satu kenangan saya yang paling berharga adalah saat ibu menunjukkan keindahan, rupa, dan bentuk dari aksara Cina.  </seg>
<seg id="2">  Sejak saat itu, saya menjadi terpesona pada bahasa yang luar biasa ini.  </seg>
<seg id="3">  Namun bagi orang luar, hal ini seperti sesuatu yang tidak dapat ditembus seperti Tembok Cina  </seg>
<seg id="4">  Selama beberapa tahun terakhir saya berpikir bagaimana cara menghancurkan tembok ini, sehingga siapapun yang ingin mengerti dan memahami keindahan dari bahasa yang rumit ini dapat melakukannya.  </seg>
<seg id="5">  Saya mulai memikirkan bagaimana cara baru dan cepat untuk belajar Bahasa Mandarin dapat berguna.  </seg>
<seg id="6">  Sejak berusia 5 tahun, saya mulai belajar menggambar setiap goresan dari setiap aksara dengan urutan yang benar.  </seg>
<seg id="7">  Saya belajar aksara baru setiap hari selama 15 tahun berikutnya.  </seg>
<seg id="8">  Karena kita hanya memiliki waktu 5 menit lebih baik kita memiliki cara yang cepat dan sederhana.  </seg>
<seg id="9">  Di Cina, orang yang terpelajar tahu 20.000 aksara.  </seg>
<seg id="10">  Anda hanya perlu 1.000 aksara untuk mengerti tulisan dasar.  </seg>
<seg id="11">  200 aksara utama akan membuat Anda mengerti 40 persen dari tulisan dasar -- cukup untuk membaca rambu lalu lintas, menu restoran, mengerti gagasan utama di laman internet atau surat kabar.  </seg>
<seg id="12">  Hari ini saya akan mulai dengan 8 aksara untuk menunjukkan cara kerjanya.  </seg>
<seg id="13">  Anda siap?  </seg>
<seg id="14">  Buka mulut Anda selebar mungkin hingga membentuk persegi.  </seg>
<seg id="15">  Itulah mulut.  </seg>
<seg id="16">  Ini adalah orang yang sedang berjalan.  </seg>
<seg id="17">  Orang.  </seg>
<seg id="18">  Bayangkan bentuk api ini adalah orang dengan tangan di kedua sisinya, seperti jika dia sedang berteriak, "Tolong! Saya terbakar!" -- Simbol ini sebenarnya berasal dari bentuk nyala api, namun saya suka berpikir ini orang terbakar. Apapun bisa.  </seg>
<seg id="19">  Ini adalah pohon.  </seg>
<seg id="20">  Pohon.  </seg>
<seg id="21">  Ini adalah gunung.  </seg>
<seg id="22">  Matahari.  </seg>
<seg id="23">  Bulan.  </seg>
<seg id="24">  Simbol dari pintu yang tampak seperti sepasang pintu bar di dunia koboi.  </seg>
<seg id="25">  Saya menyebut kedelapan aksara ini radikal.  </seg>
<seg id="26">  Aksara ini adalah penyusun untuk membuat banyak aksara lainnya.  </seg>
<seg id="27">  Orang.  </seg>
<seg id="28">  Jika seseorang berjalan di belakangnya, berarti "mengikuti."  </seg>
<seg id="29">  Seperti pepatah kuno, dua adalah teman, tiga adalah keramaian.  </seg>
<seg id="30">  Jika orang itu merentangkan kedua tangannya, orang itu berkata, "Benda itu sebesar ini."  </seg>
<seg id="31">  Orang di dalam mulut, orang itu terperangkap.  </seg>
<seg id="32">  Seorang tahanan, seperti Nabi Yunus di dalam perut ikan paus.  </seg>
<seg id="33">  Satu pohon adalah pohon. Dua pohon berarti belukar.  </seg>
<seg id="34">  Tiga pohon, ada hutan.  </seg>
<seg id="35">  Ada papan di bawah pohon, menjadi fondasi.  </seg>
<seg id="36">  Ada mulut di atas pohon, artinya "idiot,"  Mudah diingat, karena pohon yang berbicara terdengar idiot.  </seg>
<seg id="37">  Ingat aksara api?  </seg>
<seg id="38">  Dua api bersama, saya menjadi kepanasan.  </seg>
<seg id="39">  Tiga api bersama, ada banyak api.  </seg>
<seg id="40">  Ada api di bawah dua pohon, berarti terbakar.  </seg>
<seg id="41">  Bagi kami matahari adalah sumber kemakmuran.  </seg>
<seg id="42">  Dua matahari bersama, makmur.  </seg>
<seg id="43">  Tiga matahari, berkilau.  </seg>
<seg id="44">  Ada matahari dan bulan bersinar bersama, artinya terang.  </seg>
<seg id="45">  Itu juga berarti esok hari, setelah siang dan malam.  </seg>
<seg id="46">  Matahari muncul dari cakrawala. Fajar.  </seg>
<seg id="47">  Pintu. Ada papan di dalam pintu, berarti grendel.  </seg>
<seg id="48">  Ada mulut di dalam pintu, sedang bertanya.  </seg>
<seg id="49">  Tok tok. Ada orang di rumah?  </seg>
<seg id="50">  Orang ini menyelinap keluar dari pintu, melarikan diri.  </seg>
<seg id="51">  Di sebelah kiri, ada wanita.  </seg>
<seg id="52">  Dua wanita bersama, mereka beradu mulut.  </seg>
<seg id="53">   Tiga wanita bersama, hati-hati, itu berarti berbuat zina.  </seg>
<seg id="54">  Jadi kita sudah belajar hampir 30 aksara.  </seg>
<seg id="55">  Dengan cara ini, dengan 8 aksara radikal pertama Anda dapat membuat 32 aksara.  </seg>
<seg id="56">  8 aksara berikutnya akan membentuk 32 aksara berikutnya.  </seg>
<seg id="57">  Jadi dengan sedikit usaha, Anda akan dapat mempelajari beberapa ratus aksara, yang sama dengan seorang Cina berusia 8 tahun.  </seg>
<seg id="58">  Jadi setelah kita memahami aksara itu kita mulai membuat frasa.  </seg>
<seg id="59">  Contohnya, gunung dan api bersama, ada gunung api. Itulah gunung meletus.  </seg>
<seg id="60">  Kita tahu bahwa Jepang adalah negeri matahari terbit.  </seg>
<seg id="61">  Inilah matahari yang bersama dengan kata "asal," karena Jepang terletak di sebelah timur Cina.  </seg>
<seg id="62">  Jadi matahari dan asal, membentuk Jepang.  </seg>
<seg id="63">  Seseorang di belakang Jepang, apa itu?  </seg>
<seg id="64">  Orang Jepang.  </seg>
<seg id="65">  Aksara di sebelah kiri adalah dua gunung yang ditumpuk.  </seg>
<seg id="66">  Di Cina kuno, itu berarti pengasingan, karena para Kaisar Cina, mengusir lawan-lawan politiknya ke pengasingan di balik gunung.  </seg>
<seg id="67">  Kini, pengasingan telah berubah menjadi keluar.  </seg>
<seg id="68">  Mulut yang mengatakan ke mana harus keluar adalah jalan keluar.  </seg>
<seg id="69">  Inilah slide untuk mengingatkan saya bahwa saya harus berhenti dan turun dari panggung. Terima kasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="1650" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/colin_stokes_how_movies_teach_manhood</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Saat putra Colin Stokes yang berusia 3 tahun melihat sekilas film Star Wars, dia langsung terobsesi. Namun pesan apa yang ditangkapnya dari film fiksi klasik ilmiah ini? Stokes berharap ada lebih banyak film yang memberikan pesan positif kepada anak laki-laki: bahwa bekerja sama itu gagah, dan menghargai wanita sama jantannya dengan mengalahkan penjahat. (Difilmkan di TEDxBeaconStreet.)</description>
 <keywords>talks, TEDx, culture, film, identity, men, parenting</keywords>
 <talkid>1650</talkid>
 <title>Colin Stokes: Bagaimana film mengajarkan kejantanan</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/1344038">Laksmi Wijayanti</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/632060">Antonius Yudi Sendjaja</translator>
<seg id="1">  Anda tahu, hal favorit saya dalam menjadi seorang ayah ada di dalam film-film yang dapat saya tonton.  </seg>
<seg id="2">  Saya senang menonton film-film favority saya bersama anak-anak saya. Saat putri saya berusia 4 tahun kami menonton "The Wizard of OZ" bersama.  </seg>
<seg id="3">  Film itu benar-benar mengisi khayalannya selama berbulan-bulan.  </seg>
<seg id="4">  Sudah pasti tokoh favoritnya adalah Glinda,  </seg>
<seg id="5">  yang memberinya alasan untuk memakai pakaian yang gemerlapan serta membawa-bawa tongkat sihir.  </seg>
<seg id="6">  Namun jika anda berungkali menyaksikan film tersebut, Anda mulai menyadari film itu sangatlah tidak biasa.  </seg>
<seg id="7">  Kini, kita membesarkan anak-anak kita dalam lingkungan industri khayalan rumit yang spektakuler.  </seg>
<seg id="8">  Namun "The Wizard of Oz" terpisah dari itu semua.  </seg>
<seg id="9">  Film itu tidak memulai kecenderungan ini.  </seg>
<seg id="10">  Yang menarik adalah, kecenderungan itu baru muncul 40 tahun kemudian dengan film lain yang menampilkan pria dari logam dan pria berbulu yang menyelematkan seorang gadis dengan menyamar menjadi penjaga.  </seg>
<seg id="11">  Anda tahu maksud saya?  Benar.  </seg>
<seg id="12">  Ada perbedaan besar antara kedua film ini, perbedaan yang amat mencolok antara "The Wizard of Oz" dengan film-film yang kita saksikan saat ini.  </seg>
<seg id="13">  Salah satunya adalah adegan kekerasan dalam "The Wizard of Oz" sangatlah sedikit.  </seg>
<seg id="14">  Monyetnya cukup agresif, demikian juga pohon apelnya.  </seg>
<seg id="15">  Namun saya rasa jika "The Wizard of Oz" dibuat hari ini sang penyihir akan berkata, "Dorothy, kaulah sang penyelamat Oz yang telah diramalkan sebelumnya.  </seg>
<seg id="16">  Gunakanlah sandal ajaibmu untuk mengalahkan bala tentara sang Penyihir Jahat yang terbuat dari komputer."  </seg>
<seg id="17">  Namun yang terjadi tidaklah demikian.  </seg>
<seg id="18">  Bagi saya, hal lain yang unik mengenai "The Wizard of Oz" adalah semua tokoh pahlawan, tokoh bijak, dan bahkan tokoh jahatnya adalah wanita.  </seg>
<seg id="19">  Saya mulai menyadari hal ini saat menyaksikan "Star Wars" bersama putri saya, beberapa tahun kemudian, dalam situasi yang berbeda.  </seg>
<seg id="20">  Saat itu saya juga memiliki seorang putra  </seg>
<seg id="21">  yang baru berumur 3 tahun.  </seg>
<seg id="22">  Saya tidak mengajaknya nonton karena dia masih terlalu kecil.  </seg>
<seg id="23">  Namun dia adalah anak kedua dan pengawasan saya atas anak-anak saya tidaklah seketat dulu.  Jadi dia menyelinap masuk. Dan bagi dirinya film itu seperti induk bebek dengan anak-anak bebeknya, dan saya rasa dia tidak mengerti apa yang terjadi namun dia sangat meresapinya.  </seg>
<seg id="24">  Saya ingin tahu apa yang sebenarnya ia resapi.  </seg>
<seg id="25">  Apakah dia tenggelam dalam semangat, keteguhan dan kesetiaan?  </seg>
<seg id="26">  Atau dia tenggelam dalam kenyataan bahwa Luke bergabung dengan tentara untuk menggulingkan pemerintahan?  </seg>
<seg id="27">  Apakah dia tenggelam dalam kenyataan bahwa di alam semesta ini hanya ada pria kecuali Bibi Beru, dan tentu saja sang putri, yang sangatlah keren, tapi tidak melakukan apa-apa selain menunggu di sepanjang film supaya dia dapat menghadiahi sang pahlawan dengan medali dan kedipan mata untuk berterima kasih karena telah menyelamatkan alam semesta  </seg>
<seg id="28">  engan sihir yang dimilikinya sejak lahir?  </seg>
<seg id="29">  Bandingkanlah film ini dengan "The Wizard of Oz" di tahun 1939.  </seg>
<seg id="30">  Bagaimana Dorothy memenangkan filmnya?  </seg>
<seg id="31">  Dengan bersahabat dengan semua orang dan menjadi pemimpin.  </seg>
<seg id="32">  Saya ingin membesarkan anak-anak saya di dunia semacam itu -- Oz, ya kan? -- Bukannya dunia di mana pria saling bertempur yang tampaknya kini menjadi dunia kita.  </seg>
<seg id="33">  Mengapa ada begitu banyak "Kekerasan" -- dalam film untuk anak-anak dan sedikit sekali jalanan berbata kuning?  </seg>
<seg id="34">  Ada banyak tulisan bagus mengenai dampak dari kekerasan pada film terhadap anak perempuan dan Anda harus membacanya karena memang semuanya sangatlah bagus.  </seg>
<seg id="35">  Saya belum membaca banyak mengenai sikap anak laki-laki dalam menanggapi hal ini.  </seg>
<seg id="36">  Tapi berdasarkan pengalaman, saya tahu bahwa Putri Leia tidak menyediakan konteks yang cukup yang dapat saya gunakan untuk mengendalikan dunia orang dewasa. Atau bisa juga disebut "sekolah campuran."  Saya rasa pada adegan ciuman pertama saya benar-benar berharap film itu akan selesai karena itulah akhir cerita tersebut, ya kan?  </seg>
<seg id="37">  Saya menyelesaikan misi saya, dan saya mendapat gadisnya.  </seg>
<seg id="38">  Jadi mengapa Anda masih berdiri di situ?  </seg>
<seg id="39">  Saya tidak tahu apa yang harus saya lakukan.  </seg>
<seg id="40">  Film itu sangat berfokus pada mengalahkan si jahat dan mendapatkan hadiahnya. Tidak banyak tempat yang tersisa untuk hubungan dan perjalanan yang lain.  </seg>
<seg id="41">  Seakan-akan kalau Anda seorang anak laki-laki Anda menjadi hewan yang dibius, dan kalau Anda seorang anak perempuan, Anda harus membawa kostum Anda sendiri.  </seg>
<seg id="42">  Ada banyak pengecualian seperti misalnya putri-putri Disney di depan Anda sekalian.  </seg>
<seg id="43">  Namun film itu juga mengirimkan pesan kepada anak lelaki bahwa mereka bukanlah penonton yang dituju.  </seg>
<seg id="44">  Mereka sangat fenomenal dalam mengajarkan anak perempuan untuk mempertahankan diri dari dominasi kaum pria, namun film itu tidak mengajarkan anak lelaki bagaimana mereka harus mempertahankan diri dari dominasi kaum pria.  </seg>
<seg id="45">  Tidak ada teladan bagi mereka.  </seg>
<seg id="46">  Dan ada juga beberapa wanita luar biasa yang menulis kisah-kisah baru bagi anak-anak kita dan serealistis dan semenarik apapun mereka seperti Hermione dan Katniss, kisah-kisah tersebut tetaplah film peperangan.  </seg>
<seg id="47">  Dan sudah pasti studio yang paling berhasil terus mengambil kisah-kisah klasik, dimana setiap kisah tersebut berkisar tentang perjalanan seorang anak laki-laki, atau seorang pria dewasa, atau dua pria yang bersahabat dekat, atau seorang ayah dan putranya, atau dua pria yang membesarkan seorang gadis kecil.  </seg>
<seg id="48">  Dan tahun ini, seperti yang Anda sudah ketahui sebelumnya, mereka akhirnya meluncurkan "Brave."  </seg>
<seg id="49">  Saya merekomendasikan film ini untuk Anda semua.  </seg>
<seg id="50">  Apa Anda ingat kritik yang ada saat "Brave" diluncurkan?  </seg>
<seg id="51">  "Aw, sulit dipercaya Pixar membuat film mengenai putri."  </seg>
<seg id="52">  Film ini sangat bagus. Jangan biarkan kritik itu mempengaruhi Anda.  </seg>
<seg id="53">  Kini, hampir tidak ada film-film ini yang lulus dari Tes Bechdel.  </seg>
<seg id="54">  Saya tidak tahu apa Anda pernah mendengarnya.  </seg>
<seg id="55">  Tes ini belum banyak diketahui dan belumlah terlalu populer, namun mungkin kami akan memulainya hari ini.  </seg>
<seg id="56">  Alison Bechdel adalah seorang seniman komik dan di pertengahan 1980-an, dia merekam percakapannya dengan seorang sahabat dimana mereka menilai film-film yang mereka saksikan.  </seg>
<seg id="57">  Dan hal ini sangat mudah. Hanya ada tiga pertanyaan yang harus Anda jawab: Apakah ada lebih dari satu tokoh wanita dengan banyak dialog dalam film itu?  </seg>
<seg id="58">  Cobalah untuk memenuhi kriteria tersebut.  </seg>
<seg id="59">  Lalu apakah ada adegan dimana para wanita ini saling berbicara satu sama lain?  </seg>
<seg id="60">  Dan apakah mereka bercakap-cakap mengenai hal-hal selain pria yang mereka sukai?  Ya kan? Terima kasih. (Tepuk tangan) Terima kasih banyak.  </seg>
<seg id="61">  Dua orang wanita yang muncul dan saling bercakap-cakap.  </seg>
<seg id="62">  Hal itu ada. Saya telah menyaksikannya sendiri, namun saya masih jarang melihatnya di film-film yang populer dan banyak disukai.  </seg>
<seg id="63">  Sebenarnya, minggu ini saya pergi menyaksikan film yang sangat berkualitas berjudul "Argo."  </seg>
<seg id="64">  Pengguncang Oscar, sukses di box office. Kita semua setuju film ini memang film Hollywood yang berkualitas.  </seg>
<seg id="65">  Namun film ini tidak lolos Tes Bechdel.  </seg>
<seg id="66">  Dan saya rasa seharusnya film itu lolos, karena banyak film, saya tidak tahu apa Anda sudah menyaksikannya, tapi ada banyak film namun banyak film mengambil lokasi di kedutaan di mana pria dan wanita bersembunyi untuk menghindar dari penculikan.  </seg>
<seg id="67">  Ada beberapa adegan dimana para pria di film tersebut saling berbicara dengan mendalam seperti dituntun malaikat dalam persembunyiannya dan bagi seorang aktris, adegan yang paling bagus adalah saat mereka mengintip dari balik pintu dan berkata, "Kau mau tidur, sayang?"  </seg>
<seg id="68">  Itulah Hollywood bagi Anda.  </seg>
<seg id="69">  Jadi mari kita lihat angkanya.  </seg>
<seg id="70">  Tahun 2011, dari 100 film paling populer, berapa banyak film yang memiliki tokoh utama seorang wanita?  </seg>
<seg id="71">  Sebelas. Lumayan.  </seg>
<seg id="72">  Tidak sebanyak persentase jumlah wanita yang kita pilih sebagai anggota DPR, jadi bagus.  </seg>
<seg id="73">  Namun ada angka yang lebih besar yang akan membuat Anda kecewa.  </seg>
<seg id="74">  Tahun lalu, New York Times menerbitkan kajian yang dilakukan pemerintah.  </seg>
<seg id="75">  Inilah kajiannya.  </seg>
<seg id="76">  Satu dari lima wanita di Amerika berkata mereka pernah mengalami kekerasan seksual.  </seg>
<seg id="77">  Nah, saya rasa kita tidak bisa menyalahkan hiburan populer.  </seg>
<seg id="78">  Saya tidak merasa film anak-anak ada hubungannya sama sekali.  </seg>
<seg id="79">  Bahkan saya tidak berpikir bahwa musik, video, atau pornografi berhubungan langsung dengan hal itu, namun ada sesuatu yang salah, dan saat saya mendengar angka itu, salah satu hal yang saya pikirkan adalah ada banyak pelaku kekerasan seksual.  </seg>
<seg id="80">  Siapa mereka? Apa yang mereka pelajari?  </seg>
<seg id="81">  Mengapa mereka gagal untuk belajar?  </seg>
<seg id="82">  Apakah mereka menyerap kisah bahwa tugas seorang pahlawan pria adalah mengalahkan orang jahat dengan kekerasan lalu mendapat hadiahnya, yaitu seorang wanita yang tidak memiliki teman dan tidak berbicara?  </seg>
<seg id="83">  Apakah kita terlalu meresapi cerita itu?  </seg>
<seg id="84">  Anda tahu, sebagai orang tua yang cukup beruntung untuk dapat membesarkan seorang putri sama seperti Anda semua yang memiliki putri, kita menemukan bahwa dunia dan angka dalam statistik ini sangat mengkhawatirkan dan kita ingin mempersiapkan mereka.  </seg>
<seg id="85">  Kita memiliki alat untuk mengatasinya seperti "kekuatan wanita" dan kita harap alat ini bekerja, namun saya ingin tahu, apakah kekuatan wanita itu akan melindungi mereka jika pada saat yang sama, secara aktif maupun pasif kita melatih putra-putra kita untuk mempertahankan kekuatan pria mereka?  </seg>
<seg id="86">  Saya rasa daftar film-film di Netflix adalah salah satu cara untuk melakukan sesuatu yang penting dan saya berbicara khususnya bagi para ayah.  </seg>
<seg id="87">  Saya rasa kita harus menunjukkan kepada putra kita arti baru dari kejantanan.  </seg>
<seg id="88">  Arti yang sekarang ini sudah dijungkirbalikkan.  </seg>
<seg id="89">  Anda telah membaca bagaimana sistem ekonomi yang baru mengubah peran dari pengasuh dan para pencari nafkaf.  </seg>
<seg id="90">  Peranan mereka menjadi semakin samar dan tidak jelas.  </seg>
<seg id="91">  Jadi putra kita harus menemukan cara untuk menyesuaikan diri dengan cara baru untuk saling berhubungan dengan orang yang lebih tua, dan saya rasa kita benar-benar harus menjadi teladan bagi mereka, kita harus menunjukkan bagaimana seorang pria sejati adalah orang yang mempercayai dan menghormati saudarinya, dan selalu siap untuk membela dan melindungi mereka dari orang-orang jahat yang sebenarnya,  </seg>
<seg id="92">  yaitu para pria yang ingin melecehkan mereka  </seg>
<seg id="93">  Dan saya rasa tugas kita sehubungan dengan daftar film-film tersebut di Netflix adalah mencari film-film yang sesuai dengan kriteria Bechdel, jika mungkin, dan mencari srikandi-srikandi atau tokoh utama di film-film tersebut, yang menunjukkan semangat sejati dan mempersatukan orang-orang dan mendorong putra kita untuk memahami para srikandi ini dan berkata, "Saya ingin membela dan berpihak pada mereka,"  </seg>
<seg id="94">  karena putra kita akan berpihak pada mereka.  </seg>
<seg id="95">  Saat saya menanyakan putri saya siapa tokoh "Star Wars" favoritnya, Anda tahu jawabannya?  </seg>
<seg id="96">  Obi-Wan  </seg>
<seg id="97">  Obi-Wan Kenobi dan Glinda.  </seg>
<seg id="98">  Apa kesamaan kedua tokoh ini?  </seg>
<seg id="99">  Mungkin bukan hanya pakaian yang gemerlapan.  </seg>
<seg id="100">  Saya rasa mereka adalah para ahli.  </seg>
<seg id="101">  Mereka adalah orang-orang di dalam film yang tahu lebih banyak dibandingkan orang lain dan mereka tergerak untuk membagikan pengetahuan mereka kepada orang lain, untuk mengembangkan potensi mereka.  </seg>
<seg id="102">  Mereka adalah para pemimpin.  </seg>
<seg id="103">  Misi semacam inilah yang sama inginkan untuk putri saya dan juga putra saya.  </seg>
<seg id="104">  Dan saya ingin melihat lebih banyak lagi misi-misi serupa.  </seg>
<seg id="105">  Saya tidak menginginkan misi yang sekadar memberitahu putra saya, "Pergi dan berjuanglah sendiri." Saya ingin misi-misi dimana ia akan terpanggil dan tergerak untuk berpihak pada satu tim, mungkin yang dipimpin oleh para wanita, untuk membuat yang lain menjadi orang yang lebih baik, dan dengan sendirinya ia akan menjadi orang yang lebih baik seperti Wizard of Oz.  </seg>
<seg id="106">  Terima kasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="1477" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/sarah_parcak_archeology_from_space</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Dalam presentasi singkat ini, TED Fellow Sarah Parcak memperkenalkan bidang "arkeologi luar angkasa" -- menggunakan gambar satelit untuk mencari petunjuk akan lokasi peradaban masa lampau yang hilang.</description>
 <keywords>talks, Africa, Egypt, NASA, TED Fellows, ancient world, anthropology, archaeology, collaboration, computers, exploration, geology, history, innovation, science, space, technology</keywords>
 <talkid>1477</talkid>
 <title>Sarah Parcak: Arkeologi dari luar angkasa</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/239823">Ian Adiwibowo</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/632060">Antonius Yudi Sendjaja</translator>
<seg id="1">  Di masa kecil saya di Maine, salah satu kegemaran saya adalah mencari cangkang bulu babi di pantai Maine karena orang tua saya bilang benda itu membawa keberuntungan.  </seg>
<seg id="2">  Namun, cangkang ini sulit ditemukan.  </seg>
<seg id="3">  Cangkang ini terbungkus pasir. Sulit dilihat.  </seg>
<seg id="4">  Namun, setelah beberapa saat saya mulai terbiasa mencarinya.  </seg>
<seg id="5">  Saya mulai melihat pada bentuk dan pola yang membantu saya mengumpulkan cangkang itu.  </seg>
<seg id="6">  Hal ini tumbuh menjadi gairah untuk menemukan sesuatu, kecintaan akan masa lalu dan arkeologi.  </seg>
<seg id="7">  Dan akhirnya saat saya mulai mempelajari sejarah Mesir Kuno, saya menyadari bahwa melihat dengan mata saya saja tidaklah cukup.  </seg>
<seg id="8">  Karena pantai saya di Maine yang hanyalah pantai kecil, tiba-tiba berubah menjadi pantai sepanjang 1.287 km di dekat Sungai Nil,  </seg>
<seg id="9">  dan cangkang bulu babi saya tumbuh menjadi seukuran sebuah kota.  </seg>
<seg id="10">  Inilah yang membawa saya untuk menggunakan gambar satelit.  </seg>
<seg id="11">  Untuk memetakan masa lalu, saya tahu saya harus melihat dengan berbeda.  </seg>
<seg id="12">  Dan saya ingin menunjukkan bagaimana cara melihat dengan berbeda dengan sinar infra merah.  </seg>
<seg id="13">  Inilah daerah di timur delta sungai di Mesir yang disebut Bendix.  </seg>
<seg id="14">  Daerah ini tampak berwarna kecoklatan, namun saat kami menggunakan sinar infra merah dan mengolahnya, tiba-tiba saja dengan warna semu lokasi ini tampak berwarna jingga terang.  </seg>
<seg id="15">  Yang Anda lihat di sini adalah perubahan kimia dari daerah ini yang sesungguhnya yang disebabkan oleh kegiatan dan bahan bangunan dari bangsa Mesir Kuno.  </seg>
<seg id="16">  Yang ingin saya bagikan kepada Anda adalah bagaimana kita menggunakan data satelit untuk menemukan kota Mesir Kuno, yang disebut Itjtawy, yang hilang selama ribuan tahun.  </seg>
<seg id="17">  Itjtawy adalah ibukota Mesir Kuno selama lebih dari 400 tahun, pada zaman yang disebut "Kerajaan Pertengahan" sekitar 4.000 tahun yang lalu.  </seg>
<seg id="18">  Lokasi ini terletak di Faiyum di Mesir dan lokasi ini sangat penting karena pada Kerajaan Pertengahan ada kebangkitan luar biasa di bidang seni, arsitektur, dan agama di Mesir Kuno.  </seg>
<seg id="19">  Ahli sejarah Mesir tahu bahwa lokasi dari Itjtawy terletak di dekat piramida dari dua orang raja yang membangunnya, yang ditunjukkan oleh lingkaran merah ini, dan di sekitar dataran banjir besar ini.  </seg>
<seg id="20">  Daerah ini sangat besar -- panjangnya 6.4 km dan lebarnya 4.8 km.  </seg>
<seg id="21">  Sungai Nil pernah mengalir tepat di sebelah kota Itjtawy, dan saat alirannya berubah dan bergeser ke arah timur, sungai ini membanjiri kota.  </seg>
<seg id="22">  Jadi bagaimana Anda menemukan kota yang terkubur dalam bentangan yang besar ini?  </seg>
<seg id="23">  Menemukannya secara acak sama saja dengan mencari jarum dalam jerami memakai sarung tangan baseball dengan mata tertutup.  </seg>
<seg id="24">  Jadi kami menggunakan data topografi NASA untuk memetakan bentangan ini, perubahan yang drastis.  </seg>
<seg id="25">  Kami mulai dapat melihat di mana Sungai Nil pernah mengalir.  </seg>
<seg id="26">  Anda dapat melihat dengan lebih rinci -- dan lebih menarik -- daerah yang sedikit naik ini yang ditunjukkan di dalam lingkaran, yang kami pikir mungkin merupakan lokasi dari kota Itjtawy.  </seg>
<seg id="27">  Jadi kami bekerja sama dengan ilmuwan Mesir untuk menggalinya, seperti yang Anda lihat di sini.  </seg>
<seg id="28">  Yang saya maksud dengan menggali adalah seperti menggali es, namun kami mencari lapisan peradaban manusia, bukan lapisan perubahan iklim.  </seg>
<seg id="29">  Dan lima meter di bawah lapisan lumpur yang tebal, kami menemukan lapisan kaya keramik tanah liat.  </seg>
<seg id="30">  Hal ini menunjukkan bahwa di sini mungkin merupakan lokasi dari Itjtawy, lima meter di bawah tanah, ada lapisan dari peradaban selama beberapa ratus tahun yang berasal dari Kerajaan Pertengahan, tepat di jaman di mana Itjtawy berada.  </seg>
<seg id="31">  Kami juga menemukan peralatan batu -- batu akik dan kuarsa yang menunjukkan bahwa ada tempat pembuatan perhiasan di sana.  </seg>
<seg id="32">  Mungkin ini terlihat tidak banyak, namun saat Anda berpikir tentang batuan paling umum yang digunakan sebagai perhiasan di jaman Kerajaan Pertengahan, inilah batu-batuan yang digunakan.  </seg>
<seg id="33">  Jadi ada lapisan peradaban yang kaya yang menunjukkan zaman Kerajaan Pertengahan di lokasi ini.  </seg>
<seg id="34">  Kami juga menemukan bukti akan tempat pembuatan perhiasan elit yang menunjukkan bahwa ini adalah kota yang penting.  </seg>
<seg id="35">  Belum ada bukti bahwa Itjtawy berada di sana, namun kami akan kembali ke sana dalam waktu dekat untuk memetakannya.  </seg>
<seg id="36">  Dan yang lebih penting lagi, kami memiliki dana untuk melatih kaum muda Mesir untuk menggunakan teknologi satelit sehingga mereka juga bisa membuat penemuan besar.  </seg>
<seg id="37">  Jadi saya ingin mengakhiri dengan kutipan favorit saya dari Kerajaan Pertengahan -- ini mungkin ditulis di Itjtawy 4.000 tahun yang lalu,  </seg>
<seg id="38">  "Berbagi pengetahuan adalah panggilan terbesar.  </seg>
<seg id="39">  Tidak ada yang dapat menggantikannya di dunia ini."  </seg>
<seg id="40">  Jadi ternyata, TED tidak didirikan pada tahun 1984 M.  </seg>
<seg id="41">   Membuat ide sebenarnya dimulai pada tahun 1984 SM di kota yang belum lama hilang, dan ditemukan dari atas.  </seg>
<seg id="42">  Ini benar-benar membuat "menemukan kerang laut di pantai" menjadi masuk akal.  </seg>
<seg id="43">  Terima kasih banyak.  </seg>
<seg id="44">  (Tepuk tangan) Terima kasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="1443" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/joshua_foer_feats_of_memory_anyone_can_do</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Ada orang-orang yang dapat menghafal dengan cepat daftar ribuan angka, urutan semua kartu dalam sebuah (atau sepuluh!) tumpukan, dan masih banyak lagi. Penulis ilmiah Joshua Foer mendeskripsikan teknik tersebut -- disebut sebagai istana memori -- dan menunjukkan fiturnya yang luar biasa: setiap orang dapat belajar untuk menggunakannya, termasuk dirinya sendiri.</description>
 <keywords>talks, brain, cognitive science, culture, intelligence, memory, mind, neuroscience, psychology, science</keywords>
 <talkid>1443</talkid>
 <title>Joshua Foer: Kemampuan memori yang dapat dilakukan oleh setiap orang</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/1464571">Yustina Suryanti</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/243419">Chitra Hapsari Ayuningtyas</translator>
<seg id="1">  Saya ingin mengundang Anda untuk menutup mata  </seg>
<seg id="2">  Bayangkan diri Anda berdiri di luar pintu depan rumah Anda  </seg>
<seg id="3">  Saya ingin Anda mengamati warna pintu tersebut, bahan pembuatnya.  </seg>
<seg id="4">  Sekarang visualisasikan sekumpulan orang-orang gemuk telanjang di atas sepeda.  </seg>
<seg id="5">  Mereka sedang berlomba dalam sebuah kompetisi bersepeda telanjang, dan mereka sedang menuju tepat ke pintu depan Anda.  </seg>
<seg id="6">  Saya ingin Anda benar-benar melihat hal ini.  </seg>
<seg id="7">  Mereka mengayuh pedal kuat-kuat, mereka berkeringat, mereka berlompatan.  </seg>
<seg id="8">  Dan mereka bertabrakan tepat di depan pintu masuk rumah Anda.  </seg>
<seg id="9">  Sepeda berterbangan kemana-mana, roda-roda berputar melewati Anda, jeruji-jeruji berakhir di tempat-tempat yang janggal.  </seg>
<seg id="10">  Melangkahlah menuju batas pintu Anda ke dalam serambi Anda, ruang masuk Anda, apa pun yang ada di sisi lain pintu, dan hargailah kualitas cahaya yang ada. Cahaya itu menyinari Cookie Monster.  </seg>
<seg id="11">  Cookie Monster sedang melambai ke arah Anda  </seg>
<seg id="12">  dari tempat duduknya di atas seekor kuda berwarna gelap.  </seg>
<seg id="13">  Kuda itu adalah seekor kuda yang dapat berbicara.  </seg>
<seg id="14">  Anda dapat merasakan bulunya yang biru menggelitik hidung Anda  </seg>
<seg id="15">  Anda dapat mencium bau kue gandum kismis yang sedang akan ia masukkan ke dalam mulutnya.  </seg>
<seg id="16">  Berjalanlah melewatinya. Berjalanlah melewatinya menuju ruang keluarga Anda.  </seg>
<seg id="17">  Di ruang keluarga Anda, dalam gelombang yang penuh imajinasi, bayangkan Britney Spears.  </seg>
<seg id="18">  Ia hampir tak berbusana, ia sedang menari di atas meja kopi Anda, dan ia bernyanyi "Hit Me Baby One More Time."  </seg>
<seg id="19">  Dan kemudian ikuti saya menuju dapur Anda.  </seg>
<seg id="20">  Di dapur Anda, lantainya telah diaspal dengan sebuah jalan bata berwarna kuning dan dari dalam oven keluarlah menuju Anda Dorothy, sang Manusia Kaleng, sang Orang-orangan Sawah, dan sang Singa dari "The Wizard of Oz," bergandengan tangan berlompatan tepat ke arah Anda.  </seg>
<seg id="21">  Ok. Buka mata Anda.  </seg>
<seg id="22">  Saya ingin menceritakan pada Anda tentang sebuah kontes yang sangat aneh yang diadakan setiap musim semi di New York City.  </seg>
<seg id="23">  Kontes tersebut bernama United States Memory Championship  </seg>
<seg id="24">  Dan saya telah pergi untuk meliput kontes ini beberapa tahun yang lalu sebagai seorang wartawan ilmiah berharap, saya rasa, bahwa ini akan menjadi seperti Superbowl para cendekiawan.  </seg>
<seg id="25">  Ini adalah sekumpulan laki-laki dan beberapa wanita, sangat beragam dalam hal usia dan kondisi kebersihan.  </seg>
<seg id="26">   Mereka menghafal ratusan angka acak, dengan hanya melihat sekali saja.  </seg>
<seg id="27">  Mereka menghafal nama lusinan dan lusinan dan lusinan orang-orang asing.  </seg>
<seg id="28">  Mereka menghafal seluruh puisi-puisi hanya dalam beberapa menit.  </seg>
<seg id="29">  Mereka berlomba untuk melihat siapa yang dapat menghafal urutan satu pak kartu yang diacak secepat-cepatnya.  </seg>
<seg id="30">  Saya berpikir, ini tidak mungkin.  </seg>
<seg id="31">  Orang-orang ini pasti adalah keganjilan alam.  </seg>
<seg id="32">  Dan saya mulai berbicara dengan beberapa peserta.  </seg>
<seg id="33">  Ini adalah seorang lelaki bernama Ed Cook yang telah datang dari Inggris dimana ia telah mendapatkan salah satu memori terlatih yang terbaik.  </seg>
<seg id="34">  Dan saya berkata padanya, "Ed, kapan Anda menyadari bahwa Anda adalah seorang cendekiawan?"  </seg>
<seg id="35">  Dan Ed berkata, "Saya bukan seorang cendekiawan.  </seg>
<seg id="36">  Sesungguhnya, saya hanya memiliki memori rata-rata.  </seg>
<seg id="37">  Setiap orang yang berkompetisi dalam kontes ini akan berkata pada Anda bahwa mereka hanya memiliki memori rata-rata  </seg>
<seg id="38">  Kami semua telah melatih diri kami untuk menunjukkan keistimewaan memori yang sangat ajaib ini menggunakan sebuah rangkaian teknik kuno, teknik-teknik yang diciptakan 2500 tahun yang lalu di Yunani, teknik-teknik yang sama yang telah digunakan Cicero untuk menghafal pidato-pidatonya, yang telah digunakan oleh para cendekia abad pertengahan untuk menghafal buku-buku.  </seg>
<seg id="39">  Dan saya berpikir, "Whoa. Bagaimana mungkin saya tidak pernah mendengar hal ini sebelumnya?"  </seg>
<seg id="40">  Dan kami berdiri di luar ruang kompetisi, dan Ed, yang sangat mengagumkan, brilian, tapi juga seorang lelaki Inggris yang eksentrik, berkata pada saya, "Josh, Anda adalah seorang wartawan Amerika.  </seg>
<seg id="41">  Apakah Anda mengenal Britney Spears?"  </seg>
<seg id="42">  Saya berkata, "Apa? Tidak. Mengapa?"  </seg>
<seg id="43">  "Karena saya sungguh ingin mengajari Britney Spears bagaimana menghafal urutan sebuah pak kartu permainan yang diacak di televisi nasional US.  </seg>
<seg id="44">  Ini akan membuktikan pada dunia bahwa setiap orang dapat melakukannya"  </seg>
<seg id="45">   Saya berkata, "Saya bukan Britney Spears, tapi mungkin Anda bisa mengajari saya.  </seg>
<seg id="46">  Maksud saya, Anda harus mulai dari suatu tempat, bukan?"  </seg>
<seg id="47">  Dan itulah awal dari sebuah perjalanan yang sangat aneh bagi saya.  </seg>
<seg id="48">  Pada akhirnya saya menghabiskan waktu di tahun berikutnya tidak hanya melatih memori saya, tetapi juga menginvestigasinya, mencoba untuk mengerti bagaimana ia bekerja, kenapa terkadang ia tidak bekerja, dan apa saja potensinya.  </seg>
<seg id="49">  Saya bertemu dengan orang-orang yang sangat menarik.  </seg>
<seg id="50">  Ini adalah seorang lelaki bernama E.P.  </seg>
<seg id="51">  Ia mengidap amnesia dan sangat mungkin memiliki memori terburuk di dunia.  </seg>
<seg id="52">  Memorinya sangat buruk sehingga ia bahkan tidak mengingat bahwa ia memiliki problem dengan memorinya, menakjubkan.  </seg>
<seg id="53">  Dan ia adalah sesosok figur yang sangat tragis, tetapi ia merupakan sebuah jendela yang mencakup bagaimana memori kita menentukan siapa diri kita.  </seg>
<seg id="54">  Di ujung lain spektrum ini: saya bertemu lelaki ini.  </seg>
<seg id="55">  Ini adalah Kim Peek. Ia adalah basis karakter Dustin Hoffman dalam film "Rain Man." Kami menghabiskan sebuah siang bersama  </seg>
<seg id="56">  di Perpustakaan Umum Salt Lake City menghafalkan buku-buku telefon, yang berkilauan.  </seg>
<seg id="57">   Dan saya datang kembali dan membaca keseluruhan risalah memori, risalah yang ditulis lebih dari 2000 tahun yang lalu dalam Latin di jaman kuno dan kemudian di abad pertengahan.  </seg>
<seg id="58">  Dan saya mempelajari sekumpulan hal-hal yang sangat menarik.  </seg>
<seg id="59">  Salah satu hal menarik yang saya pelajari adalah bahwa pada suatu masa, ide untuk memiliki memori yang terlatih, disiplin, dan terolah tidaklah seasing seperti yang kita rasakan sekarang.  </seg>
<seg id="60">  Pada suatu masa, manusia berinvestasi pada memori mereka, dalam mengasah pikiran mereka dengan kerja keras.  </seg>
<seg id="61">  Dalam beberapa milenium terakhir kita telah menciptakan sebuah seri teknologi -- dari alfabet hingga gulungan surat ke codex, percetakan, fotografi, komputer, smartphone -- yang telah membuat semakin mudah dan mudah bagi kita untuk mengeksternalisasi memori kita, bagi kita untuk mengoutsource pada dasarnya kapasitas manusia yang fundamental ini.  </seg>
<seg id="62">  Teknologi-teknologi ini telah membuat dunia modern kita menjadi mungkin, tetapi mereka juga telah mengubah kita.  </seg>
<seg id="63">  Mereka telah mengubah kita secara kultural, dan saya akan berargumen bahwa mereka telah mengubah kita secara kognitif.  </seg>
<seg id="64">  Dengan hanya sedikit hal yang perlu diingat, nampaknya kita telah melupakan bagaimana untuk mengingat.  </seg>
<seg id="65">  Salah satu dari tempat terakhir di bumi dimana Anda masih dapat menemukan orang-orang yang bersemangat tentang ide ini tentang memori yang terlatih, disiplin, dan terolah adalah di kontes memori yang singular ini.  </seg>
<seg id="66">  Sebenarnya kontes ini tidaklah begitu singular, ada kontes-kontes yang diselenggarakan di seluruh penjuru dunia.  </seg>
<seg id="67">  Dan saya sangat takjub, saya ingin tahu bagaimana orang-orang ini melakukannya.  </seg>
<seg id="68">  Beberapa tahun yang lalu sebuah grup peneliti di University College London membawa sekumpulan juara-juara memori ke dalam lab.  </seg>
<seg id="69">  Mereka ingin tahu: Apakah orang-orang ini memiliki otak yang berbeda secara struktural dan anatomikal dengan orang-orang lain.  </seg>
<seg id="70">  Jawabannya adalah tidak.  </seg>
<seg id="71">  Apakah mereka lebih pintar dari kita?  </seg>
<seg id="72">  Mereka memberi orang-orang tersebut sekumpulan tes-tes kognitif dan jawabannya adalah tidak.  </seg>
<seg id="73">  Bagaimanapun ternyata ada satu hal yang sangat menarik dan menunjukkan perbedaan antara otak juara-juara memori dengan subjek kontrol yang dijadikan sebagai pembanding.  </seg>
<seg id="74">  Ketika mereka memasukkan orang-orang ini dalam mesin fMRI, menscan otak mereka ketika mereka sedang menghafal angka-angka dan wajah-wajah dan gambar-gambar kepingan salju, mereka menemukan bahwa para juara memori menyalakan bagian-bagian otak yang berbeda dari orang lain.  </seg>
<seg id="75">  Mereka menggunakan, atau tampaknya menggunakan, sebuah bagian otak yang terlibat dalam memori spasial dan navigasi.  </seg>
<seg id="76">  Mengapa? Dan adakah sesuatu yang dapat kita pelajari dari hal ini?  </seg>
<seg id="77">  Olahraga menghafal sebagai kompetisi didorong oleh suatu pacuan dimana setiap tahun seseorang muncul dengan sebuah cara baru untuk mengingat hal yang lebih banyak dengan lebih cepat, dan sisanya harus mengejarnya.  </seg>
<seg id="78">  Ini adalah kawan saya Ben Pridmore, tiga kali juara dunia memori.  </seg>
<seg id="79">  Di atas meja di depannya terdapat 36 pak kartu permainan yang teracak yang akan dicobanya untuk dihafal dalam satu jam, menggunakan sebuah teknik yang diciptakannya dan hanya ia yang menguasainya.  </seg>
<seg id="80">  Ia menggunakan teknik yang serupa untuk menghafal urutan persis dari 4140 angka biner acak dalam setengah jam.  </seg>
<seg id="81">  Yeah.  </seg>
<seg id="82">  Dan ketika terdapat begitu banyak cara untuk mengingat hal-hal dalam kompetisi ini, semuanya, semua teknik yang digunakan, pada akhirnya berakhir pada sebuah konsep yang disebut oleh psikolog sebagai pengkodean elaboratif.  </seg>
<seg id="83">  Dan hal ini diilustrasikan dalam sebuah paradoks yang dikenal sebagai paradoks Baker/baker berikut ini: Jika saya memberitahu dua orang untuk mengingat kata yang sama, jika saya berkata pada Anda, "Ingatlah bahwa ada seorang lelaki bernama Baker."  </seg>
<seg id="84">  Itu adalah namanya.  </seg>
<seg id="85">  Dan saya berkata pada Anda, "Ingatlah bahwa ada seorang lelaki yang merupakan seorang baker (pembuat roti)"  </seg>
<seg id="86">  Dan saya kembali pada Anda pada satu titik beberapa saat kemudian, dan saya berkata, "Apakah Anda ingat kata yang saya beritahukan pada Anda beberapa waktu yang lalu?  </seg>
<seg id="87">  Apakah Anda ingat apakah itu?"  </seg>
<seg id="88">  Orang yang diberitahu bahwa namanya Baker akan lebih sulit mengingat kata yang sama daripada orang yang diberitahu bahwa pekerjaannya adalah baker (pembuat roti)  </seg>
<seg id="89">  Kata yang sama, jumlah diingat yang berbeda, aneh.  </seg>
<seg id="90">  Apa yang terjadi disini?  </seg>
<seg id="91">  Nama Baker tidak berarti apa-apa bagi Anda.  </seg>
<seg id="92">  Sama sekali tidak berkaitan dengan semua memori lain yang mengapung dalam tengkorak Anda.  </seg>
<seg id="93">  Tetapi kata benda baker (pembuat roti), kita kenal bakers.  </seg>
<seg id="94">  Bakers memakai topi putih yang lucu.  </seg>
<seg id="95">  Bakers mempunyai tepung di tangan mereka.  </seg>
<seg id="96">  Bakers memilki bau yang enak ketika mereka pulang dari kerja.  </seg>
<seg id="97">  Mungkin kita mengenal seorang baker.  </seg>
<seg id="98">  Dan ketika kita pertama kali mendengar kata tersebut, kita mulai mengaitkan asosiasi-asosiasi tersebut padanya yang membuatnya mudah untuk mengailnya kembali pada suatu waktu yang akan datang.  </seg>
<seg id="99">  Segala hal yang terjadi dalam kontes memori ini dan segala seni untuk menghafal hal-hal dengan lebih baik dalam kehidupan sehari-hari adalah menemukan cara untuk mengubah Bakers dengan huruf kapital menjadi bakers dengan huruf kecil -- untuk mengambil informasi yang kekurangan konteks, kepentingan, arti dan mengubahnya dengan suatu cara sehingga ia menjadi berarti  </seg>
<seg id="100">  dalam keterkaitannya dengan semua hal lain yang Anda punya dalam pikiran Anda.  </seg>
<seg id="101">  Salah satu teknik terperinci untuk melakukan hal ini diciptakan 2500 tahun yang lalu di Yunani Kuno.  </seg>
<seg id="102">  Ia kemudian dikenal sebagai istana memori.  </seg>
<seg id="103">  Cerita dibalik penciptaannya adalah sebagai berikut: Ada seorang penyair bernama Simonides yang sedang menghadiri sebuah perjamuan.  </seg>
<seg id="104">  Ia sebenarnya merupakan penghibur yang disewa, karena pada masa itu jika Anda ingin menyelenggarakan sebuah pesta yang sangat keren, Anda tidak menyewa seorang DJ, Anda menyewa seorang penyair.  </seg>
<seg id="105">  Dan ia berdiri, menyampaikan puisinya dari memori, keluar dari pintu dan pada saat ia melakukannya, aula perjamuan runtuh,  </seg>
<seg id="106">  membunuh semua orang di dalamnya.  </seg>
<seg id="107">  Hal itu tidak hanya membunuh semua orang, tetapi juga mencampuradukkan semua mayat hingga tak dapat dikenali.  </seg>
<seg id="108">  Tidak ada yang dapat mengatakan siapa yang ada di dalam, tidak ada yang dapat mengatakan dimana mereka duduk.  </seg>
<seg id="109">  Mayat-mayat tersebut tidak dapat dikuburkan dengan layak.  </seg>
<seg id="110">  Ini adalah sebuah tragedi yang menyusul tragedi yang lain.  </seg>
<seg id="111">  Simonides, berdiri di luar, satu-satunya orang yang selamat dari reruntuhan, menutup matanya dan menyadari, bahwa di dalam mata pikirannya, ia dapat melihat dimana setiap tamu perjamuan itu duduk.  </seg>
<seg id="112">  Dan ia meraih tangan para kerabat dan menuntun mereka masing-masing menuju orang-orang yang mereka cintai dalam reruntuhan.  </seg>
<seg id="113">  Apa yang disadari Simonides pada saat itu adalah sesuatu yang saya pikir kita semua sadari secara intuitif, yaitu, bagaimanapun buruknya kita dalam mengingat nama-nama dan nomor-nomor telefon dan instruksi kata-per-kata dari kolega kita, kita memiliki memori visual dan spasial yang luar biasa.  </seg>
<seg id="114">  Jika saya meminta Anda untuk mengulang kembali 10 kata pertama dari kisah yang saya ceritakan tentang Simonides, kemungkinan besar Anda akan sangat sulit melakukannya.  </seg>
<seg id="115">  Tapi saya berani bertaruh bahwa jika saya meminta Anda untuk mengingat siapa yang duduk di atas seekor kuda berwarna gelap yang dapat berbicara di serambi Anda saat ini, Anda akan mampu melihatnya.  </seg>
<seg id="116">  Ide di balik istana memori adalah untuk menciptakan bangunan imajiner dalam mata pikiran Anda dan mengisinya dengan gambar-gambar dari hal-hal yang ingin Anda ingat -- makin gila, makin aneh, makin ganjil, makin lucu, makin vulgar, makin berbau gambar tersebut, makin sulit ia untuk dilupakan.  </seg>
<seg id="117">  Ini adalah nasihat yang berawal lebih dari 2000 tahun yang lalu dalam risalah memori Latin yang paling awal.  </seg>
<seg id="118">  Jadi bagaimana hal ini bekerja?  </seg>
<seg id="119">  Katakanlah Anda telah diundang ke panggung utama TED untuk menyampaikan sebuah pidato dan Anda ingin melakukannya dari memori, dan Anda ingin melakukannya dengan cara yang sama dengan yang akan dilakukan oleh Cicero jika ia diundang ke TEDxRoma 2000 tahun yang lalu.  </seg>
<seg id="120">  Apa yang mungkin Anda lakukan adalah membayangkan diri Anda di depan pintu rumah Anda.  </seg>
<seg id="121">  Dan Anda akan menghasilkan semacam gambar yang benar-benar gila, menggelikan, tak terlupakan untuk mengingatkan Anda tentang hal pertama yang ingin Anda sampaikan adalah kontes yang sangat aneh ini.  </seg>
<seg id="122">  Dan kemudian Anda akan masuk ke dalam rumah Anda, dan Anda akan melihat sebuah gambar Cookie Monster di atas Mister Ed.  </seg>
<seg id="123">  Dan ia akan mengingatkan Anda bahwa Anda ingin memperkenalkan kawan Anda, Ed Cook.  </seg>
<seg id="124">  Dan kemudian Anda akan melihat sebuah gambar Britney Spears untuk mengingatkan Anda tentang anekdot lucu yang ingin Anda sampaikan.  </seg>
<seg id="125">  Dan Anda berjalan ke dapur Anda, dan topik kempat yang ingin Anda sampaikan adalah perjalanan aneh yang telah Anda jalani selama setahun dan Anda memiliki beberapa teman untuk membantu Anda mengingat hal itu.  </seg>
<seg id="126">  Ini adalah bagaimana para orator Roman menghafal pidato-pidato mereka -- bukan kata-per-kata, yang hanya akan mengacaukan Anda, bukan topik-per-topik.  </seg>
<seg id="127">  Sesungguhnya, frase "topic sentence" (kalimat topik), yang datang dari kata Yunani, "topos", yang berarti "tempat".  </seg>
<seg id="128">  Ini adalah sebuah jejak di kala orang-orang berpikir tentang pidato dan retorik dalam istilah-istilah spasial tersebut.  </seg>
<seg id="129">  Frase "pertama", adalah seperti tempat pertama dalam istana memori Anda.  </seg>
<seg id="130">  Saya berpikir hal ini sangat mengagumkan, dan saya sungguh-sungguh terjun di dalamnya.  </seg>
<seg id="131">  Dan saya pergi ke beberapa kontes-kontes memori yang lain. Dan saya berpikir bahwa saya mungkin akan menulis sesuatu yang lebih panjang tentang subkultur penghafal kompetitif ini.  </seg>
<seg id="132">  Tapi ada sebuah masalah.  </seg>
<seg id="133">  Masalahnya adalah bahwa sebuah kontes memori adalah sebuah acara yang sangat membosankan.  </seg>
<seg id="134">   Sungguh, acara ini terlihat seperti sekumpulan orang yang duduk dan mengerjakan tes SATs. Maksud saya, ia menjadi semakin dramatik di kala seseorang mulai memijat keningnya.  </seg>
<seg id="135">  Dan saya adalah seorang wartawan, saya butuh sesuatu untuk ditulis.  </seg>
<seg id="136">  Saya tahu bahwa ada hal luar biasa yang terjadi dalam pikiran orang-orang ini, tapi saya tidak memiliki akses menujunya.  </seg>
<seg id="137">  Dan saya menyadari, jika saya akan menceritakan tentang kisah ini, saya harus sedikit menempatkan diri di posisi mereka.  </seg>
<seg id="138">  Dan kemudian saya mulai berusaha menghabiskan 15 atau 20 menit setiap pagi sebelum saya duduk dengan koran New York Times saya hanya berusaha untuk mengingat sesuatu.  </seg>
<seg id="139">  Mungkin sebuah puisi. Mungkin sebuah nama dari sebuah buku tahunan lama yang saya beli dari sebuah pasar loak.  </seg>
<seg id="140">  Dan saya dengan terkejut mendapati bahwa hal ini ternyata menyenangkan.  </seg>
<seg id="141">  Saya tidak pernah mengharapkan hal itu.  </seg>
<seg id="142">  Hal itu menyenangkan karena ia sesungguhnya bukanlah tentang melatih memori Anda.  </seg>
<seg id="143">  Apa yang Anda lakukan adalah Anda berusaha untuk menjadi lebih baik dan lebih baik dan lebih baik dalam menciptakan, memimpikan, gambar yang sangat lucu, vulgar, menggelikan dan yang semoga tak terlupakan di dalam mata pikiran Anda.  </seg>
<seg id="144">  Dan saya sungguh-sungguh terjun ke dalamnya.  </seg>
<seg id="145">  Ini adalah saya memakai kit latihan standar untuk kompetisi menghafal.  </seg>
<seg id="146">  Ini adalah sepasang penutup telinga dan sepasang kacamata hitam pengaman yang telah dilapisi seluruhnya kecuali dua lubang yang kecil, karena gangguan adalah musuh terbesar para penghafal kompetitif.  </seg>
<seg id="147">  Saya akhirnya kembali ke kontes yang sama yang telah saya laporkan setahun sebelumnya. Dan saya berpikir bahwa saya mungkin akan memasukinya, sebagai sebuah eksperimen dalam jurnalisme partisipatif.  </seg>
<seg id="148">  Saya berpikir hal itu akan menjadi epilog yang bagus untuk keseluruhan riset saya.  </seg>
<seg id="149">  Masalahnya adalah eksperimen tersebut menjadi kacau.  </seg>
<seg id="150">  Saya memenangkan kontes tersebut, yang sesungguhnya benar-benar tidak boleh terjadi.  </seg>
<seg id="151">  (Tepuk tangan) Sekarang hal ini menjadi menyenangkan untuk dapat menghafalkan pidato dan nomor telepon dan daftar belanja, tapi sesungguhnya hal ini bukanlah poin utama.  </seg>
<seg id="152">  Hal-hal tersebut hanyalah trik. Mereka adalah trik-trik yang berhasil  </seg>
<seg id="153">  karena mereka berlandaskan pada beberapa prinsip mendasar tentang bagaimana otak kita bekerja.  </seg>
<seg id="154">  Dan Anda tidak harus membangun istana-istana memori atau menghafalkan pak-pak kartu permainan untuk mendapatkan keuntungan dari sedikit pengetahuan tentang bagaimana pikiran Anda bekerja.  </seg>
<seg id="155">  Kita sering berbicara tentang orang-orang dengan memori yang hebat seakan hal itu merupakan sebuah bawaan lahir, tapi itu tidaklah benar.  </seg>
<seg id="156">  Memori yang hebat dipelajari.  </seg>
<seg id="157">  Pada level terdasar, kita mengingat ketika kita menaruh perhatian.  </seg>
<seg id="158">  Kita mengingat ketika kita terlibat secara dalam.  </seg>
<seg id="159">  Kita mengingat ketika kita mampu mengambil sepotong informasi dan pengalaman dan menemukan mengapa hal itu berarti untuk kita, mengapa ia penting, mengapa ia penuh warna, ketika kita mampu mengubahnya dengan suatu cara yang membuatnya masuk di akal di antara semua hal-hal lain yang mengapung dalam pikiran kita, ketika kita mampu mengubah Bakers menjadi bakers.  </seg>
<seg id="160">  Istana memori, teknik-teknik memori ini, mereka hanyalah jalan pintas.  </seg>
<seg id="161">  Sesungguhnya, mereka bahkan bukan jalan pintas.  </seg>
<seg id="162">  Mereka berfungsi karena Anda membuat mereka berfungsi.  </seg>
<seg id="163">  Mereka memaksakan sebuah pemrosesan yang mendalam, semacam pemikiran, yang sebagian besar dari kita tidak melatihnya.  </seg>
<seg id="164">  Tapi sesungguhnya tidak ada jalan pintas.  </seg>
<seg id="165">  Ini adalah bagaimana hal-hal dibuat untuk dapat diingat.  </seg>
<seg id="166">  Dan saya rasa jika ada satu hal yang ingin saya tinggalkan pada Anda, adalah bagaimana E.P., seorang amnesia yang bahkan tidak dapat mengingat bahwa ia memiliki masalah memori, meninggalkan saya dengan, suatu gagasan bahwa hidup kita adalah penjumlahan dari memori-memori kita  </seg>
<seg id="167">  Berapa banyak kita sanggup kehilangan dari hidup kita yang sudah pendek dengan menyibukkan diri kita dengan Blackberry kita, iPhone kita, dengan tidak menaruh perhatian pada manusia di depan kita yang sedang berbicara pada kita, dengan menjadi sedemikian malas sehingga kita tidak mau memroses secara dalam?  </seg>
<seg id="168">  Saya belajar secara langsung bahwa terdapat kapasitas memori yang mengagumkan tersembunyi di dalam diri kita semua.  </seg>
<seg id="169">  Tetapi jika Anda ingin memiliki kehidupan yang patut dikenang, Anda harus menjadi seseorang yang mengingat untuk mengingat.  </seg>
<seg id="170">  Terima kasih  </seg>
</doc>
</refset>
</mteval>
