<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mteval>
<refset setid="iwslt2017-tst2015-16" srclang="english" trglang="indonesian" refid="ref">
<doc docid="2361" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/daniel_levitin_how_to_stay_calm_when_you_know_you_ll_be_stressed</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Anda takkan berada dalam kondisi terbaik saat di bawah tekanan. Bahkan, otak Anda telah berevolusi lebih dari satu milenium untuk melepas kortisol di saat situasi yang menekan, menghambat logika dan pemikiran rasional, tapi berpotensi untuk menolong Anda bertahan hidup, katakan saja, saat diserang singa. Menurut ahli syaraf, Daniel Levitin, ada cara untuk menghindari kesalahan fatal di saat situasi menekan, ketika pikiran Anda tidak jernih -- pra mortem. "Kita semua akan lalai pada akhirnya," katanya. "Gagasannya adalah berpikir jauh ke depan akan kelalaian yang mungkin terjadi."</description>
 <keywords>talks, brain, cognitive science, health, medicine, memory, mental health, neuroscience</keywords>
 <talkid>2361</talkid>
 <title>Daniel Levitin: Bagaimana tetap tenang ketika Anda tahu Anda akan berada dalam tekanan</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/4389897">Abe Felisa</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/4629527">Julius Leo</translator>
<seg id="1">  Beberapa tahun lalu, saya mendobrak masuk rumah sendiri.  </seg>
<seg id="2">  Saya baru tiba saat itu, sekitar tengah malam, pada puncak musim salju di Montreal, saya mengunjungi teman, Jeff, di kota sebelah, dan termometer di teras menampilkan minus 40 derajat -- dan jangan bertanya Celcius atau Fahrenheit, minus 40 adalah titik pertemuan keduanya -- saat itu sangatlah dingin.  </seg>
<seg id="3">  Ketika saya berdiri di teras depan dan merogoh saku celana saya, saya tersadar saya tidak membawa kunci rumah.  </seg>
<seg id="4">  Bahkan, saya bisa melihatnya dari jendela, tergeletak di meja makan di mana saya telah meletakannya.  </seg>
<seg id="5">  Jadi saya berputar dan mencoba semua pintu dan jendela lainnya, dan semuanya terkunci.  </seg>
<seg id="6">  Saya mencoba menelepon ahli kunci -- setidaknya saya membawa ponsel, tapi saat tengah malam, ahli kunci takkan tiba dengan segera, dan saat itu sangat dingin.  </seg>
<seg id="7">  Saya tidak bisa kembali ke rumah Jeff untuk menginap karena saya ada penerbangan ke Eropa esok harinya, dan saya harus mengambil paspor dan koper saya.  </seg>
<seg id="8">  Putus asa dan kedinginan, saya mengambil batu besar dan memecahkan jendela saya, membersihkan pecahan kacanya, saya merangkak masuk, saya menemukan sebuah papan dan menutup lubangnya, berpikir, nanti di pagi hari di perjalanan menuju bandara, saya dapat memanggil kontraktor untuk memperbaikinya.  </seg>
<seg id="9">  Memang akan mahal, tapi mungkin tidak semahal ahli kunci di tengah malam, jadi saya menyadari, pada situasi ini hasilnya akan sama saja.  </seg>
<seg id="10">  Saya seorang ahli syaraf dari jalur pendidikan dan saya tahu sedikit bagaimana cara otak bekerja di bawah tekanan.  </seg>
<seg id="11">  Otak akan mengeluarkan kortisol yang meningkatkan detak jantung, yang mengatur tingkat adrenalin dan mengacaukan pikiran Anda.  </seg>
<seg id="12">  Jadi keesokan paginya, ketika saya bangun dari tidur yang singkat, mengkhawatirkan tentang lubang di jendela, dan mengingat-ingat untuk menelepon kontraktor saya, dan temperatur yang sangat dingin, dan rapat di Eropa nanti, dan Anda tahu, dengan kortisol di otak saya, pikiran saya tidak jernih, tapi saya tidak menyadarinya karena pikiran saya tidak jernih.  </seg>
<seg id="13">   Sampai saya tiba di meja check-in bandara, saya baru sadar tidak membawa paspor.  </seg>
<seg id="14">   Maka saya bergegas ke rumah menerobos salju dan es, 40 menit, mengambil paspor saya, bergegas kembali ke bandara, saya tiba tepat pada waktunya, tapi kursi saya telah diberikan ke orang lain, dan saya terjebak di pesawat bagian belakang sebelah toilet, di kursi yang tak bisa disandarkan pada delapan jam penerbangan.  </seg>
<seg id="15">  Yah, saya punya banyak waktu berpikir selama delapan jam tersebut tanpa tidur.  </seg>
<seg id="16">   Dan saya mulai bertanya apa ada yang bisa saya perbuat, sistem yang dapat saya gunakan, untuk mencegah hal buruk terjadi?  </seg>
<seg id="17">  Atau setidaknya jika hal buruk terjadi, sistem itu akan mengurangi kemungkinan terjadinya sebuah bencana.  </seg>
<seg id="18">  Dan saya mulai memikirkannya, namun pikiran saya belum jernih sampai sekitar sebulan kemudian.  </seg>
<seg id="19">  Saya sedang makan malam dengan teman saya, Danny Kahneman, pemenang Nobel. Saya tiba-tiba saja dengan rasa malu bercerita, saya memecahkan kaca jendela dan melupakan paspor saya, dan Danny mengatakan bahwa ia sedang berlatih sesuatu yang disebut Prospective Hindsight.  </seg>
<seg id="20">   Sesuatu yang ia dapatkan dari seorang psikolog Gary Klein, yang menulis hal ini beberapa tahun lalu, yang juga disebut pra mortem.  </seg>
<seg id="21">  Nah, Anda tahu apa itu paska mortem.  </seg>
<seg id="22">  Kapanpun ada bencana, para ahli datang dan mencoba mencari tahu apa yang salah, bukan?  </seg>
<seg id="23">  Pada pra mortem, Danny menjelaskan, Anda melihat ke depan dan mencoba mencari tahu kesalahan yang bisa terjadi, lalu Anda coba pikirkan apa yang bisa Anda perbuat untuk mencegah semua itu terjadi, atau mengurangi dampaknya.  </seg>
<seg id="24">  Jadi yang ingin saya sampaikan pada Anda hari ini adalah beberapa hal yang bisa kita lakukan dalam bentuk pra mortem.  </seg>
<seg id="25">  Beberapa di antaranya jelas, beberapa tidak.  </seg>
<seg id="26">  Saya akan mulai dengan yang jelas.  </seg>
<seg id="27">  Di rumah, tentukan suatu tempat untuk barang yang mudah hilang.  </seg>
<seg id="28">  Nah, ini terdengar seperti hal yang lazim, dan memang begitu halnya, tapi ada banyak alasan ilmiah untuk mendukung hal ini, berdasarkan cara kerja ingatan ruang kita.  </seg>
<seg id="29">  Ada struktur dalam otak yang disebut hipokampus, yang berevolusi selama lebih dari puluhan ribu tahun, untuk melacak lokasi hal-hal penting -- di mana letak sumur, di mana mencari ikan, ada pohon buah di sana, di mana suku sahabat dan musuh kita tinggal.  </seg>
<seg id="30">  Hipokampus adalah bagian dari otak yang berkembang pada otak sopir taxi di London.  </seg>
<seg id="31">  Hipokampus adalah bagian dari otak yang membuat tupai menemukan kacangnya.  </seg>
<seg id="32">  Dan jika Anda bertanya-tanya, seseorang pernah bereksperimen di mana mereka memotong indera penciuman seekor tupai, dan mereka tetap bisa menemukan kacang.  </seg>
<seg id="33">  Mereka tidak menggunakan penciuman, melainkan hipokampus, mekanisme yang berkembang elok di otak kita untuk mencari sesuatu.  </seg>
<seg id="34">  Namun hal ini berlaku untuk hal yang tidak bergerak, tidak untuk hal yang bergerak.  </seg>
<seg id="35">  Inilah mengapa kita kehilangan kunci mobil, kacamata, dan paspor.  </seg>
<seg id="36">  Jadi di rumah, tentukan tempat untuk kunci Anda, misalnya gantungan di pintu, mungkin mangkuk hiasan.  </seg>
<seg id="37">  Untuk paspor, sebuah laci khusus.  </seg>
<seg id="38">  Untuk kacamata, sebuah meja khusus.  </seg>
<seg id="39">  Jika Anda menunjuk satu tempat dan Anda disiplin, barang itu akan selalu ada di sana ketika Anda mencarinya.  </seg>
<seg id="40">  Bagaimana jika bepergian?  </seg>
<seg id="41">  Potretlah kartu kredit Anda dengan ponsel, SIM Anda, Paspor Anda, kirimkan ke email Anda sehingga ada di komputasi awan.  </seg>
<seg id="42">  Jika benda-benda ini hilang atau dicuri, Anda jadi bisa mengurus penggantiannya.  </seg>
<seg id="43">  Nah, ini adalah hal-hal ini yang jelas.  </seg>
<seg id="44">  Ingat, ketika Anda di bawah tekanan, otak akan mengeluarkan kortisol.  </seg>
<seg id="45">  Kortisol adalah racun, dan menyebabkan pikiran kita tidak jernih.  </seg>
<seg id="46">  Jadi bagian dari latihan pra mortem adalah mengetahui bahwa saat di bawah tekanan, Anda tidak dalam kondisi terbaik, dan Anda harus mengandalkan sistem.  </seg>
<seg id="47">  Dan mungkin tak ada situasi yang lebih membuat kita tertekan daripada saat Anda dihadapkan pada keputusan medis.  </seg>
<seg id="48">  Di suatu waktu, kita semua akan berada dalam posisi saat harus membuat keputusan yang sangat penting tentang tindak lanjut perawatan medis kita atau orang yang kita sayangi, untuk membantu mereka memutuskan.  </seg>
<seg id="49">  Saya ingin membicarakan hal itu.  </seg>
<seg id="50">  Dan saya ingin membicarakan kondisi medis yang sangat khusus.  </seg>
<seg id="51">  Namun hal ini mewakili seluruh jenis keputusan medis. dan tentunya keputusan finansial dan sosial -- keputusan apapun yang harus Anda buat yang akan menguntungkan dari penilaian rasional.  </seg>
<seg id="52">  Jadi misalnya saja Anda pergi ke dokter dan ia berkata, "Saya baru mendapat hasil lab Anda, kolesterol Anda cukup tinggi."  </seg>
<seg id="53">  Anda tahu bahwa kolesterol tinggi diasosiasikan dengan peningkatan resiko penyakit kardiovaskular, serangan jantung, stroke.  </seg>
<seg id="54">  Dan Anda berpikir kolesterol tinggi bukanlah hal yang baik. dan dokter berkata, "Saya akan memberikan Anda obat yang akan membantu Anda menurunkan kolesterol, yaitu statin."  </seg>
<seg id="55">  Anda mungkin pernah mendengar statin. Statin termasuk obat yang banyak diresepkan di dunia saat ini, Anda mungkin ada kenalan yang mengkonsumsinya.  </seg>
<seg id="56">  Dan Anda berpikir, "Ya! Berikan saya statin."  </seg>
<seg id="57">  Tapi ada pertanyaan yang harus Anda tanyakan di sini, statistik yang harus Anda tanyakan yang tak suka dibahas oleh kebanyakan dokter, dan terlebih lagi perusahaan farmasi,  </seg>
<seg id="58">  yaitu angka untuk penyembuhan (number needed to treat/NNT).  </seg>
<seg id="59">  Dan apa itu NNT?  </seg>
<seg id="60">  NNT adalah jumlah orang yang harus mengkonsumi obat atau menjalani operasi atau prosedur medis apapun sebelum satu orang tertolong.  </seg>
<seg id="61">  Dan Anda berpikir, statistik gila macam apa ini?  </seg>
<seg id="62">  Seharusnya jumlahnya satu,  </seg>
<seg id="63">  Dokter saya tidak mungkin meresepkan sesuatu yang tidak menolong saya.  </seg>
<seg id="64">  Tapi nyatanya, praktik medis tidak berjalan demikian.  </seg>
<seg id="65">  Dan itu bukan salah dokter, jika ada yang disalahkan, ini salah ilmuwan seperti saya.  </seg>
<seg id="66">  Kami belum cukup menemukan mekanisme dasarnya.  </seg>
<seg id="67">  Tapi GlaxoSmithKline memperkirakan 90 persen obat hanya efektif pada 30-50 orang yang mengkonsumsinya.  </seg>
<seg id="68">  Jumlah yang dibutuhkan statin untuk pengobatan, menurut Anda berapa jumlahnya?  </seg>
<seg id="69">  Berapa orang harus mengkonsumsinya sebelum satu orang tertolong?  </seg>
<seg id="70">  300.  </seg>
<seg id="71">  Hal ini berdasarkan penelitian oleh praktisi penelitian Jerome Groopman dan Pamela Hartzband, dikonfirmasi secara independen oleh Bloomberg.com.  </seg>
<seg id="72">  Saya memeriksa jumlahnya sendiri.  </seg>
<seg id="73">  300 orang harus mengkonsumsi obat ini selama setahun sebelum satu serangan jantung, stroke, atau efek samping lainnya teratasi.  </seg>
<seg id="74">  Anda mungkin berpikir, "Oke, satu dari 300 kesempatan menurunkan kolesterol saya.  </seg>
<seg id="75">  Kenapa tidak, dok? Berikan saja resepnya."  </seg>
<seg id="76">  Tapi di sini Anda harus menanyakan statistik lainnya, yaitu, "Beritahu saya efek sampingnya." Benar?  </seg>
<seg id="77">  Jadi untuk obat khusus ini, efek sampingnya muncul pada lima persen pasien.  </seg>
<seg id="78">  Yang termasuk hal-hal yang buruk -- pelemahan otot dan nyeri sendi, radang lambung dan usus -- Anda sekarang berpikir, "Lima persen, agak tak mungkin terjadi pada saya, saya tetap akan ambil."  </seg>
<seg id="79">  Tapi tunggu sebentar.  </seg>
<seg id="80">  Ingat di bawah tekanan Anda tak berpikir jernih.  </seg>
<seg id="81">  Pikirkan bagaimana Anda menghadapi ini ke depannya, supaya Anda tak harus membuat sederet pertimbangan nantinya.  </seg>
<seg id="82">  300 orang mengkonsumsi obatnya, kan? Satu orang tertolong, lima persen dari 300 orang mendapat efek samping, itu 15 orang.  </seg>
<seg id="83">  Anda 15 kali lebih mungkin dirugikan oleh obat daripada Anda tertolong.  </seg>
<seg id="84">  Saya tidak menyuruh Anda mengambil statin atau tidak.  </seg>
<seg id="85">  Saya hanya menganjurkan Anda membicarakannya dengan dokter.  </seg>
<seg id="86">  Etika medis mewajibkannya, yaitu bagian prinsip persetujuan tindakan dokter.  </seg>
<seg id="87">  Anda punya hak untuk mengetahui informasi semacam ini untuk memulai percakapan, apakah Anda harus mengambil resikonya atau tidak.  </seg>
<seg id="88">  Mungkin Anda pikir saya asal saja menyebut angkanya untuk mengejutkan Anda, tapi kenyataannya ini cukup umum, angka untuk penyembuhan.  </seg>
<seg id="89">  Untuk operasi yang paling banyak dilakukan pada pria usia 50 tahun ke atas, yaitu pengangkatan kanker prostat, dan jumlah yang dibutuhkan untuk pengobatan adalah 49.  </seg>
<seg id="90">  Benar, 49 operasi yang harus dilakukan untuk tiap satu orang yang tertolong.  </seg>
<seg id="91">  dan efek samping dalam kasus ini terjadi pada 50 persen pasien.  </seg>
<seg id="92">  Termasuk impotensi, disfungsi ereksi, enuresis, anus robek, inkontinensia usus.  </seg>
<seg id="93">  Jika beruntung, Anda termasuk salah satu dari 50 persen yang mengalami hal ini, itu akan bertahan satu atau dua tahun.  </seg>
<seg id="94">  Gagasan tentang pra mortem adalah berpikir jauh ke depan untuk pertanyaan yang dapat Anda tanyakan yang akan mendorong percakapan lebih jauh.  </seg>
<seg id="95">  Anda tak mau baru memikirkannya saat sudah berada di depan dokter.  </seg>
<seg id="96">  Dan Anda juga harus berpikir tentang kualitas hidup.  </seg>
<seg id="97">  Karena sering kali Anda punya pilihan, apakah Anda ingin hidup singkat tanpa rasa sakit, atau umur panjang tapi kesakitan sampai akhir hayat?  </seg>
<seg id="98">  Ini harus dibicarakan dan dipikirkan sekarang dengan keluarga dan orang terkasih.  </seg>
<seg id="99">  Anda mungkin bisa berubah pikiran pada saatnya, tapi setidaknya Anda mencoba memikirkan hal ini.  </seg>
<seg id="100">  Ingat, otak kita menghasilkan kortisol ketika stres, dan satu hal yang terjadi pada saatnya adalah matinya seluruh sistem Anda.  </seg>
<seg id="101">  Ada alasan evolusi untuk ini.  </seg>
<seg id="102">  Berhadapan dengan predator, Anda tidak butuh sistem pencernaan, atau libido, atau sistem imun Anda, karena jika tubuh Anda menggunakan metabolisme pada hal-hal ini dan Anda tidak bereaksi cepat, Anda bisa menjadi makan siang singa, dan hal-hal tersebut takkan berarti lagi.  </seg>
<seg id="103">  Sayangnya, salah satu hal yang hilang ketika Anda di bawah tekanan adalah pemikiran rasional dan logika, seperti yang telah ditunjukkan Danny Kahneman dan temannya.  </seg>
<seg id="104">  Jadi kita harus melatih diri untuk berpikir jauh ke depan pada situasi seperti ini.  </seg>
<seg id="105">  Menurut saya poin penting di sini adalah menyadari bahwa kita semua tak sempurna.  </seg>
<seg id="106">  Ada saatnya kita lalai.  </seg>
<seg id="107">  Gagasannya adalah berpikir jauh ke depan akan kelalaian yang mungkin terjadi, untuk merancang sistem yang akan mengurangi dampaknya, atau untuk mencegah hal buruk terjadi sejak awal.  </seg>
<seg id="108">  Kembali ke malam bersalju di Montreal, waktu saya kembali dari trip saya, Kontraktor saya telah memasang gembok dengan kombinasi di sebelah pintu, dengan kunci di depan pintu, sebuah kombinasi yang mudah diingat.  </seg>
<seg id="109">  Dan harus saya akui, saya masih memiliki setumpuk surat yang belum disortir, dan setumpuk surel yang belum saya baca.  </seg>
<seg id="110">  Saya belum sepenuhnya terorganisir, namun saya melihat keteraturan sebagai proses yang bertahap, dan saya hampir bisa.  </seg>
<seg id="111">  Terima kasih banyak.  </seg>
</doc>
<doc docid="2363" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/cesar_harada_how_i_teach_kids_to_love_science</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Di Harbour School di Hong Kong, Cesar Harada mengajar ilmu sains dan penemuan kepada generasi ahli lingkungan selanjutnya. Ia memindahkan kelasnya ke ruangan industrial super besar di mana anak-anak penuh imajinasi bekerja dengan kayu, besi, kimia, biologi, ilmu optik, dan terkadang, perkakas untuk menciptakan solusi akan ancaman terhadap lautan kita. Di sana, ia mengajarkan nilai universal yang diajarkan orang tuanya semasa kecil: "Kamu boleh membuat kekacauan, tapi kamu harus membereskannya setelahnya."</description>
 <keywords>talks, TED Fellows, collaboration, design, education, environment, global issues, green, innovation, invention, oceans, water</keywords>
 <talkid>2363</talkid>
 <title>Cesar Harada: Bagaimana saya mengajari anak-anak untuk mencintai sains</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/4705344">Gita Arimanda</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/869493">Arinta Puspitasari</translator>
<seg id="1">  Saat masih kecil, orang tua saya berkata, "Kamu boleh membuat kekacauan, tapi setelahnya harus kamu bereskan sendiri."  </seg>
<seg id="2">  Jadi, kebebasan diikuti dengan tanggung jawab.  </seg>
<seg id="3">  Tapi, imajinasi telah membawa saya ke berbagai tempat yang menakjubkan, yang memungkinkan semua hal terjadi.  </seg>
<seg id="4">  Saya tumbuh besar dalam gelembung keluguan -- atau lebih tepatnya, gelembung kebodohan, karena orang dewasa berbohong untuk melindungi kami dari kebenaran yang pahit.  </seg>
<seg id="5">  Semakin besar, saya menemukan bahwa orang dewasa juga membuat kekacauan, dan mereka tak begitu jago membereskannya.  </seg>
<seg id="6">  Sekarang, saya sudah dewasa, mengajar ilmu sains dan penemuan kepada masyarakat di Hong Kong Harbour School.  </seg>
<seg id="7">  Dan tak makan waktu lama bagi murid saya untuk pergi ke pantai dan menemukan gundukan sampah.  </seg>
<seg id="8">  Sebagai warga negara yang baik, kami membersihkan pantai -- tidak, dia tidak minum alkohol, dan kalaupun iya, bukan saya yang beri.  </seg>
<seg id="9">   Berat mengatakannya, tetapi kini, lebih dari 80 persen laut dicemari limbah plastik.  </seg>
<seg id="10">  Ini fakta yang mengerikan.  </seg>
<seg id="11">  Dalam beberapa dekade terakhir, kita memberangkatkan kapal-kapal besar dengan jaring raksasa dan mengumpulkan limbah plastik itu serta menelitinya dengan mikroskop, lalu kita memilah mereka dan memasukkan datanya untuk dipetakan.  </seg>
<seg id="12">  Tetapi proses ini memakan waktu sangat lama, sangat mahal, dan menggunakan kapal-kapal besar itu beresiko cukup tinggi.  </seg>
<seg id="13">  Jadi, bersama murid-murid saya yang berusia 6 sampai 15 tahun, kami semua bermimpi menemukan cara yang lebih baik.  </seg>
<seg id="14">  Jadi, kami mengubah kelas kecil kami di Hong Kong menjadi bengkel.  </seg>
<seg id="15">  Dan kami mulai membangun meja kerja kecil ini dengan ketinggian berbeda, agar murid yang terpendek pun bisa ikut serta.  </seg>
<seg id="16">  Asal tahu saja, anak-anak dengan perkakas terlihat keren dan aman.  </seg>
<seg id="17">   Tidak juga.  </seg>
<seg id="18">  Jadi, kembali ke plastik.  </seg>
<seg id="19">  Kami kumpulkan plastik dan menggerusnya sampai seukuran plastik di laut, yang sangat kecil karena sudah terurai.  </seg>
<seg id="20">  Begini cara kerja kami.  </seg>
<seg id="21">  Saya membiarkan imajinasi murid-murid berkembang liar.  </seg>
<seg id="22">  Tugas saya adalah mengumpulkan ide-ide terbaik dari mereka dan menggabungkannya menjadi hal yang mudah-mudahan bisa digunakan.  </seg>
<seg id="23">  Kami sepakat alih-alih mengumpulkan plastik, kami hanya akan mengumpulkan datanya.  </seg>
<seg id="24">  Jadi kami akan mengambil gambar plastik dengan robot -- karena robot membuat anak-anak jadi semangat.  </seg>
<seg id="25">  Kemudian, kami membuat "prototipe cepat."  </seg>
<seg id="26">  Kami sangat cepat mengerjakan prototipenya sampai-sampai sisa makan siang masih ada saat kami gunakan kotaknya.  </seg>
<seg id="27">   Kami mengubah lampu meja dan kamera web menjadi pipa ledeng, dan merakitnya menjadi robot terapung yang bergerak perlahan di air dan di plastik yang ada di sana -- dan inilah gambar yang kami dapat dari robotnya.  </seg>
<seg id="28">  Di sini, tampak plastik mengapung perlahan melewati sensor dan komputer mengolah gambar ini, mengukur setiap partikel sehingga kita punya perkiraan kasar berapa banyak plastik yang ada di dalam air.  </seg>
<seg id="29">  Kami mencatat setiap pengembangan penemuan ini di dalam situs Instructables, khusus untuk para penemu, agar orang lain bisa mengembangkannya lebih baik lagi.  </seg>
<seg id="30">  Yang bagus dari proyek ini ialah murid-murid melihat masalah di sekitanya dan mereka kemudian mencoba mengatasinya.  </seg>
<seg id="31">  [Saya bisa menyelidiki masalah di sekitar saya] Tapi murid-murid saya di Hong Kong menerima informasi dari mana-mana.  </seg>
<seg id="32">  Mereka nonton berita, melihat internet, dan mereka menemukan foto ini.  </seg>
<seg id="33">  Anak ini, mungkin belum 10 tahun, membersihkan tumpahan minyak sendiri di Sundarbans, Bangladesh, daerah hutan bakau terbesar di dunia.  </seg>
<seg id="34">  Mereka sangat terkejut karena itu air yang mereka minum, mereka pakai mandi, tempat mereka memancing -- tempat mereka hidup.  </seg>
<seg id="35">  Dan Anda bisa lihat airnya coklat, lumpur dan minyaknya pun coklat, jadi ketika semuanya tercampur, sulit untuk melihat apa yang ada di dalam air.  </seg>
<seg id="36">  Tetapi, ada teknologi yang cukup sederhana, namanya spektrometri, yang memungkinkan melihat kandungan air.  </seg>
<seg id="37">  Jadi kami membuat prototipe kasar dari spektrometer, dan Anda bisa memancarkan sinar melalui zat-zat yang berbeda yang memproduksi spektrum berbeda, sehingga membantu Anda mengidentifikasi zat yang ada di air.  </seg>
<seg id="38">  Kami memasangi sensor pada prototipe ini, lalu kami kirim ke Bangladesh.  </seg>
<seg id="39">  Yang keren dari proyek ini adalah bukan hanya mengatasi masalah di sekitar atau mengamati masalah lokal saja, tetapi murid-murid saya menggunakan empati dan daya kreatif mereka untuk menolong anak-anak lain dari jauh.  </seg>
<seg id="40">  [Aku bisa menyelidiki masalah yang jauh] Jadi, saya terdorong membuat eksperimen kedua dan saya ingin membawanya lebih jauh lagi -- mungkin mengatasi masalah yang lebih besar dan lebih dekat dengan saya.  </seg>
<seg id="41">  Saya separuh Jepang dan Prancis, dan Anda mungkin ingat gempa bumi besar di Jepang tahun 2011.  </seg>
<seg id="42">  Gempa itu begitu kuat sehingga menciptakan ombak raksasa -- yang disebut tsunami -- dan tsunami tersebut menghancurkan banyak kota di pesisir timur Jepang.  </seg>
<seg id="43">  Lebih dari 14.000 orang tewas seketika.  </seg>
<seg id="44">  Bencana itu juga merusak pembangkit tenaga nuklir Fukushima, yang berlokasi di dekat pantai.  </seg>
<seg id="45">  Hari ini, saya membaca laporan sekitar 300 ton material nuklir bocor dari pembangkit Fukushima ke Samudra Pasifik.  </seg>
<seg id="46">  Saat ini di seluruh Samudra Pasifik terdapat tanda kontaminasi cesium-137.  </seg>
<seg id="47">  Jika Anda pergi ke luar Pesisir Barat, jejak Fukushima bisa dilihat di mana-mana.  </seg>
<seg id="48">  Tapi jika Anda melihat peta, sebagian besar radioaktivitas sepertinya telah tersapu dari pesisir Jepang dan sebagian besar pesisirnya tampak aman -- warnanya biru.  </seg>
<seg id="49">  Kenyataannya agak lebih rumit dari itu.  </seg>
<seg id="50">  Saya pergi ke Fukushima setiap tahun setelah kecelakaan itu, dan melakukan pengukuran mandiri bersama ilmuwan lain, di tanah, di sungai -- dan kali ini, kami mau mengajak anak-anak.  </seg>
<seg id="51">  Tentu saja kami tidak membawa mereka ke sana, para orang tua pasti protes.  </seg>
<seg id="52">   Tapi, setiap malam kami melapor ke "Pusat Kendali Misi" -- mereka memakai topeng yang berbeda.  </seg>
<seg id="53">  Kelihatannya mereka tak serius, tapi mereka benar-benar serius karena mereka harus hidup dengan radioaktivitas seumur hidup mereka.  </seg>
<seg id="54">  Jadi, yang kami lakukan ialah mendiskusikan data-data yang kami peroleh hari itu, dan apa yang harus kami lakukan selanjutnya -- strategi, rencana, dan sebagainya.  </seg>
<seg id="55">  Untuk mewujudkannya, kami membuat peta tofografis kasar dari daerah di sekitar pembangkit listrik tenaga nuklir.  </seg>
<seg id="56">  Kami membuat peta elevasi, kami menebar pigmen yang melambangkan data radioaktivitas terkini, dan kami menyemprotkan air sebagai simulasi hujan.  </seg>
<seg id="57">  Dengan melakukan hal ini, kami dapat melihat debu radioaktif terbawa dari atas gunung ke sungai dan masuk ke lautan.  </seg>
<seg id="58">  Itulah kira-kira gambarannya.  </seg>
<seg id="59">  Selanjutnya, kami mengatur ekspedisi yang merupakan ekspedisi terdekat manusia ke pembangkit listrik tenaga nuklir.  </seg>
<seg id="60">  Kami berlayar 1,5 kilometer mendekati pembangkit listrik itu dan dengan bantuan nelayan lokal, kami mengumpulkan sedimen dari dasar laut dengan peralatan sederhana yang kami ciptakan dan rakit.  </seg>
<seg id="61">  Kami memasukkan sedimen tersebut ke dalam kantong-kantong kecil, lalu kami bagi lagi mereka ke ratusan kantong yang kami kirimkan ke berbagai universitas dan kami memproduksi peta radioaktif di dasar laut terutama di daerah muara tempat ikan akan bereproduksi dan saya berharap kami akan meningkatkan keselamatan nelayan lokal dan keamanan sushi kegemaran Anda.  </seg>
<seg id="62">   Perkembangannya dapat dilihat, kami berangkat dari masalah lokal ke masalah di tempat jauh ke masalah global.  </seg>
<seg id="63">  Dan sangatlah menarik bekerja dalam skala yang berbeda ini, dengan teknologi yang sangat sederhana dan terbuka bagi siapapun.  </seg>
<seg id="64">  Namun pada saat yang sama, rasanya semakin kesal karena kami baru mulai mengukur kerusakan yang kita buat.  </seg>
<seg id="65">  Kami belum lagi memulai untuk memecahkan masalah tersebut.  </seg>
<seg id="66">  Jadi saya bertanya-tanya bagaimana kalau kami langsung saja mencoba menciptakan cara baru untuk melakukan semua hal tersebut.  </seg>
<seg id="67">  Ruangan kelas kami pun mulai terasa sempit, jadi kami mendapati satu situs industri di Hong Kong dan kami mengubahnya menjadi ruang besar yang berfokus pada dampak sosial dan lingkungan.  </seg>
<seg id="68">  Letaknya di pusat Hong Kong dan tempat ini menjadi tempat kami bekerja dengan kayu, logam, kimia, sedikit ilmu biologi, sedikit ilmu optik, intinya, semua hal bisa Anda kerjakan di sana.  </seg>
<seg id="69">  Tempat di mana anak-anak dan dewasa dapat bermain bersama.  </seg>
<seg id="70">  Tempat di mana impian anak-anak menjadi nyata, dengan bantuan orang dewasa, dan orang dewasa bisa menjadi anak-anak lagi.  </seg>
<seg id="71">  Siswa: Percepatan! Percepatan!  </seg>
<seg id="72">  Cesar Harada: Pertanyaan kami antara lain, bisakah kita menciptakan pergerakan masa depan dengan teknologi terbarukan?  </seg>
<seg id="73">  Itu contohnya.  </seg>
<seg id="74">  Atau, bisakah kita membantu pergerakan populasi orang tua dengan mengubah kursi roda standar menjadi kendaraan listrik yang keren?  </seg>
<seg id="75">  Jadi, plastik, minyak, dan radioaktivitas ialah warisan kita yang sangat buruk, namun warisan terburuk yang bisa kita berikan untuk anak kita ialah kebohongan.  </seg>
<seg id="76">  Kita tak dapat lagi melindungi anak-anak kita dari kenyataan pahit karena kita membutuhkan imajinasi mereka untuk menciptakan solusi. [Imajinasi lebih penting dari pengetahuan]  </seg>
<seg id="77">  Jadi Anda para ilmuwan, pencipta, pemimpi, Anda harus mempersiapkan generasi mendatang yang peduli dengan lingkungan hidup dan masyarakat, yang dapat mengambil langkah-langkah untuk mewujudkannya.  </seg>
<seg id="78">  Terima kasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="2319" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/dustin_yellin_a_journey_through_the_mind_of_an_artist</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Dustin Yellin membuat seni berirama dengan menceritakan kisah mitos yang menginspirasi. Bagaimana gaya beliau dikembangkan? Di pembicaraan terbuka ini, ia membagikan perjalanannya sebagai seorang seniman --dimulai dari usia 8 -- dan caranya yang istimewa dalam melihat dan berpikir. Mengikuti jalur yang membawanya ke sebuah karya utama yang terakhir (atau dua).</description>
 <keywords>talks, art, collaboration, creativity</keywords>
 <talkid>2319</talkid>
 <title>Dustin Yellin: Petualangan ke dalam pikiran seorang seniman</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/4314910">andre hawari</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/4792448">Prameswari Rahmanu</translator>
<seg id="1">  Saya dibesarkan oleh para lesbian di gunung dan saya seperti kurcaci hutan yang datang ke kota New York tak lama ini.  </seg>
<seg id="2">   Sungguh kacau kepalaku, tapi kita bahas itu nanti.  </seg>
<seg id="3">  Saya akan mulai dengan cerita ketika saya berusia 8 tahun.  </seg>
<seg id="4">  Saya mengambil sebuah kotak kayu... dan mengubur uang satu dolar, pulpen dan garpu dalam kotak ini di Colorado.  </seg>
<seg id="5">  Saya pikir 500 tahun lagi manusia robot atau alien akan menemukan kotak ini, dan belajar bagaimana spesies kita bertukar pikiran, mungkin bagaimana kita makan spaghetti.  </seg>
<seg id="6">  Saya sungguh tidak tahu.  </seg>
<seg id="7">  Tapi saya pikir ini lucu... karena saya disini, 30 tahun kemudian, dan masih membuat kotak!  </seg>
<seg id="8">  Suatu waktu, ketika saya di Hawaii-- Saya suka naik gunung, berselancar dan melakukan hal aneh, saya sedang membuat kolase untuk ibuku.  </seg>
<seg id="9">  Saya ambil sebuah kamus dan merobeknya dan saya atur sehingga mirip kisi-kisi Agnes Martin, lalu saya tuang resin keatasnya dan ada lebah yang terjebak.  </seg>
<seg id="10">  Ibu saya takut dan alergi lebah, jadi... saya tuang lebih banyak resin ke kanvas, saya pikir bisa menyembunyikan lebahnya.  </seg>
<seg id="11">  Tetapi, yang terjadi sebaliknya: Efeknya justru terjadi pembesaran, seperti kaca pembesar pada tulisan di kamus.  </seg>
<seg id="12">  Jadi apa yang saya lakukan? Saya buat lebih banyak kotak.  </seg>
<seg id="13">  Kali ini, saya mulai memasukkan benda elektronik, katak, botol aneh yang saya temukan di jalan-- apa saja yang saya temukan-- karena saya selalu menemukan sesuatu sepanjang hidup saya dan mencoba membuat hubungan antara objek-objek yang saya temukan.  </seg>
<seg id="14">  Jadi saya mulai menggambar di sekitar objek... dan saya menyadari: Astaga, saya bisa menggambar di mana saja!  </seg>
<seg id="15">  Saya bisa membuat garis melayang, seperti menggambar garis di sekitar mayat di TKP.  </seg>
<seg id="16">  Jadi saya keluarkan objeknya... dan saya ciptakan sendiri taksonomi spesimen milik saya.  </seg>
<seg id="17">  Pertama, tumbuhan -- yang mana Anda bisa paham.  </seg>
<seg id="18">  Lalu saya membuat serangga dan makhluk-makhluk aneh.  </seg>
<seg id="19">  Sangat menyenangkan; saya hanya menggambar di lapisan resin.  </seg>
<seg id="20">  Keren juga karena saya akhirnya bisa mulai pertunjukkan dan lain-lain, Saya dapat uang, saya bisa mengajak pacar saya makan malam, dan pergi ke Sizzler.  </seg>
<seg id="21">  Keren sekali, kawan.  </seg>
<seg id="22">   Pada suatu titik, saya menghasilkan bentuk manusia, pahatan resin ukuran asli dengan gambar manusia pada lapisan-lapisannya.  </seg>
<seg id="23">  Luar biasa, kecuali satu hal: Saya mau mati.  </seg>
<seg id="24">  Saya tidak tahu harus apa karena resin akan membunuh saya.  </seg>
<seg id="25">  Dan saya pergi tidur tiap malam memikirkannya.  </seg>
<seg id="26">  Jadi saya mulai memakai kaca.  </seg>
<seg id="27">  Saya mulai menggambar di lapisan kaca, seperti menggambar di jendela, lalu menambah lagi jendelanya, lalu jendela lainnya, dan lalu menyatukan jendela-jendelanya menjadi suatu komposisi tiga dimensi.  </seg>
<seg id="28">  Metode ini berhasil karena saya bisa berhenti memakai resin.  </seg>
<seg id="29">  Saya melakukannya bertahun-tahun, hasilnya sekumpulan karya yang saya namakan "The Triptych"  </seg>
<seg id="30">  "The Triptych" terinspirasi oleh lukisan "[The] Garden of Earthly Delight" oleh Hieronymus Bosch, yang ada di [Museo del] Prado di Spanyol.  </seg>
<seg id="31">  Apa Anda tahu lukisan ini?  </seg>
<seg id="32">  Bagus, lukisan ini keren.  </seg>
<seg id="33">  Katanya lukisan ini mendahului masanya.  </seg>
<seg id="34">  Jadi, "The Triptych". Akan saya jelaskan.  </seg>
<seg id="35">  Beratnya 10.886 kilogram.  </seg>
<seg id="36">  Panjangnya 5,5 meter.  </seg>
<seg id="37">  Kedua sisinya dilukisi, jadi panjangnya 11 meter.  </seg>
<seg id="38">  Agak aneh memang.  </seg>
<seg id="39">  Itu air mancur darah.  </seg>
<seg id="40">   Di kiri, Anda bisa lihat Yesus dan belalang.  </seg>
<seg id="41">  Ada goa dimana... para makhluk berkepala hewan berpindah antara dua dunia.  </seg>
<seg id="42">  Mereka pergi dari dunia representasional ke dunia bawah yang tertaut secara analog, tempat mereka sembunyi.  </seg>
<seg id="43">  Ini, makhluk berkepala hewan di samping mercusuar dan mereka akan bunuh diri masal dengan terjun ke laut.  </seg>
<seg id="44">  Lautnya terbuat dari ribuan elemen.  </seg>
<seg id="45">  Ini dewa burung yang terikat ke kapal perang.  </seg>
<seg id="46">   Billy Graham di lautan; cakrawala dari tumpahan minyak; Waldo; benteng Osama bin Laden -- hal-hal aneh itu bisa Anda temukan jika Anda memperhatikan benar lautnya.  </seg>
<seg id="47">  Nah, ini satu makhluk perempuan.  </seg>
<seg id="48">  Dia muncul dari laut dan dia menumpahkan minyak ke tangannya dan awan muncul dari tangan satunya.  </seg>
<seg id="49">  Tangannya seperti timbangan dan... idenya dari mitologi keseimbangan Bumi dan Cosmos.  </seg>
<seg id="50">  Jadi itu satu sisi "The Triptych."  </seg>
<seg id="51">  Agak naratif, ya.  </seg>
<seg id="52">  Itu tangannya yang dia ludahi.  </seg>
<seg id="53">  Lalu ketika Anda lihat sisi lainnya, dia seperti punya paruh burung dan dia meludahkan awan dari paruhnya itu.  </seg>
<seg id="54">  Dia punya ekor ular sepanjang 5,5 meter yang menyambungkan "The Triptych".  </seg>
<seg id="55">  Anda bisa lihat ekornya terbakar dari balik gunung api.  </seg>
<seg id="56">   Saya tak tahu kenapa itu terjadi.  </seg>
<seg id="57">   Bisa terjadi, kan.  </seg>
<seg id="58">  Ekornya berakhir dalam bola mata cyclop, terbuat dari kartu teroris tahun 1986.  </seg>
<seg id="59">  Pernahkah Anda melihatnya?  </seg>
<seg id="60">  Kartu-kartu itu dibuat tahun 1980-an, seperti kartu baseball teroris.  </seg>
<seg id="61">  Melampaui masanya.  </seg>
<seg id="62">   Saya akan ceritakan proyek terbaru saya.  </seg>
<seg id="63">  Saya sedang mengerjakan dua proyek, satu disebut "Psychogeographies".  </seg>
<seg id="64">  Proyek 6 tahun untuk membuat manusia-manusia seperti ini.  </seg>
<seg id="65">  Tiap manusia merupakan arsip budaya kita... dari beragam lembaran media dan materi, ensiklopedia, kamus atau majalah.  </seg>
<seg id="66">  Tiap lembarnya merupakan arsip dalam bentuk manusia... dan mereka berpindah dalam grup 20, 4 atau 12 manusia dalam satu waktu.  </seg>
<seg id="67">  Mereka seperti sel-- mereka datang bersama, mereka terbagi.  </seg>
<seg id="68">  Dan kau hanya seperti berjalan melaluinya.  </seg>
<seg id="69">  Tiap kotak sejatinnya adalah 1.367,7 kg preparat mikroskop... dengan manusia sebagai objeknya.  </seg>
<seg id="70">  Yang satu ini punya gua kecil di dadanya.  </seg>
<seg id="71">  Itu kepalanya; ini dadanya, kau bisa melihat awalnya.  </seg>
<seg id="72">  Akan saya perlihatkan badannya untukmu; Ada air terjun dari dadanya, menutupi penis-- atau bukan penis, atau apa pun itu, sesuatu yang androgini.  </seg>
<seg id="73">  Saya akan menjelaskan sepintas kerja saya. karena saya tidak bisa menjelaskannya lama-lama.  </seg>
<seg id="74">  Itu lapisannya, kau bisa melihatnya.  </seg>
<seg id="75">  Badannya terbagi dua. Yang satu ini punya dua kepala dan keduanya saling berkomunikasi.  </seg>
<seg id="76">  Kau bisa lihat pil-pil itu keluar dan masuk ke satu kepala makhluk aneh ini.  </seg>
<seg id="77">  Ada pemandangan hutan di lubang dada ini.  </seg>
<seg id="78">  Kau bisa melihatnya?  </seg>
<seg id="79">  Baiklah, kita bicara tentang kotak-kotak itu... seperti kotak-kotak tempat kita berada.  </seg>
<seg id="80">  Kotak tempat kita berada, yaitu tata surya.  </seg>
<seg id="81">  Hal ini membawa kita ke kotak terbaru saya.  </seg>
<seg id="82">  Ini kotak batu bata. Pioneer Works.  </seg>
<seg id="83">   Di dalam kotak ini ada ilmuwan fisika, ilmuan syaraf, pelukis, musisi, penulis, stasiun radio, museum, sekolah, penerbit yang siap menyebarkan hal-hal yang kami buat ke dunia; juga taman.  </seg>
<seg id="84">  Kita mengocok kotak ini, dan semua orang ini mulai bergesekan satu sama lain seperti partikel.  </seg>
<seg id="85">  Dan saya yakin itu adalah satu cara untuk mengubah dunia.  </seg>
<seg id="86">  Kau memahami dirimu dan kotak yang kau tinggali.  </seg>
<seg id="87">  Lalu kau berkumpul bersama, menyadari bahwa kita semua berbagi hal yang sama, bahwa delusi perbedaan itu-- tentang negara, batasan, agama-- tidak berarti apa-apa.  </seg>
<seg id="88">  Kita sebenarnya terbuat dari hal yang sama, pada kotak yang sama.  </seg>
<seg id="89">  Dan jika kita tidak mulai bertukar hal ini dengan baik dan manis, kita akan mati dengan cepat.  </seg>
<seg id="90">  Terima kasih banyak.  </seg>
</doc>
<doc docid="2313" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/patience_mthunzi_could_we_cure_hiv_with_lasers</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Menelan pil obat adalah cara yang cepat dan tanpa rasa sakit, dan seringkali tidak terlalu efektif untuk menyembuhkan penyakit. Apa ada cara yang lebih baik? Laser. Dalam ceramah ini, TED Fellow Patience Mthunzi menjelaskan idenya untuk meggunakan laser untuk mengirim obat langsung ke sel yang terinfeksi dengan HIV. Ini masih dalam tahap awal, tapi mungkinkah ini pengobatan yang ditunggu-tunggu?</description>
 <keywords>talks, AIDS, HIV, health, health care, innovation, medical research, medicine, molecular biology, pharmaceuticals, science</keywords>
 <talkid>2313</talkid>
 <title>Patience Mthunzi: Bisakah HIV disembuhkan dengan laser?</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/4998238">Agun Pratama</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/4705344">Gita Arimanda</translator>
<seg id="1">  Apa yang Anda lakukan saat sakit kepala?  </seg>
<seg id="2">  Anda menenggak sebuah aspirin.  </seg>
<seg id="3">  Tapi supaya pil itu mencapai kepala Anda, dimana sumber sakit itu berada, ia harus melewati lambung, usus, dan berbagai organ lain.  </seg>
<seg id="4">  Menelan pil adalah cara yang paling ampuh dan tanpa rasa sakit untuk memasukkan obat ke dalam tubuh.  </seg>
<seg id="5">  Namun, kelemahannya adalah, menelan obat-obatan berakibat pada pelarutannya.  </seg>
<seg id="6">  Ini adalah masalah besar, terutama pada pasien HIV.  </seg>
<seg id="7">  Saat mereka mengkonsumsi obat anti-HIV, obat-obatan ini baik untuk mengurangi jumlah virus dalam darah, dan meningkatkan jumlah sel CD4.  </seg>
<seg id="8">  Tapi obat-obat ini juga terkenal akan efek samping yang buruk, tapi lebih buruk lagi, karena ia larut sebelum mencapai darah, dan lebih buruknya lagi, saat ia mencapai tempat yang paling penting: di dalam ruang penyimpanan virus HIV.  </seg>
<seg id="9">  Ini adalah bagian dalam tubuh -- seperti kelenjar getah bening, sistem saraf, dan juga paru-paru -- tempat virus bersemayam, dan tidak akan dilepaskan serta merta ke darah pasien yang berada dalam perawatan obat anti HIV secara konsisten.  </seg>
<seg id="10">  Namun, ketika terapi dihentikan, virus dapat bangun kembali dan menginfeksi sel-sel baru dalam darah.  </seg>
<seg id="11">  Semua ini adalah masalah besar dalam pengobatan HIV dengan obat yang ada kini, yaitu pengobatan seumur hidup yang harus dilakukan pasien.  </seg>
<seg id="12">  Suatu hari, saya duduk dan berpikir, "Bisakah kita melepaskan anti HIV langsung ke tempat penyimpanannya, tanpa resiko pelarutan obat?"  </seg>
<seg id="13">  Sebagai ilmuwan laser, jawabannya ada di depan saya" Tentu saja, laser.  </seg>
<seg id="14">  Apabila laser dapat digunakan dalam kedokteran gigi, untuk penyembuhan dan operasi luka diabetes, laser bisa digunakan untuk segala hal, termasuk mengangkut obat ke dalam sel.  </seg>
<seg id="15">  Nyatanya, kita sekarang menggunakan sinar laser untuk membuat lubang yang amat sangat kecil, yang dapat membuka dan menutup hampir seketika pada sel yang terinfeksi HIV, untuk menaruh obat ke dalamnya.  </seg>
<seg id="16">  Anda mungkin bertanya, "Bagaimana mungkin?"  </seg>
<seg id="17">  Kami mengarahkan sinar laser yang sangat kuat namun sangat kecil ke membran sel yang terinfeksi virus HIV sementara sel-sel ini direndam dalam cairan yang mengandung obat.  </seg>
<seg id="18">  Laser menembus sel, sementara sel menyerap obat dalam hitungan seperseribu detik.  </seg>
<seg id="19">  Sebelum Anda sadari, lubang yang dibuat tadi sudah ditutup lagi.  </seg>
<seg id="20">  Kami sedang mengetes teknologi ini dalam tabung percobaan atau di cawan petri, namun tujuannya adalah untuk menggunakan teknologi ini, menerapkannya pada tubuh manusia.  </seg>
<seg id="21">  Anda mungkin bertanya, "Bagaimana mungkin?"  </seg>
<seg id="22">  Jawabannya: melalui alat berkepala tiga.  </seg>
<seg id="23">  Dengan kepala pertama, yaitu laser, kami akan membuat irisan di tempat yang terinfeksi.  </seg>
<seg id="24">  Menggunakan kepala kedua, yaitu kamera, kami akan menuju lokasi infeksi.  </seg>
<seg id="25">  Terakhir, dengan kepala ketiga, yaitu penyemprot obat, kami akan mengirimkan obat secara langsung di lokasi infeksi, sementara laser digunakan untuk membuka sel-sel tersebut.  </seg>
<seg id="26">  Mungkin tak terdengar hebat sekarang.  </seg>
<seg id="27">  Namun suatu hari, jika berhasil, teknologi ini dapat membawa kita pada pemberantasan HIV secara total di tubuh.  </seg>
<seg id="28">  Ya. Menyembuhkan HIV.  </seg>
<seg id="29">  Ini adalah mimpi setiap ilmuwan HIV -- dan bagi kami, penyembuhan dengan laser.  </seg>
<seg id="30">  Terima kasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="2309" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/benedetta_berti_the_surprising_way_groups_like_isis_stay_in_power</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: ISIS, Hizbullah, Hamas. Ketiga kelompok yang sangat berbeda yang dikenal karena kekerasan - tetapi itu hanya sebagian dari apa yang mereka lakukan, kata analis kebijakan Benedetti Berti. Mereka juga berusaha mendapat dukungan masyarakat dengan pekerjaan sosial: mendirikan sekolah dan rumah sakit, menawarkan keselamatan dan keamanan, dan mengisi kekosongan yang ditinggalkan pemerintahan yang lemah. Memahami lebih luas cara kerja kelompok ini memberi strategi baru untuk mengakhiri kekerasan.</description>
 <keywords>talks, Middle East, TED Fellows, global issues, politics, terrorism, violence</keywords>
 <talkid>2309</talkid>
 <title>Benedetta Berti: Cara mengejutkan kelompok seperti ISIS tetap memiliki kekuatan</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/2575697">Kevin Andrean</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/254595">Dewi Barnas</translator>
<seg id="1">  Sepuluh tahun terakhir, saya telah mempelajari kelompok bersenjata non-negara: organisasi bersenjata seperti teroris, pemberontak atau milisi.  </seg>
<seg id="2">  saya mendokumentasikan apa yang mereka lakukan ketika tidak bertempur.  </seg>
<seg id="3">  Tujuan saya adalah untuk lebih memahami para pelaku kekerasan ini dan menemukan cara untuk mendorong transisi dari pertempuran ke konfrontasi tanpa kekerasan  </seg>
<seg id="4">  Saya bekerja di lapangan, di dunia politik dan di perpustakaan.  </seg>
<seg id="5">  Memahami kelompok bersenjata non-negara adalah kunci untuk mengatasi sebagian besar konflik yang ada karana perang telah berubah.  </seg>
<seg id="6">  Sebelumnya, perang adalah pertandingan antar negara.  </seg>
<seg id="7">  Tidak lagi.  </seg>
<seg id="8">  Sekarang, perang adalah konflik antara negara dan aktor non-negara.  </seg>
<seg id="9">  Contohnya, dari 216 perjanjian perdamaian yang ditandatangani antara 1975 dan 2011, 196 di antaranya adalah antara negara dan pelaku non-negara.  </seg>
<seg id="10">  Jadi kita perlu memahami kelompok ini; kita perlu merangkul mereka atau mengalahkan mereka di setiap proses resolusi konflik yang harus berhasil.  </seg>
<seg id="11">  Bagaimana kita melakukannya ?  </seg>
<seg id="12">  Kita perlu mengetahui apa yang menggerakkan mereka.  </seg>
<seg id="13">  Kita tahu bagaimana mereka bertempur, mengapa mereka bertempur, tetapi tidak ada yang melihat apa yang mereka lakukan saat tidak bertempur.  </seg>
<seg id="14">  Namun,ada kaitan antara konflik bersenjata dan politik tanpa senjata.  </seg>
<seg id="15">  Keduanya adalah bagian dari organisasi yang sama.  </seg>
<seg id="16">  Kita tidak dapat memahami kelompok ini, apa lagi mengalahkan mereka, jika kita tidak memiliki gambaran lengkap.  </seg>
<seg id="17">  Dan kelompok bersenjata sekarang adalah organisasi yang kompleks  </seg>
<seg id="18">  Misalnya Hizbullah Lebanon, yang dikenal karena konfrontasi bersenjata terhadap Israel.  </seg>
<seg id="19">  Tetapi sejak dibentuk pada awal 1980, Hizbullah juga membentuk partai politik, jaringan layanan sosial, dan aparat militer.  </seg>
<seg id="20">  Demikian pula, Hamas di Palestina, dikenal karena serangan bunuh diri terhadap Israel juga mengoperasikan Jalur Gaza sejak 2007.  </seg>
<seg id="21">  Jadi kelompok ini tidak hanya bertempur.  </seg>
<seg id="22">  Mereka memainkan berbagai peran.  </seg>
<seg id="23">  Mereka membangun sistem komunikasi -- stasiun radio, TV, website Internet dan strategi media sosial.  </seg>
<seg id="24">  Dan di sini, anda memiliki majalah ISIS, Dicetak di Inggris dan diterbitkan untuk merekrut.  </seg>
<seg id="25">  mereka juga berinvestasi di penggalangan dana yang kompleks bukan penjarahan, tetapi mengatur bisnis yang menguntungkan; misalnya, perusahaan konstruksi.  </seg>
<seg id="26">  Kegiatan ini merupakan kunci.  </seg>
<seg id="27">  Yang memungkinkan kelompok ini meningkatkan kekuatan mereka, menambah dana mereka, untuk merekrut lebih baik dan untuk membangun merek mereka.  </seg>
<seg id="28">  Mereka juga melakukan hal lain: Mereka membangun ikatan yang kuat dengan masyarakat dengan berinvestasi dalam layanan sosial.  </seg>
<seg id="29">  Mereka mendirikan sekolah, mereka menjalankan rumah sakit, mereka mendirikan program pelatihan kejuruan atau program pinjaman mikro.  </seg>
<seg id="30">  Hizbullah menawarkan semua layanan ini dan banyak lagi.  </seg>
<seg id="31">  Kelompok bersenjata juga berusaha untuk mendapat dukungan dari masyarakat dengan menawarkan sesuatu yang tidak diberikan oleh negara: keselamatan dan keamanan.  </seg>
<seg id="32">  Kebangkitan awal dari Taliban di Afghanistan yang dilanda perang, atau bahkan awal dari kemunculan ISIS, dapat dipahami dengan melihat usaha kelompok ini untuk memberikan keamanan.  </seg>
<seg id="33">  Disayangkan, dalam kasus ini, penyediaan keamanan diberikan dengan harga yang sangat tinggi untuk masyarakat.  </seg>
<seg id="34">  Tapi secara umum, memberikan pelayanan sosial mengisi kesenjangan, kesenjangan pemerintahan yang ditinggalkan oleh pemerintah, dan memungkinkan mereka untuk meningkatkan kekuatan dan kekuasaan mereka.  </seg>
<seg id="35">  Contohnya, kemenangan pemilu 2006 dari Hamas Palestina tidak dapat dimengerti tanpa mengakui pekerjaan sosial kelompok tersebut  </seg>
<seg id="36">  Sekarang, ini adalah gambaran yang sangat kompleks tetapi di Barat, ketika kita melihat kelompok bersenjata, Kita hanya memikirkan sisi kekerasan.  </seg>
<seg id="37">  Tetapi itu tidak cukup untuk memahami kekuatan, strategi atau visi jangka panjang dari kelompok ini.  </seg>
<seg id="38">  Kelompok ini adalah hibrida,  </seg>
<seg id="39">  Mereka bangkit karena mereka mengisi kesenjangan yang ditinggalkan oleh pemerintah, dan mereka muncul untuk menjadi bersenjata dan politik, terlibat dalam pertempuran kekerasan dan memberikan pemerintahan.  </seg>
<seg id="40">  Dan semakin kompleks dan canggih organisasi ini, Semakin sulit kita bisa menganggap mereka sebagai bukan suatu negara.  </seg>
<seg id="41">  Sekarang, apakah anda menyebut kelompok seperti Hizbullah?  </seg>
<seg id="42">  Mereka menjalankan suatu wilayah, mereka mengelola semua fungsi mereka, mereka mengambil sampah, menjalankan sistem pembuangan limbah.  </seg>
<seg id="43">  Apakah ini sebuah negara? Apakah kelompok pemberontak?  </seg>
<seg id="44">  Atau mungkin sesuatu yang lain, sesuatu yang berbeda dan baru?  </seg>
<seg id="45">  Dan bagaimana dengan ISIS?  </seg>
<seg id="46">  Batasnya kabur.  </seg>
<seg id="47">  Kita hidup dalam dunia negara, non-negara, dan di antaranya, dan semakin lemah suatu negara, seperti di Timur Tengah sekarang, semakin banyak aktor non-negara masuk dan mengisi kesenjangan tersebut.  </seg>
<seg id="48">  Ini penting bagi pemerintah karena untuk melawan kelompok ini, mereka harus berinvestasi lebih di alat non-militer.  </seg>
<seg id="49">  mengisi kesenjangan pemerintahan harus menjadi pusat dari pendekatan apapun yang berkelanjutan.  </seg>
<seg id="50">  ini juga sangat penting untuk perdamaian dan pembangunan perdamaian.  </seg>
<seg id="51">  Jika kita lebih memahami kelompok bersenjata, kita akan lebih mengetahui insentif apa yang dapat ditawarkan untuk mendorong transisi dari kekerasan ke tanpa kekerasan.  </seg>
<seg id="52">  Jadi dalam kontes baru ini antara negara dan non-negara, kekuatan militer dapat memenangkan beberapa pertempuran, tetapi itu tidak akan memberi kita kedamaian atau stabilitas.  </seg>
<seg id="53">  Untuk mencapai tujuan tersebut, Yang kita butuhkan adalah investasi jangka panjang dalam mengisi kesenjangan keamanan, dalam mengisi kesenjangan pemerintahan yang memungkinkan kelompok ini berkembang.  </seg>
<seg id="54">  Terima kasih  </seg>
</doc>
<doc docid="2284" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/roxane_gay_confessions_of_a_bad_feminist</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Ketika penulis Roxane Gay menjuluki dirinya sebagai "feminis yang buruk," beliau bermaksud untuk bercanda, untuk mengakui fakta bahwa ia tak mungkin memenuhi tuntutan kesempurnaan dalam gerakan feminisme. Namun beliau menyadari bahwa lelucon tersebut sangat dangkal. Dalam ceramah yang bijaksana dan provokatif ini, beliau mengajak kita untuk menerima setiap cita rasa feminisme  dan membuat pilihan-pilihan sepele yang, apabila dipersatukan, dapat berdampak besar.</description>
 <keywords>talks, feminism, identity, women</keywords>
 <talkid>2284</talkid>
 <title>Roxane Gay: Pengakuan seorang feminis yang buruk</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/1254866">Gabriela Gondokusumo</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/1344038">Laksmi Wijayanti</translator>
<seg id="1">  Saya gagal sebagai seorang perempuan. Saya gagal sebagai seorang feminis.  </seg>
<seg id="2">  Saya memiliki opini kuat akan kesetaraan gender, tapi saya khawatir apabila saya menerima label "feminis" begitu saja ini tidak adil bagi feminis yang baik.  </seg>
<seg id="3">  Saya seorang feminis yang buruk.  </seg>
<seg id="4">  Jadi saya menyebut diri sendiri sebagai "Feminis yang Buruk."  </seg>
<seg id="5">  Setidaknya, saya menulis sebuah esai, kemudian saya menulis "Feminis yang Buruk," lalu dalam beberapa wawancara saya dijuluki "Feminis yang Buruk."  </seg>
<seg id="6">   Jadi, yang awalnya merupakan lelucon pribadi dan provokasi yang disengaja, berubah menjadi sebuah isu.  </seg>
<seg id="7">  Coba saya runut kembali.  </seg>
<seg id="8">  Saat saya masih muda, kira-kira di usia remaja dan 20-an, saya memiliki pandangan aneh terhadap para feminis seperti wanita berbulu, pemarah, pembenci lelaki dan pembenci seks  seakan itu sesuatu yang buruk.  </seg>
<seg id="9">   Belakangan, saya melihat perlakuan terhadap wanita di seluruh dunia, dan reaksi yang paling masuk akal, secara spesifik, adalah kemarahan.  </seg>
<seg id="10">  Padahal dulu, saya mengkhawatirkan reaksi orang ketika saya memaparkan kemungkinan bahwa saya seorang feminis.  </seg>
<seg id="11">  Cap feminisme adalah sebuah tuduhan, Itu adalah istilah tabu yang sangatlah buruk.  </seg>
<seg id="12">  Saya dianggap perempuan yang suka memberontak, yang berharap terlalu banyak, menganggap diri terlalu hebat, berani berpikir bahwa saya setara    lebih unggul dari lelaki.  </seg>
<seg id="13">  Anda tak ingin menjadi pemberontak, sampai Anda menyadari bahwa Anda memang pemberontak, dan tak dapat membayangkan menjadi apapun selain itu.  </seg>
<seg id="14">  Semakin dewasa, saya mulai menerima bahwa saya memang seorang feminis, dan saya bangga.  </seg>
<seg id="15">  Kebenaran yang saya yakini adalah hakiki: Perempuan setara dengan laki-laki.  </seg>
<seg id="16">  Kita berhak dibayar sama untuk pekerjaan yang sama.  </seg>
<seg id="17">  Kita berhak menjalani hidup di dunia sesuai yang kita mau, bebas dari pelecehan dan kekerasan.  </seg>
<seg id="18">  Kita berhak mendapat akses layanan KB, dan pelayanan reproduksi yang mudah dan murah.  </seg>
<seg id="19">  Kita berhak mengambil keputusan mengenai tubuh kita, bebas dari kesesatan pemerintah atau doktrin keagamaan.  </seg>
<seg id="20">  Kita berhak dihormati.  </seg>
<seg id="21">  Terlebih lagi,  </seg>
<seg id="22">  saat kita bicara soal kebutuhan perempuan, kita harus mempertimbangkan identitas kita yang lain.  </seg>
<seg id="23">  Kita bukan sekadar perempuan.  </seg>
<seg id="24">  Kita manusia dengan tubuh, ekspresi gender, keyakinan, seksualitas, status sosial, kepandaian yang berbeda dan masih banyak lagi.  </seg>
<seg id="25">  Kita perlu mempertimbangkan perbedaan ini dan pengaruh mereka terhadap kita, sama seperti kita mempertimbangkan persamaan kita.  </seg>
<seg id="26">  Tanpa kesemua itu, feminisme kita tidak ada artinya.  </seg>
<seg id="27">  Saya meyakini kebenaran hakiki ini, tapi saya tekankan kembali: Saya kacau.  </seg>
<seg id="28">  Hidup saya penuh kontradiksi.  </seg>
<seg id="29">  Banyak cara saya mempraktekkan feminisme yang salah.  </seg>
<seg id="30">  Saya punya pengakuan lain.  </seg>
<seg id="31">  Saya mendengarkan rap preman keras-keras tengah menyetir ke kantor.  </seg>
<seg id="32">   Meskipun lirik lagunya merendahkan perempuan  lirik ini sangat menghina jati diri saya  tipikal lagu Yin Yang Twins: "Salt Shaker"  lagu ini keren.  </seg>
<seg id="33">   "Lakukanlah dengan kaos basahmu.  </seg>
<seg id="34">  Wanita jalang, goyanglah sampai pantatmu sakit!"  </seg>
<seg id="35">   Coba pikir.  </seg>
<seg id="36">   Ini puisi, ya kan?  </seg>
<seg id="37">  Saya sungguh malu akan cita rasa saya dalam musik.  </seg>
<seg id="38">   Saya mempercayai pekerjaan pria, yang sama sekali tak mau saya lakukan, termasuk    semua pekerjaan rumah, juga: membunuh serangga, membuang sampah, merawat halaman dan mesin.  </seg>
<seg id="39">  Saya tak mau terlibat sama sekali.  </seg>
<seg id="40">   Warna kesukaan saya adalah merah muda.  </seg>
<seg id="41">  Saya menyukai majalah mode dan barang-barang cantik,  </seg>
<seg id="42">  menonton "The Bachelor" &amp; film komedi-romantis, dan memiliki fantasi absurd mengenai dongeng yang menjadi nyata.  </seg>
<seg id="43">  Beberapa pelanggaran saya jauh lebih menyolok.  </seg>
<seg id="44">  Ketika seorang wanita mengganti nama keluarganya, itu adalah pilihannya, dan saya tak berhak menghakimi.  </seg>
<seg id="45">  Ketika ia memutuskan untuk tinggal di rumah dan merawat anak, itu pun pilihannya.  </seg>
<seg id="46">  Masalahnya bukan karena ia menjadi lemah secara finansial saat memutuskan demikian; tapi karena masyarakat kita tersistem untuk melemahkan mereka secara finansial ketika mereka memilih.  </seg>
<seg id="47">  Mari kita lakukan sesuatu.  </seg>
<seg id="48">  (Tepuk tangan) Saya menolak feminisme mainstream yang di sejarah mengacuhkan atau mengingkari kebutuhan wanita kulit berwarna, buruh wanita, wanita queer dan transgender. dan mendahulukan wanita kulit putih, kelas menengah dan atas.  </seg>
<seg id="49">  Kalau itu feminisme yang bagus  saya feminis yang sangat buruk.  </seg>
<seg id="50">   Adapula hal ini: Sebagai feminis, saya merasakan banyak tekanan.  </seg>
<seg id="51">  Kita memiliki kecenderungan untuk memajang feminis yang mencolok.  </seg>
<seg id="52">  Mereka diharapkan agar berpose sempurna.  </seg>
<seg id="53">  Ketika kita dikecewakan, kita menyingkirkan mereka dari tempat kita memajang mereka.  </seg>
<seg id="54">  Sudah saya bilang, kan, saya ini kacau  anggaplah saya telah tersingkirkan bahkan sebelum saya dipajang.  </seg>
<seg id="55">   Terlalu banyak wanita, terutama para pendobrak dan pemimpin industri yang takut dijuluki feminis.  </seg>
<seg id="56">  Mereka takut membela diri dan berkata, "Ya, saya seorang feminis," karena mereka takut akan arti cap itu, mereka takut tak dapat mencapai harapan yang tak realistis.  </seg>
<seg id="57">  Misalnya, Beyonc, atau saya menjulukinya Sang Dewi.  </seg>
<seg id="58">   Belakangan ini ia muncul sebagai pajangan feminis.  </seg>
<seg id="59">  Dalam MTV Video Music Awards tahun 2014, ia bernyanyi di depan kata-kata "feminis" setinggi 10 kaki.  </seg>
<seg id="60">  Itu adalah pemandangan luar biasa, bahwa bintang pop ini mulai menerima feminisme dan memberitahu para pemuda/i bahwa menjadi seorang feminis perlu dirayakan.  </seg>
<seg id="61">  Ketika momen tersebut memudar, kritikus budaya terus berdebat mengenai apakah Beyonc memang seorang feminis.  </seg>
<seg id="62">  Mereka menilai feminisme dalam dirinya, bukannya sekadar menerima kata-kata wanita dewasa dengan pencapaiannya.  </seg>
<seg id="63">   (Tepuk tangan) Kita menuntut kesempurnaan para feminis karena kita masih terus berjuang, banyak sekali keinginan, banyak sekali kebutuhan.  </seg>
<seg id="64">  Kritik kita tidak masuk akal dan tidak membangun. Kita membedah feminisme tiap wanita, melucutinya sampai tak bersisa.  </seg>
<seg id="65">  Kita tak perlu melakukan itu.  </seg>
<seg id="66">  Feminisme yang buruk  atau feminisme inklusif  adalah titik awal.  </seg>
<seg id="67">  Tapi selanjutnya apa?  </seg>
<seg id="68">  Mulai dari mengakui ketaksempurnaan kita sampai ke tanggung jawab kita, atau menjalani langkah feminisme, dan menjadi lebih berani.  </seg>
<seg id="69">  Kalau saya mendengarkan lagu yang merendahkan, saya menciptakan tuntutan yang dituruti oleh para artis dengan senang hati, lewat stok yang tak terbatas.  </seg>
<seg id="70">  Mereka tak akan merubah cara mereka membicarakan para wanita di lagu sampai kita menuntut perubahan itu dengan mempengaruhi intinya.  </seg>
<seg id="71">  Tentu ini tidak mudah.  </seg>
<seg id="72">  Mengapa lagu mereka menarik sekali?  </seg>
<seg id="73">   Keputusan yang lebih baik itu sulit dibuat, dan yang lebih buruk lebih mudah dibenarkan.  </seg>
<seg id="74">  Namun  saat saya membenarkan keputusan buruk saya mempersulit para wanita meraih kesetaraan gender, kesetaraan yang layak kita dapat, dan saya perlu itu.  </seg>
<seg id="75">  Saya memikirkan keponakan perempuan saya, umur tiga dan empat.  </seg>
<seg id="76">  Mereka gadis-gadis cantik dan keras kepala, yang sangatlah berani.  </seg>
<seg id="77">  Saya ingin mereka berhasil di dunia yang menghargai mereka karena mereka makhluk yang kuat.  </seg>
<seg id="78">  Saya memikirkan mereka, dan seketika, membuat keputusan yang lebih baik terasa lebih mudah.  </seg>
<seg id="79">  Kita semua dapat melakukannya.  </seg>
<seg id="80">  Kita dapat mengganti saluran ketika acara televisinya menyiarkan kekerasan pada wanita selayaknya olahraga, Game of Thrones.  </seg>
<seg id="81">  Kita dapat mengganti stasiun radio ketika mendengar lagu yang memperlakukan wanita seperti sampah.  </seg>
<seg id="82">  Kita dapat menghabiskan uang nonton di tempat lain ketika film tak menganggap wanita lebih dari sekedar hiasan.  </seg>
<seg id="83">  Kita dapat berhenti mendukung olah raga ketika pasangan para atlet diperlakukan seperti kantong latihan.  </seg>
<seg id="84">  (Tepuk tangan) Di sisi lain, pria  apalagi kulit putih yang heteroseksual  dapat berkata, "Saya tak akan menulis untuk majalahmu, atau ikut serta dalam proyekmu, maupun bekerja denganmu, sampai kamu mengikutsertakan cukup banyak wanita, sebagai peserta dan pembuat keputusan.  </seg>
<seg id="85">  Saya tak akan bekerjasama sampai majalahmu, atau organisasimu, lebih inklusif terhadap berbagai macam perbedaan."  </seg>
<seg id="86">  Mereka yang kurang diwakilkan, dan diundang untuk ikut dalam proyek serupa, juga dapat menolak untuk diikutsertakan sampai ada lebih banyak wanita yang diundang sebagai penentu, bukan sekadar bidak catur.  </seg>
<seg id="87">  Tanpa usaha ini, tanpa pembelaan diri, pencapaian kita hampir tak berarti.  </seg>
<seg id="88">  Kita melakukan sesuatu yang sedikit berani dan berharap pilihan kita mengguncang mereka di kursi penentu  editor, produser film dan musik, CEO, pembuat kebijakan  yang membuat sikap yang lebih berani &amp; besar dan membuat perubahan yang berarti dan awet.  </seg>
<seg id="89">  Kita pun dapat menegaskan pendirian feminisme kita  baik, buruk, atau di tengah-tengah.  </seg>
<seg id="90">  Baris terakhir di buku saya, "Feminis Buruk" berisi: "Lebih baik menjadi feminis buruk daripada tidak sama sekali."  </seg>
<seg id="91">  Karena berbagai alasan, ini benar sekali, namun pertama-tama, saya berkata demikian karena dahulu kala, suara saya dicuri, dan feminisme membantu saya mengambilnya kembali.  </seg>
<seg id="92">  Ada sebuah insiden.  </seg>
<seg id="93">  Saya menyebutnya demikian agar saya dapat terus membawa beban tersebut.  </seg>
<seg id="94">  Saya disakiti beberapa lelaki, ketika saya masih muda, saya tak tahu bagaimana cara pria menyakiti seorang gadis.  </seg>
<seg id="95">  Saya diperlakukan seperti sampah.  </seg>
<seg id="96">  Saya mulai percaya bahwa saya sampah.  </seg>
<seg id="97">  Mereka mengambil suara saya, dan kemudian, saya tidak berani percaya bahwa apapun yang saya katakan berarti.  </seg>
<seg id="98">  Namun  saya dapat menulis.  </seg>
<seg id="99">  Dan di sana, saya menulis diri saya kembali.  </seg>
<seg id="100">  Saya menulis diri saya sebagai pribadi yang lebih kuat.  </seg>
<seg id="101">  Saya membaca kata-kata wanita yang mungkin mengerti kisah saya, dan yang tampak seperti saya, dan mengerti rasanya hidup di dunia dengan kulit gelap.  </seg>
<seg id="102">  Dan kata-kata yang saya baca menunjukkan saya bukan sampah.  </seg>
<seg id="103">  Saya belajar menulis seperti mereka, kemudian belajar menulis sebagai diri sendiri.  </seg>
<seg id="104">  Suara saya kembali, dan saya mulai percaya bahwa suara saya berarti melebihi takaran yang ada.  </seg>
<seg id="105">  Melalui tulisan dan feminisme, saya pun menyadari bahwa jika saya sedikit berani, wanita lain mungkin mendengar dan melihat saya dan menyadari bahwa tak satupun dari kita merupakan sampah seperti kata dunia.  </seg>
<seg id="106">  Di satu sisi, saya memegang kuasa untuk menggapai segalanya.  </seg>
<seg id="107">  Dan di sisi lain, saya memegang realita sederhana bahwa saya hanyalah seorang wanita.  </seg>
<seg id="108">  Saya seorang feminis yang buruk, Saya wanita yang baik, Saya berusaha untuk berpikir lebih baik, dan berkata dan berlaku lebih baik, tanpa menelantarkan kemanusiaan saya.  </seg>
<seg id="109">  Saya harap kita semua dapat melakukan hal serupa,  </seg>
<seg id="110">  dan dapat menjadi sedikit lebih berani, ketika kita paling memerlukannya.  </seg>
</doc>
<doc docid="2183" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/marc_kushner_why_the_buildings_of_the_future_will_be_shaped_by_you</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: "Arsitektur bukanlah tentang matematika atau penataan ruang -- tetapi emosi yang mendalam," ungkap Marc Kushner. Dalam penyampaiannya yang luas -- seringkali lucu --, Kushner menyoroti 30 tahun terakhir perkembangan arsitektur dan memperlihatkan bagaimana masyarakat yang dulunya 'tidak terkoneksi' kini telah menjadi bagian esensial dari proses desain. Dengan bantuan media sosial, umpan balik sampai kepada para arsitek beberapa tahun lebih dulu, bahkan sebelum sebuah bangunan dibuat. Hasilnya? Arsitektur yang melayani kita lebih daripada yang pernah ada sebelumnya.</description>
 <keywords>talks, TED Books, architecture, design, social media</keywords>
 <talkid>2183</talkid>
 <title>Marc Kushner: Mengapa bangunan masa depan akan dibentuk oleh ... Anda</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/3330414">Giessendra Pakpahan</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/1698689">Susi Melina</translator>
<seg id="1">  Hari ini saya akan bicara tentang sejarah arsitektur 30 tahun terakhir.  </seg>
<seg id="2">  Cukup banyak untuk 18 menit.  </seg>
<seg id="3">  Topik ini kompleks, jadi kita mulai saja di tempat yang kompleks: New Jersey.  </seg>
<seg id="4">  Karena 30 tahun lalu, saya dari Jersey, saya berumur 6 tahun, dan tinggal di rumah orang tua saya di sebuah kota bernama Livingston, dan inilah kamar tidur saya dulu.  </seg>
<seg id="5">  Di sudut kamar saya ada kamar mandi yang saya pakai bersama adik saya.  </seg>
<seg id="6">  Di antara kamar tidur dan kamar mand ada balkon yang tembus ke ruang keluarga.  </seg>
<seg id="7">  Di sanalah semua orang berkumpul dan menonton TV, jadi setiap kali saya berjalan dari kamar tidur ke kamar mandi, semua orang akan melihat saya, setiap kali saya mandi dan kembali dalam keadaan berhanduk, semua orang akan melihat saya.  </seg>
<seg id="8">  Dan saya akan terlihat seperti ini.  </seg>
<seg id="9">  Saya canggung, tidak nyaman, dan saya benci itu.  </seg>
<seg id="10">  Saya benci harus berjalan di sana, saya benci balkon itu. Saya benci kamar itu, dan saya benci rumah itu.  </seg>
<seg id="11">  Dan itulah arsitektur.  </seg>
<seg id="12">   Selesai.  </seg>
<seg id="13">  Perasaan itu, emosi yang saya rasakan, adalah kekuatan arsitektur, karena arsitektur bukanlah tentang matematika atau tata ruang, Arsitektur itu dalam, tentang hubungan emosi yang kita miliki dengan hunian kita.  </seg>
<seg id="14">  Dan bukanlah hal yang mengejutkan jika kita merasa demikian, karena menurut EPA, orang Amerika menggunakan 90 persen waktu mereka di dalam ruangan.  </seg>
<seg id="15">  Artinya dalam 90 persen dari waktu kita, kita dikelilingi arsitektur.  </seg>
<seg id="16">  Itu sesuatu yang besar.  </seg>
<seg id="17">  Artinya, arsitektur sedang membentuk kita dengan cara yang bahkan tak kita sadari.  </seg>
<seg id="18">  Hal itu membuat kita agak mudah ditipu dan diprediksi.  </seg>
<seg id="19">  Artinya jika saya perlihatkan bangunan seperti ini, Saya tahu apa yang Anda pikirkan: Anda berpikir tentang "kekuasaan", "stabilitas", dan "demokrasi".  </seg>
<seg id="20">  Dan Anda berpikir begini karena ini berdasarkan konsep bangunan yang dibangun 2.500 tahun lalu oleh bangsa Yunani.  </seg>
<seg id="21">  Ini adalah sebuah trik.  </seg>
<seg id="22">  Ini adalah pemicu yang digunakan arsitek untuk membuat Anda menciptakan sebuah hubungan emosional yang darinya kita dirikan bangunan-bangunan kita.  </seg>
<seg id="23">  Ini adalah sebuah hubungan emosional yang dapat diprediksi dan kami sudah sangat lama menggunakan trik ini.  </seg>
<seg id="24">  Kami menggunakannya 200 tahun yang lalu untuk membangun bank-bank.  </seg>
<seg id="25">  Kami menggunakannya pada abad 19 untuk membangun museum-museum seni.  </seg>
<seg id="26">  Pada abad 20 di Amerika, kami memakainya untuk membangun perumahan.  </seg>
<seg id="27">  Perhatikan prajurit-prajurit kecil yang kuat dan stabil ini menghadap samudera dan menahan semua tekanan.  </seg>
<seg id="28">  Hal ini sangat, sangat bermanfaat, karena mendirikan bangunan itu menakutkan, mahal, lama dan sangat rumit.  </seg>
<seg id="29">  Dan orang yang mendirikan bangunan -- para pengembang dan pemerintah -- secara alami mereka takut dengan inovasi, mereka lebih suka menggunakan bentuk yang mereka tahu akan Anda tanggapi.  </seg>
<seg id="30">  Itulah sebabnya kami akhirnya mendirikan bangunan seperti ini.  </seg>
<seg id="31">  Ini bangunan bagus.  </seg>
<seg id="32">  Ini adalah Perpustakaan Umum Livingston yang selesai pada 2004 di kota asal saya, dan, Anda lihat, ada kubahnya, ada benda dan pilar bulat ini, bata merah, Anda bisa menduga apa yang ingin disampaikan Livingston lewat gedung ini: anak-anak, nilai bangunan dan sejarah.  </seg>
<seg id="33">  Namun hal itu tidak banyak hubungannya dengan layanan perpustakaan yang sebenarnya saat ini.  </seg>
<seg id="34">  Pada tahun yang sama, 2004, di tempat lain di negeri ini, perpustakaan lain juga selesai dibangun, dan terlihat seperti ini.  </seg>
<seg id="35">  Ini di Seattle.  </seg>
<seg id="36">  Perpustakaan ini terkait dengan penggunaan media pada era digital.  </seg>
<seg id="37">  Ini tentang jenis baru keramahan publik untuk kota tersebut, sebuah tempat untuk berkumpul, membaca dan berbagi.  </seg>
<seg id="38">  Jadi bagaimana mungkin pada tahun yang sama, di negara yang sama, dua bangunan yang sama-sama disebut perpustakaan, terlihat jauh berbeda?  </seg>
<seg id="39">  Jawabannya adalah, arsitektur bekerja dengan prinsip bandul.  </seg>
<seg id="40">  Pada satu sisi adalah inovasi, arsitek biasanya selalu mendorong teknologi baru, tipe baru, solusi baru untuk gaya hidup saat ini.  </seg>
<seg id="41">  Kami terus-menerus mendorong hingga sepenuhnya mengasingkan Anda semua.  </seg>
<seg id="42">  Kami semua memakai hitam, kami semua depresi, Anda pikir kami menawan, jiwa kami mati karena kami tak punya pilihan.  </seg>
<seg id="43">  Kami harus pindah ke sisi lain dan kembali menggunakan simbol-simbol itu yang kami tahu Anda sukai.  </seg>
<seg id="44">  Jadi itu yang kami lakukan, dan Anda senang, kami merasa bagai pengkhianat, lalu kami mulai bereksperimen lagi dan kami kembali mendorong bandul, mundur, maju, mundur, maju, dan kami maju mundur selama 300 tahun terakhir, dan tentunya selama 30 tahun terakhir ini.  </seg>
<seg id="45">  Oke, 30 tahun yang lalu kita keluar dari era 70-an.  </seg>
<seg id="46">  Para arsitek sibuk bereksperimen dengan sesuatu yang disebut 'brutalisme'.  </seg>
<seg id="47">  Sesuatu tentang beton.  </seg>
<seg id="48">   Anda bisa menebaknya.  </seg>
<seg id="49">  Jendela yang kecil, ukuran yang tidak manusiawi  </seg>
<seg id="50">  Ini sangat berat.  </seg>
<seg id="51">  Saat mendekati era 80-an, kami mulai menggunakan simbol-simbol itu.  </seg>
<seg id="52">  Kami dorong bandul ke arah sebaliknya.  </seg>
<seg id="53">  Kami ambil bentuk-bentuk ini yang kami tahu Anda senangi dan kami perbaharui. Kami tambahkan neon, warna pastel, kami gunakan bahan baru.  </seg>
<seg id="54">  Dan Anda menyukainya.  </seg>
<seg id="55">  Hingga kami tak mampu memenuhi permintaan Anda.  </seg>
<seg id="56">  Kami gunakan lemari Chippindale dan kami ubah menjadi pencakar langit, dan pencakar langit bisa berupa kastil abad pertengahan yang terbuat dari kaca.  </seg>
<seg id="57">  Bentuk-bentuk menjadi besar, bentuk-bentuk menjadi tebal dan berwarna-warni.  </seg>
<seg id="58">  Para kurcaci menjadi pilarnya.  </seg>
<seg id="59">   Angsa membesar hingga seukuran bangunan.  </seg>
<seg id="60">  Gila.  </seg>
<seg id="61">  Tapi di era 80-an, itu keren.  </seg>
<seg id="62">   Kita nongkrongnya di mal-mal dan kita semua pindah ke pinggiran kota, dan di sana, di pinggiran kota, kita bisa bangun fantasi arsitektur kita.  </seg>
<seg id="63">  Dan fantasi-fantasi itu, bisa saja ala Mediterania, Perancis atau Italia.  </seg>
<seg id="64">   Mungkin dengan tumpukan roti Perancis.  </seg>
<seg id="65">  Ini dia soal postmodernisme.  </seg>
<seg id="66">  Ini dia soal simbol-simbol.  </seg>
<seg id="67">  Mereka mudah dan murah, karena, daripada membuat bangunan, lebih baik membuat kenangan tentang bangunan.  </seg>
<seg id="68">  Karena saya tahu, saya tahu Anda semua tahu, ini bukan Tuscany.  </seg>
<seg id="69">  Ini di Ohio.  </seg>
<seg id="70">   Jadi, para arsitek menjadi frustrasi, dan kami dorong kembali bandul itu ke arah lainnya.  </seg>
<seg id="71">  Pada akhir era 80-an dan awal 90-an, kami mulai bereksperimen dengan sesuatu yang disebut dekonstruktivisme.  </seg>
<seg id="72">  Kami tinggalkan simbol sejarah, kami bergantung pada teknik desain baru dengan bantuan komputer, kami hasilkan komposisi baru, bentuk bertabrakan dengan bentuk.  </seg>
<seg id="73">  Ini hal akademik yang berat, sangat tidak populer, kami benar-benar telah mengasingkan Anda.  </seg>
<seg id="74">  Biasanya, bandul akan kembali bergerak ke arah sebaliknya.  </seg>
<seg id="75">  Lalu sesuatu yang menakjubkan terjadi.  </seg>
<seg id="76">  Pada 1997, gedung ini dibuka.  </seg>
<seg id="77">  Gedung ini bernama Guggenheim Bilbao, karya Frank Gehry.  </seg>
<seg id="78">  Dan gedung ini mengubah hubungan dunia dengan arsitektur secara mendasar.  </seg>
<seg id="79">  Paul Goldberger memuji Bilbao sebagai salah satu dari momen-momen langka itu, saat kritikus, akademisi dan publik bersatu di sekeliling sebuah bangunan.  </seg>
<seg id="80">  The New York Times menyebut bangunan ini sebagai sebuah keajaiban.  </seg>
<seg id="81">  Pariwisata Bilbao meningkat 2.500 persen setelah gedung ini selesai dibangun.  </seg>
<seg id="82">  Jadi, tiba-tiba saja semua orang menginginkan salah satu dari bangunan ini: L.A., Seattle, Chicago, New York, Cleveland, Springfield.  </seg>
<seg id="83">   Semua orang ingin satu, dan Gehry ada di mana-mana.  </seg>
<seg id="84">  Dia adalah 'starsitek' pertama kita.  </seg>
<seg id="85">  Nah, bagaimana mungkin bentuk-bentuk ini -- liar dan radikal -- bagaimana mungkin mereka dapat sangat merambah di seluruh dunia?  </seg>
<seg id="86">  Hal ini terjadi karena media dengan sangat sukses melambungkan mereka hingga dengan cepat mengajari kita bahwa bentuk ini bermakna budaya &amp; pariwisata.  </seg>
<seg id="87">  Kita menciptakan sebuah reaksi emosional terhadap bentuk-bentuk ini.  </seg>
<seg id="88">  Begitu juga semua walikota di dunia.  </seg>
<seg id="89">  Semua walikota tahu bahwa jika mereka punya bentuk-bentuk ini, mereka punya budaya dan pariwisata.  </seg>
<seg id="90">  Fenomena di peralihan milenium baru ini terjadi pada beberapa 'starsitek' lain. Hal ini terjadi pada Zaha dan Libeskind, dan apa yang terjadi pada segelintir arsitek elit ini pada pergantian milenium baru sebenarnya bisa terjadi pada seluruh bidang arsitektur, dengan media digital meningkatkan kecepatan yang kita gunakan untuk memperoleh informasi.  </seg>
<seg id="91">  Karena coba pikirkan bagaimana Anda menggunakan arsitektur.  </seg>
<seg id="92">  Seribu tahun yang lalu, Anda harus berjalan ke desa sebelah untuk melihat sebuah bangunan.  </seg>
<seg id="93">  Transportasi berkembang semakin cepat: Anda bisa naik kapal, naik pesawat, atau menjadi wisatawan.  </seg>
<seg id="94">  Teknologi melesat: Anda dapat melihatnya melalui koran, TV, lalu kita semua menjadi fotografer arsitektur, bangunan menjadi terpisah dari lokasinya.  </seg>
<seg id="95">  Saat ini arsitektur ada dimana-mana, dan artinya kecepatan komunikasi telah bisa menyamai laju arsitektur.  </seg>
<seg id="96">  Karena arsitektur sebenarnya melaju cukup cepat.  </seg>
<seg id="97">  Tak butuh waktu lama untuk memikirkan sebuah bangunan.  </seg>
<seg id="98">  Tapi cukup lama untuk membangunnya, tiga atau empat tahun, sementara itu seorang arsitek sudah merancang dua atau delapan atau seratus bangunan lain sebelum akhirnya tahu bahwa bangunan yang dirancangnya empat tahun lalu sukses atau tidak.  </seg>
<seg id="99">  Itu karena belum pernah ada umpan balik di dunia arsitektur.  </seg>
<seg id="100">  Sehingga kami hanya mendirikan bangunan seperti ini.  </seg>
<seg id="101">  Brutalisme bukan gerakan dua tahunan saja, tapi gerakan 20 tahunan.  </seg>
<seg id="102">  Selama 20 tahun kami menghasilkan bangunan seperti ini karena kami tidak tahu seberapa Anda membencinya.  </seg>
<seg id="103">  Ini tidak akan terjadi lagi, saya kira, karena kita hidup di ambang revolusi terbesar di arsitektur sejak penemuan beton, atau baja, atau lift, dan itu adalah revolusi media.  </seg>
<seg id="104">  Jadi teori saya adalah jika Anda terapkan media pada bandul ini, dia akan berayun semakin cepat, hingga kedua ujung ayunan menjadi serentak yang secara efektif mengaburkan perbedaan antara inovasi dengan simbol, antara kami para arsitektur, dan Anda, masyarakat.  </seg>
<seg id="105">  Sekarang kita bisa membuat simbol-simbol instan yang dipicu perasaan dari sesuatu yang baru.  </seg>
<seg id="106">  Mari saya perlihatkan caranya dari proyek yang baru diselesaikan perusahaan saya.  </seg>
<seg id="107">  Kami disewa untuk mengganti gedung yang terbakar ini.  </seg>
<seg id="108">  Ini adalah pusat kota bernama Pines di pulau Fire di negara bagian New York.  </seg>
<seg id="109">  Ini sebuah komunitas liburan.  </seg>
<seg id="110">  Kami usulkan sebuah gedung yang menantang, berbeda dari bentuk yang biasa dilihat penduduk, kami takut, klien kami takut, penduduk juga ngeri, jadi kami ciptakan serangkaian gambar-gambar foto realistik lalu kami tayangkan di Facebook dan Instagram, kami biarkan orang-orang melakukan apa yang biasa mereka lakukan:  </seg>
<seg id="111">  berbagi foto, menanggapi, suka, tidak suka.  </seg>
<seg id="112">  Tapi itu artinya dua tahun sebelum bangunan ini jadi, dia sudah menjadi bagian komunitas, jika terjemahan foto itu sama dengan produk jadi, tidak akan ada kejutan.  </seg>
<seg id="113">  Bangunan ini sudah menjadi bagian dari komunitas ini, lalu saat musim panas pertama itu, ketika orang-orang mulai datang dan berbagi foto bangunan di media sosial, bangunan itu tidak hanya sekedar gedung megah, dia menjadi media, karena ini, bukan hanya foto sebuah bangunan, tapi foto bangunan Anda.  </seg>
<seg id="114">  Dan ketika Anda menggunakannya untuk menceritakan kisah Anda, dia menjadi bagian dari cerita pribadi Anda, yang Anda lakukan adalah memotong seluruh ingatan kolektif kita, dan Anda menciptakan simbol yang memacu kita untuk memahami.  </seg>
<seg id="115">  Jadi kita tidak butuh orang Yunani lagi untuk mengajari kita tentang arsitektur.  </seg>
<seg id="116">  Kita bisa berdiskusi satu sama lain mengenai ide kita tentang arsitektur, karena media digital tidak hanya mengubah hubungan antara kita semua, tapi juga mengubah hubungan kita dengan bangunan.  </seg>
<seg id="117">  Coba pikirkan sebentar para pustakawan di Livingston.  </seg>
<seg id="118">  Jika bangunan itu akan dibangun saat ini, hal pertama yang mereka lakukan adalah online dan meng-googling 'pustaka baru'.  </seg>
<seg id="119">  Mereka akan dibombardir oleh contoh-contoh percobaan, inovasi, informasi tak terbatas tentang bagaimanakah sebuah perpustakaan itu.  </seg>
<seg id="120">  Itu adalah amunisi.  </seg>
<seg id="121">  Amunisi yang bisa mereka bawa kepada Walikota dan masyarakat Livingston, dan menyatakan; tidak hanya ada satu jawaban atas pertanyaan seperti apa perpustakaan masa kini.  </seg>
<seg id="122">  Mari kita jadi bagian di dalamnya.  </seg>
<seg id="123">  Kelimpahan percobaan-percobaan ini memberi keleluasaan untuk menjalankan percobaan mereka sendiri.  </seg>
<seg id="124">  Semuanya telah berubah sekarang.  </seg>
<seg id="125">  Arsitek bukan lagi makhluk misterius yang menggunakan istilah sulit dan gambar yang rumit, dan Anda bukan lagi masyarakat tanpa daya, pengguna yang tak lagi menerima sesuatu tanpa melihatnya lebih dulu.  </seg>
<seg id="126">  Arsitek bisa mendengar masukan Anda, Anda tidak akan terintimidasi oleh arsitektur.  </seg>
<seg id="127">  Artinya bandul yang berayun maju mundur dari satu corak ke corak lainnya, dari satu gerakan ke gerakan lain, adalah tidak tepat.  </seg>
<seg id="128">  Kita bisa melangkah maju mencari solusi yang tepat bagi masalah yang dihadapi masyarakat.  </seg>
<seg id="129">  Ini adalah akhir dari sejarah arsitektur, artinya bangunan masa depan akan terlihat jauh berbeda dari bangunan saat ini.  </seg>
<seg id="130">  Artinya ruang publik di kota kuno Seville bisa menjadi unik dan dirancang sesuai dengan kondisi kota modern.  </seg>
<seg id="131">  Artinya sebuah stadion di Brooklyn bisa tetap menjadi stadion di Brooklyn, bukan gabungan bata dan sejarah tentang bagaimana seharusnya stadion itu.  </seg>
<seg id="132">  Artinya robot akan membangun gedung-gedung kita, karena kita akhirnya siap untuk bentuk yang akan mereka hasilkan.  </seg>
<seg id="133">  Dan artinya bangunan akan berputar seperti keinginan alam bukan ke arah sebaliknya.  </seg>
<seg id="134">  Artinya garasi di pantai Miami, Florida, juga bisa menjadi tempat berolah raga dan yoga dan Anda bahkan bisa menikah di sana tengah malam.  </seg>
<seg id="135">   Artinya tiga orang arsitek bisa mimpi berenang di sungai East, New York, lalu mengumpulkan hingga setengah miliar dolar dari penduduk yang bersimpati pada perjuangan mereka, tidak menjadi klien seorang pun lagi.  </seg>
<seg id="136">  Artinya tidak ada satupun bangunan yang terlalu kecil untuk inovasi, seperti paviliun rusa kutub kecil ini yang dirancang setegar dan sekekar hewan yang akan diamati.  </seg>
<seg id="137">  Dan artinya sebuah bangunan tidak harus indah untuk dicintai, seperti bangunan kecil dan jelek di Spanyol ini, di mana arsitek menggali lubang, lalu menutupnya dengan jerami, lalu menyiramkan beton di sekelilingnya, saat beton mengering, mereka mengundang seseorang untuk datang dan membersihkan jerami itu jadi satu-satunya yang tersisa adalah ruang menyeramkan ini  </seg>
<seg id="138">  yang penuh dangan cetakan dan goresan saat pembuatannya, yang menjadi tempat terindah untuk melihat sunset di Spanyol.  </seg>
<seg id="139">  Karena tidak ada pengaruhnya apakah yang membangun gedung kita adalah seekor sapi atau sebuah robot.  </seg>
<seg id="140">  Bagaimana kita membangun, tidak jadi masalah, tapi masalahnya adalah apa yang kita bangun.  </seg>
<seg id="141">  Arsitek sudah tahu cara membangun bangunan yang lebih hijau, cerdas dan bersahabat.  </seg>
<seg id="142">  Kami hanya menunggu Anda semua untuk menginginkannya.  </seg>
<seg id="143">  Dan akhirnya kami tidak lagi berada di sisi yang berbeda.  </seg>
<seg id="144">  Cari seorang arsitek, lalu sewa, bekerjasama dengan kami untuk merancang bangunan yang lebih baik, kota yang lebih baik, dan dunia yang lebih baik, karena taruhannya besar.  </seg>
<seg id="145">  Bangunan tidak hanya mencerminkan masyarakat kita, tetapi juga membentuk masyarakat kita hingga ke ruang-ruang terkecil: perpustakaan daerah, perumahan tempat kita membesarkan anak-anak, dan jalan yang mereka lalui dari kamar tidur ke kamar mandi.  </seg>
<seg id="146">  Terima kasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="2024" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/zak_ebrahim_i_am_the_son_of_a_terrorist_here_s_how_i_chose_peace</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Apabila Anda dibesarkan dengan prasangka dan kebencian, bisakah Anda memilih jalan hidup lain? Zak Ebrahim baru berusia 7 tahun ketika ayahnya membantu pengeboman World Trade Center tahun 1993. Kisah yang diceritakannya mengejutkan dan juga memberi inspirasi.</description>
 <keywords>talks, Middle East, TED Books, peace, terrorism, violence</keywords>
 <talkid>2024</talkid>
 <title>Zak Ebrahim: Saya putra seorang teroris. Inilah bagaimana saya memilih perdamaian.</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/116370">handarmin -</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/254595">Dewi Barnas</translator>
<seg id="1">  Pada tanggal 5 November 1990, seorang pria bernama El-Sayyid Nsair memasuki sebuah hotel di Manhattan dan membunuh Rabbi Meir Kahane, pemimpin Liga Pertahanan Yahudi.  </seg>
<seg id="2">  Nosair pada awalnya ditetapkan tidak bersalah atas pembunuhan itu, tapi ketika menjalani masa tahanan atas tuduhan yang lebih ringan, ia dan sekelompok orang mulai merencanakan penyerangan pada beberapa situs penting di New York, termasuk terowongan, kuil Yahudi, dan Markas Besar PBB.  </seg>
<seg id="3">  Untungnya, rencana mereka digagalkan oleh seorang informan FBI.  </seg>
<seg id="4">  Sayangnya, pengeboman WTC pada 1993 tidak berhasil digagalkan.  </seg>
<seg id="5">  Nosair dinyatakan bersalah atas keterlibatannya dalam aksi tersebut.  </seg>
<seg id="6">  El-Sayyid Nosair adalah ayah saya.  </seg>
<seg id="7">  Saya lahir di Pittsburgh, Pennsylvania tahun 1983, dari ayah saya yang adalah seorang insinyur dari Mesir dan ibu saya adalah guru sekolah dasar dari Amerika, yang bekerja keras untuk memberikan masa kecil yang bahagia bagi saya.  </seg>
<seg id="8">  Keluarga saya biasa-biasa saja sampai ketika saya berusia 7 tahun.  </seg>
<seg id="9">  Ayah saya memperkenalkan saya pada satu sisi Islam yang tidak banyak diketahui orang, termasuk sebagian besar orang Muslim. Pengalaman saya mengajarkan ketika kita meluangkan waktu dengan sesama, biasanya kita akan menyadari bahwa kita semua menginginkan hal yang sama dalam hidup.  </seg>
<seg id="10">  Akan tetapi, dalam setiap agama, setiap komunitas, Anda akan menemukan segelintir orang yang begitu berpegang teguh pada kepercayaan mereka sehingga mereka merasa harus membuat orang lain mengikuti cara hidup mereka.  </seg>
<seg id="11">  Beberapa bulan sebelum ia ditahan, ayah duduk dengan saya dan menjelaskan bahwa beberapa minggu terakhir, ia dan beberapa orang teman pergi ke sebuah lapangan tembak di Long Island untuk berlatih menembak.  </seg>
<seg id="12">  Ia mengatakan bahwa saya akan ikut dengannya pagi berikutnya.  </seg>
<seg id="13">  Kami sampai di arena tembak Calverton, yang ketika itu kami tidak tahu sedang diawasi FBI.  </seg>
<seg id="14">  Ketika giliran saya menembak, ayah membantu saya memposisikan senapan di bahu saya dan menjelaskan cara menembak target sejauh 27,5 meter.  </seg>
<seg id="15">  Hari itu, peluru terakhir yang saya tembakkan mengenai lampu oranye kecil di atas sasaran tembak, dan semua orang, terutama saya, terkejut ketika seluruh sasaran tembak terbakar.  </seg>
<seg id="16">  Paman saya berkata dalam bahasa Arab, "Ibn abuh."  </seg>
<seg id="17">  Apel tak jatuh jauh dari pohonnya.  </seg>
<seg id="18">  Mereka semua tertawa, tapi baru beberapa tahun setelahnya saya mengerti apa yang lucu dari komentar itu.  </seg>
<seg id="19">  Mereka pikir mereka melihat potensi menghancurkan yang sama seperti ayah saya.  </seg>
<seg id="20">  Mereka semua akhirnya ditahan karena memarkir sebuah mobil van dengan muatan 750 kg peledak di tempat parkir bawah tanah Menara Utara World Trade Center, yang menyebabkan ledakan yang membunuh enam orang dan melukai ribuan lainnya.  </seg>
<seg id="21">  Mereka adalah orang-orang yang dulu saya kagumi.  </seg>
<seg id="22">  Saya memanggil mereka ammu, atau paman.  </seg>
<seg id="23">  Di usia 19 tahun, saya sudah pindah 20 kali dalam hidup saya, dan instabilitas semasa kanak-kanak itu tidak memberikan kesempatan pada saya untuk berteman.  </seg>
<seg id="24">  Setiap kali saya mulai merasa dekat dengan seseorang, sudah waktunya untuk berkemas dan pindah ke kota berikutnya.  </seg>
<seg id="25">  Selalu menjadi wajah baru di kelas, saya seringkali menjadi target bullying.  </seg>
<seg id="26">  Saya merahasiakan identitas saya dari teman-teman sekelas agar tidak dijahili, tapi ternyata, hanya dengan menjadi anak baru yang pendiam dan chubby adalah alasan yang cukup untuk dikerjai.  </seg>
<seg id="27">  Seringkali, saya menghabiskan waktu di rumah membaca buku dan menonton TV atau bermain video game.  </seg>
<seg id="28">  Karena itu, saya tidak pintar bersosialisasi, dan keluarga saya tidak menyiapkan saya untuk menghadapi dunia nyata.  </seg>
<seg id="29">  Saya diajarkan untuk menilai orang lain atas dasar kulit luar mereka seperti ras atau agama.  </seg>
<seg id="30">  Jadi, apa yang membuka mata saya?  </seg>
<seg id="31">  Salah satu pengalaman pertama yang menantang cara pikir ini terjadi pada pemilu presiden tahun 2000.  </seg>
<seg id="32">  Melalui program persiapan masuk universitas, saya berpartisipasi dalam Konvensi Pemuda Nasional di Philadelphia.  </seg>
<seg id="33">  Fokus kelompok saya adalah kekerasan remaja, dan sebagai korban kekerasan remaja sebagian besar hidup saya, ini adalah topik yang sangat menarik bagi saya.  </seg>
<seg id="34">  Anggota kelompok kami berasal dari berbagai latar belakang berbeda.  </seg>
<seg id="35">  Suatu hari menjelang akhir konvensi, saya mengetahui bahwa salah seorang anak di kelompok kami adalah seorang Yahudi.  </seg>
<seg id="36">  Perlu beberapa hari untuk mengetahui detail seperti ini, dan saya menyadari tidak ada kebencian alamiah di antara kami.  </seg>
<seg id="37">  Saya tidak pernah punya teman Yahudi sebelumnya, dan sejujurnya, saya merasa bangga sudah bisa melewati sebuah penghalang yang selama hidup saya telah ditanamkan tidak mungkin untuk dilalui.  </seg>
<seg id="38">  Satu titik tolak lainnya adalah ketika saya mendapatkan pekerjaan di sebuah taman bermain selama musim panas, Busch Gardens.  </seg>
<seg id="39">  Di sana, saya mengenal orang-orang dari berbagai kepercayaan dan budaya, dan pengalaman itu menjadi fondasi dalam perkembangan karakter saya.  </seg>
<seg id="40">  Sebagian besar hidup saya, saya diajari bahwa homoseksualitas adalah dosa, dan karena itu semua orang gay adalah pengaruh negatif.  </seg>
<seg id="41">  Ketika itu, saya mendapat kesempatan bekerja sama dengan beberapa artis gay yang mengadakan pertunjukan, dan kebanyakan dari mereka adalah orang-orang baik dan yang paling tidak gampang menilai orang lain, yang pernah saya temui  </seg>
<seg id="42">  Karena saya di-bully semasa remaja, ada rasa empati dalam diri saya terhadap penderitaan orang lain, dan sangat tidak wajar bagi saya untuk memperlakukan orang baik berbeda dari bagaimana saya mengharapkan orang lain memperlakukan saya.  </seg>
<seg id="43">  Karena itu, saya bisa membandingkan stereotipe yang diajarkan pada saya ketika kecil dengan pengalaman dan interaksi langsung ini.  </seg>
<seg id="44">  Saya tidak tahu bagaimana rasanya menjadi gay, tapi saya tahu benar bagaimana rasanya dihakimi karena sesuatu yang diluar kekuasaan saya.  </seg>
<seg id="45">  Lalu ada acara "The Daily Show."  </seg>
<seg id="46">  Setiap malam, Jon Stewart memaksa saya jujur dengan diri saya sendiri, akan prasangka yang saya miliki dan membantu saya menyadari bahwa ras, agama, atau orientasi seksual seseorang tidak ada hubungannya dengan kualitas karakter seseorang.  </seg>
<seg id="47">  Ia menjadi figur ayah bagi saya ketika saya membutuhkannya.  </seg>
<seg id="48">  Inspirasi seringkali datang dari sumber yang tidak kita kira-kira, dan bahwa seorang komedian Yahudi memberi lebih banyak pengaruh positif dalam cara pandang saya terhadap dunia daripada ayah saya yang ekstrimis; saya sangat menyadarinya.  </seg>
<seg id="49">  Suatu hari,saya berbincang dengan ibu saya mengenai bagaimana perspektif saya mulai berubah, dan beliau mengatakan sesuatu yang tidak akan pernah saya lupakan selama hidup saya.  </seg>
<seg id="50">  Beliau melihat saya dengan mata seseorang yang sudah merasakan berbagai prasangka untuk seumur hidup, dan berkata, "Aku capek membenci semua orang."  </seg>
<seg id="51">  Ketika itu juga, saya menyadari betapa banyak energi negatif yang dibutuhkan untuk terus membenci.  </seg>
<seg id="52">  Zak Ebrahim bukan nama asli saya.  </seg>
<seg id="53">  Saya mengubahnya ketika keluarga saya memutuskan untuk mengahiri hubungan dengan ayah saya dan memulai hidup baru.  </seg>
<seg id="54">  Jadi kenapa sekarang saya membeberkannya dan mengambil resiko?  </seg>
<seg id="55">  Sederhana sekali.  </seg>
<seg id="56">  Saya melakukannya, dengan harapan seseorang, suatu hari, yang merasa harus melakukan kekerasan bisa mendengar kisah saya dan menyadari bahwa ada cara lain, dan meskipun saya sudah menjadi target kekerasan, ideologi yang tidak mengenal toleransi ini, saya tidak menjadi seorang fanatik.  </seg>
<seg id="57">  Sebaliknya, saya memilih untuk menggunakan pengalaman saya untuk memerangi terorisme, melawan prasangka.  </seg>
<seg id="58">  Saya melakukannya untuk korban terorisme dan keluarga mereka, untuk rasa sakit dan kehilangan yang disebabkan terorisme.  </seg>
<seg id="59">  Untuk para korban terorisme, saya dengan lantang menentang aksi terorisme dan mengutuk tindakan ayah saya.  </seg>
<seg id="60">  Saya berdiri disini sebagai bukti bahwa kekerasan tidak tertanam dalam agama atau ras seseorang, dan seorang anak tidak harus mengikuti jalan hidup ayahnya.  </seg>
<seg id="61">  Saya bukan ayah saya.  </seg>
<seg id="62">  Terima kasih. (Tepuk tangan) Terima kasih. (Tepuk tangan) Terima kasih. (Tepuk tangan) Terima kasih. (Tepuk tangan)  </seg>
</doc>
<doc docid="2017" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/stella_young_i_m_not_your_inspiration_thank_you_very_much</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Stella Young adalah seorang komedian dan jurnalis yang kebetulan menggunakan kursi roda dalam kesehariannya -- sebuah fakta yang, ingin ia tekankan, tidak otomatis mengubahnya menjadi inspirasi mulia bagi seluruh umat manusia. Dalam paparannya yang kocak, Young menjabarkan kebiasaan masyarakat yang menjadikan penyandang cacat sebagai objek "porno inspirasi."</description>
 <keywords>talks, TEDx, activism, comedy, disability, humor, motivation</keywords>
 <talkid>2017</talkid>
 <title>Stella Young: Terima kasih, tapi saya bukan inspirasi kalian</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/2829544">Rien Chaerani</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/254595">Dewi Barnas</translator>
<seg id="1">  Saya tumbuh besar di kota kecil di Victoria.  </seg>
<seg id="2">  Saya dibesarkan dengan biasa dan sederhana.  </seg>
<seg id="3">  Saya bersekolah, bergaul dengan teman-teman, bertengkar dengan adik-adik saya.  </seg>
<seg id="4">  Semuanya sangat biasa.  </seg>
<seg id="5">  Dan waktu saya berumur 15 tahun, seorang anggota masyarakat setempat menghampiri orang tua saya untuk mencalonkan saya menerima penghargaan prestasi dari masyarakat.  </seg>
<seg id="6">  Orang tua saya berkata, "Hm, itu sangat bagus, tapi ada satu masalah besar.  </seg>
<seg id="7">  Dia belum berprestasi apa-apa."  Dan mereka benar.  </seg>
<seg id="8">  Saya bersekolah, nilai-nilai saya bagus, saya bekerja sambilan sepulang sekolah di salon ibu saya, dan saya menghabiskan banyak waktu menonton "Buffy the Vampire Slayer" dan "Dawson's Creek."  </seg>
<seg id="9">  Ya, saya tahu. Bertolak belakang.  </seg>
<seg id="10">  Tapi mereka benar.  </seg>
<seg id="11">  Saya sama sekali tidak melakukan apa pun yang spesial.  </seg>
<seg id="12">  Saya tidak melakukan apa pun yang bisa dianggap sebagai prestasi, kecuali mengingat kondisi cacat saya.  </seg>
<seg id="13">  Bertahun-tahun kemudian, saya sedang mengajar sesi kedua di sebuah SMA di Melbourne, dan baru 20 menit saya memulai pelajaran kajian hukum untuk kelas 11 ketika ada siswa yang bertanya, "Bu, kapan Ibu akan mulai ceramah?"  </seg>
<seg id="14">  Kemudian saya jawab, "Ceramah apa?"  </seg>
<seg id="15">  Saya sedang menjelaskan tentang UU pencemaran nama baik selama 20 menit terakhir.  </seg>
<seg id="16">  Lalu dia bilang, "Itu loh, semacam ceramah motivasi.  </seg>
<seg id="17">  Biasanya orang berkursi roda yang datang ke sekolah akan menyampaikan semacam ceramah?  </seg>
<seg id="18">   "Biasanya di aula besar."  </seg>
<seg id="19">  Saat itulah saya sadar: Anak ini hanya mengetahui penyandang cacat sebagai objek inspirasi.  </seg>
<seg id="20">  Kami bukan inspirasi, bagi anak ini -- dan bukan salahnya juga, begitulah keadaannya bagi kebanyakan kita.  </seg>
<seg id="21">  Bagi kebanyakan kita, penyandang cacat tidak menjadi guru, dokter, atau ahli manikur kita.  </seg>
<seg id="22">  Kami bukan orang betulan. Kami ada untuk menginspirasi.  </seg>
<seg id="23">  Bahkan, saya duduk di panggung ini tampil apa adanya di atas kursi roda, dan Anda mungkin berharap saya akan menginspirasi Anda. Ya kan?  Ya.  </seg>
<seg id="24">  Baiklah, hadirin sekalian, sayangnya saya akan sangat mengecewakan Anda.  </seg>
<seg id="25">  Saya di sini bukan untuk menginspirasi Anda.  </seg>
<seg id="26">  Saya di sini untuk memberitahu Anda, kita telah dibohongi tentang kondisi cacat.  </seg>
<seg id="27">  Ya, kita telah termakan kebohongan bahwa cacat adalah Hal Buruk, dengan H besar dan B besar.  </seg>
<seg id="28">  Menderita cacat adalah hal buruk, dan menjadi penyandang cacat membuat Anda luar biasa.  </seg>
<seg id="29">  Menyandang cacat bukan hal buruk, dan tidak membuat Anda luar biasa.  </seg>
<seg id="30">  Beberapa tahun terakhir, kita bahkan berhasil menyebarluaskan kebohongan ini lebih jauh lagi melalui media sosial.  </seg>
<seg id="31">  Anda mungkin pernah melihat gambar seperti ini: "Satu-satunya cacat dalam hidup adalah sikap buruk."  </seg>
<seg id="32">  Atau yang ini: "Alasanmu cacat." Tentu saja.  </seg>
<seg id="33">  Atau yang ini: "Sebelum kamu menyerah, berusahalah!"  </seg>
<seg id="34">  Ini hanya beberapa contoh, tapi ada lebih banyak lagi di luar sana.  </seg>
<seg id="35">  Anda mungkin pernah melihat poster seorang gadis kecil tanpa tangan menggambar dengan pensil di mulut.  </seg>
<seg id="36">  Atau gambar seorang anak berlari dengan kaki palsu dari fiber karbon.  </seg>
<seg id="37">  Gambar-gambar ini, ada banyak di luar sana, adalah yang kita sebut "porno inspirasi."  </seg>
<seg id="38">   Saya memakai istilah "porno" karena mereka menjadikan sekelompok orang sebagai objek untuk kepentingan sekelompok yang lain.  </seg>
<seg id="39">  Jadi di sini, kita menjadikan penyandang cacat sebagai objek untuk kepentingan mereka yang tidak cacat.  </seg>
<seg id="40">  Tujuan gambar-gambar ini adalah untuk menginspirasi Anda, memotivasi Anda, supaya kita dapat melihatnya dan berpikir, "Seburuk apa pun hidup saya, ternyata tidak lebih buruk  </seg>
<seg id="41">  daripada hidup orang itu."  </seg>
<seg id="42">  Tapi bagaimana kalau Anda adalah orang itu?  </seg>
<seg id="43">  Sudah tak terhitung berapa kali saya dihampiri orang asing yang mengatakan bahwa mereka pikir saya berani, atau memberi inspirasi, dan ini jauh sebelum karya saya dikenal publik.  </seg>
<seg id="44">  Mereka hanya memberi selamat karena saya berhasil bangun di pagi hari dan mengingat nama saya.  Itu meng-objektifikasi.  </seg>
<seg id="45">  Gambar-gambar ini, gambar-gambar tadi menjadikan penyandang cacat sebagai objek untuk kepentingan mereka yang tidak cacat.  </seg>
<seg id="46">  Gambar-gambar itu ada supaya Anda bisa menatapnya dan berpikir bahwa hidup Anda tidak seburuk itu, memberikan konteks pada masalah Anda.  </seg>
<seg id="47">  Hidup sebagai penyandang cacat sebetulnya agak sulit.  </seg>
<seg id="48">  Kami harus mengatasi beberapa hal.  </seg>
<seg id="49">  Tapi hal-hal yang harus kami atasi bukanlah seperti yang Anda kira.  </seg>
<seg id="50">  Bukan hal-hal yang berkaitan dengan tubuh kami.  </seg>
<seg id="51">  Saya memakai istilah "penyandang cacat" secara umum, karena saya meyakini model sosial tentang kondisi cacat, yang mengatakan bahwa kita lebih banyak dibuat cacat oleh masyarakat di sekitar kita daripada akibat kondisi tubuh kita.  </seg>
<seg id="52">  Saya sudah lama hidup dalam kondisi tubuh seperti ini.  </seg>
<seg id="53">  Saya cukup menyukainya.  </seg>
<seg id="54">  Tubuh ini melakukan hal-hal yang saya perlukan, dan saya belajar untuk memanfaatkannya dengan sebaik-baiknya sama seperti Anda, dan begitu pula halnya dengan anak-anak dalam gambar tadi.  </seg>
<seg id="55">  Mereka tidak melakukan suatu hal yang luar biasa.  </seg>
<seg id="56">  Mereka hanya memanfaatkan tubuh mereka dengan sebaik-baiknya.  </seg>
<seg id="57">  Jadi, pantaskah menjadikan mereka sebagai objek seperti yang kita lakukan, dengan menyebarkan gambar-gambar tadi?  </seg>
<seg id="58">  Ketika orang-orang berkata, "Anda adalah inspirasi," mereka bermaksud memuji.  </seg>
<seg id="59">  Dan saya tahu mengapa itu terjadi.  </seg>
<seg id="60">  Akibat kebohongan yang termakan oleh kita, bahwa kondisi cacat membuat kita luar biasa.  </seg>
<seg id="61">  Dan sesungguhnya tidak demikian.  </seg>
<seg id="62">  Saya tahu apa yang Anda pikirkan.  </seg>
<seg id="63">  Saya di atas sini meracau soal inspirasi, dan Anda berpikir, "Ya ampun, Stella, tidakkah kamu kadang terinspirasi oleh hal-hal tertentu?"  </seg>
<seg id="64">  Dan memang betul.  </seg>
<seg id="65">  Saya selalu belajar dari penyandang cacat lain.  </seg>
<seg id="66">  Tapi saya bukan belajar bahwa saya lebih beruntung daripada mereka.  </seg>
<seg id="67">  Saya belajar bahwa memakai capit makanan untuk mengambil barang jatuh adalah ide genius.  Saya juga belajar trik cerdas untuk mengisi ulang baterai telepon genggam dari baterai kursi roda.  </seg>
<seg id="68">  Genius.  </seg>
<seg id="69">  Kami saling belajar dari kekuatan dan daya tahan satu sama lain, bukan untuk menantang kondisi tubuh kami, tetapi melawan dunia yang menganggap kami luar biasa dan menjadikan kami sebagai objek.  </seg>
<seg id="70">  Menurut saya kebohongan ini adalah ketidak-adilan terbesar terhadap penyandang cacat.  </seg>
<seg id="71">  Itulah yang membuat hidup sulit bagi kami.  </seg>
<seg id="72">  Kutipan tadi: "Satu-satunya cacat dalam hidup adalah sikap buruk," adalah omong kosong karena itu sungguh tidak benar, karena model sosial tentang kondisi cacat.  </seg>
<seg id="73">  Senyum selebar apa pun tidak akan pernah mengubah mengubah anak tangga menjadi seluncuran.  </seg>
<seg id="74">  Tidak akan.  (Tepuk tangan) Tersenyum pada layar televisi tidak akan memunculkan teks film bagi penyandang tuna rungu.  </seg>
<seg id="75">  Berdiri selama apa pun di tengah toko buku dan memancarkan sikap positif tak akan mengubah semua buku itu menjadi berhuruf braile.  </seg>
<seg id="76">  Tidak akan pernah terjadi.  </seg>
<seg id="77">  Saya sungguh ingin hidup di dunia yang memandang cacat sebagai kelaziman, bukan pengecualian.  </seg>
<seg id="78">  Saya ingin hidup di dunia yang tidak menganggap seorang gadis 15 tahun yang menonton "Buffy the Vampire Slayer" di kamarnya berprestasi hanya karena dia melakukannya sambil duduk.  </seg>
<seg id="79">  Saya ingin hidup di dunia dimana kita tidak memiliki ekspektasi yang begitu rendah terhadap penyandang cacat sampai kami diberi selamat karena bangun pagi dan mengingat nama kami.  </seg>
<seg id="80">  Saya ingin hidup di dunia yang menghargai prestasi nyata penyandang cacat, dan saya ingin hidup di dunia dimana anak kelas 11 SMA di Melbourne tidak kaget sedikit pun melihat guru barunya adalah pengguna kursi roda.  </seg>
<seg id="81">  Cacat tidak membuat kita luar biasa, tapi mempertanyakan yang dianggap lazim,  </seg>
<seg id="82">  itulah yang membuat kita luar biasa.  </seg>
</doc>
<doc docid="1997" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/kevin_briggs_the_bridge_between_suicide_and_life</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Selama bertahun-tahun Sersan Kevin Briggs menjalankan pekerjaan gelap, tidak biasa, tetapi anehnya berharga: Dia berpatroli di ujung selatan Jembatan Golden Gate di San Fransisco, tempat populer untuk upaya bunuh diri. Dalam pembicaraan yang sangat pribadi dan serius, Briggs berbagi cerita dari mereka yang pernah berbicara padanya, -- dan mendengar -- berdiri di tepi kehidupan. Dia memberikan sedikit saran kepada mereka yang orang-orang dekatnya berpikir untuk bunuh diri.</description>
 <keywords>talks, culture, depression, mental health, suicide</keywords>
 <talkid>1997</talkid>
 <title>Kevin Briggs: Jembatan antara Hidup dan Bunuh Diri</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/952843">Ade Indarta</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/2829544">Rien Chaerani</translator>
<seg id="1">  Saya baru saja pensiun dari California Highway Patrol setelah bertugas selama 23 tahun.  </seg>
<seg id="2">  Sebagian besar waktu 23 tahun itu dihabiskan dengan berpatroli di ujung selatan  Marin County, yang mencakup  Golden Gate Bridge.  </seg>
<seg id="3">  Jembatan itu adalah bangunan ikonik yang terkenal di seluruh dunia karena keindahan pemandangan San Fransisco, Samudera Pasifik, dan arsitektur yang mengesankan.  </seg>
<seg id="4">  Sayangnya, jembatan itu juga mengundang pelaku bunuh diri, salah satu lokasi yang paling sering menjadi tempat bunuh diri di dunia.  </seg>
<seg id="5">  Golden Gate Bridge dibuka pada 1937.  </seg>
<seg id="6">  Joseph Strauss, insinyur kepala, memimpin pembangunan jembatan, mengatakan sebagaimana dikutip, "Jembatan itu hampir tidak bisa menjadi tempat bunuh diri.  </seg>
<seg id="7">  Bunuh diri dari jembatan itu tidak praktis sekaligus tidak mungkin."  </seg>
<seg id="8">  Tapi sejak dibuka, lebih dari 1.600 orang telah melompat menuju ajal mereka dari jembatan itu.  </seg>
<seg id="9">  Sebagian percaya bahwa menempuh jarak di antara kedua menaranya akan menuntun Anda ke dimensi lain -- jembatan ini telah dilebih-lebihkan sedemikian rupa -- sehingga jatuh dari sana membebaskan Anda dari segala kecemasan dan kesedihan, dan air di bawah akan membersihkan jiwa Anda.  </seg>
<seg id="10">  Mari saya beri tahu apa yang sebenarnya terjadi bila jembatan itu digunakan sebagai sarana bunuh diri.  </seg>
<seg id="11">  Setelah terjun bebas empat sampai lima detik, tubuh menabrak air pada kecepatan sekitar 120 km per jam.  </seg>
<seg id="12">  Tabrakan itu menghancurkan tulang, yang sebagian kemudian menusuk organ-organ vital.  </seg>
<seg id="13">  Sebagian besar tewas seketika.  </seg>
<seg id="14">  Mereka yang tidak umumnya terhempas tanpa daya ke dalam air, lalu tenggelam.  </seg>
<seg id="15">  Saya pikir mereka yang memikirkan cara bunuh diri seperti ini tidak sadar betapa mengerikan ajal yang kelak mereka hadapi.  </seg>
<seg id="16">  Ini adalah kabel.  </seg>
<seg id="17">  Kecuali di sekitar kedua menara, terdapat baja hampir satu meter yang sejajar jembatan.  </seg>
<seg id="18">  Di sinilah tempat kebanyakan orang berdiri sebelum mengakhiri hidup mereka.  </seg>
<seg id="19">  Dari pengalaman, saya bisa katakan bahwa begitu orang berdiri di kabel itu, pada saat paling suram bagi mereka, sangat sulit mengajak mereka turun lagi.  </seg>
<seg id="20">  Saya memotret foto ini tahun lalu ketika wanita muda ini berbicara kepada petugas merenungkan hidupnya.  </seg>
<seg id="21">  Dengan sangat bahagia, saya ingin menyampaikan bahwa kami berhasil hari itu mengajaknya turun lagi di balik terali.  </seg>
<seg id="22">  Pertama kali saya mulai bekerja di jembatan itu, kami tidak diberi pelatihan formal.  </seg>
<seg id="23">  Kami berjuang mencari segala cara untuk menghadapi situasi ini.  </seg>
<seg id="24">  Ini bukan hanya berbahaya bagi mereka yang ingin bunuh diri, tetapi juga bagi para petugas.  </seg>
<seg id="25">  Kami mengalami banyak sekali perbaikan sejak saat itu.  </seg>
<seg id="26">  Sekarang petugas veteran dan psikolog melatih petugas baru.  </seg>
<seg id="27">  Ini Jason Garber.  </seg>
<seg id="28">  Saya bertemu Jason pada 22 Juli tahun lalu ketika saya menerima telepon dari orang yang mungkin ingin bunuh diri sedang duduk di kabel dekat bagian tengah.  </seg>
<seg id="29">  Saya merespons, dan ketika saya tiba, saya melihat Jason sedang berbicara kepada seorang petugas Golden Gate Bridge.  </seg>
<seg id="30">  Jason baru genap 32 tahun and naik pesawat ke sini dari New Jersey.  </seg>
<seg id="31">  Sebenarnya, dia dua kali naik pesawat ke sini dari New Jersey untuk mencoba bunuh diri di jembatan ini.  </seg>
<seg id="32">  Setelah berbicara dengan Jason sekitar satu jam, dia bertanya apakah kami tahu cerita tentang kotak Pandora.  </seg>
<seg id="33">  Mari mengingat lagi mitologi Yunani, Zeus menciptakan Pandora, dan mengirim dia turun ke Bumi dengan sebuah kotak, dan mengatakan, "Jangan pernah, sekali pun membuka kotak itu."  </seg>
<seg id="34">  Suatu hari, Pandora sangat penasaran, dan dia membuka kotak tersebut.  </seg>
<seg id="35">  Keluarlah wabah, kesedihan, dan segala bentuk kejahatan atas manusia.  </seg>
<seg id="36">  Satu-satunya hal baik dalam kotak itu adalah harapan.  </seg>
<seg id="37">  Lalu Jason bertanya pada kami, "Apa yang terjadi ketika kalian membuka kotak dan tidak ada harapan di dalamnya?"  </seg>
<seg id="38">  Dia diam sejenak, mencondongkan diri ke sisi kanannya, dan hilang.  </seg>
<seg id="39">  Anak muda yang baik dan cerdas dari New Jersey ini baru saja bunuh diri.  </seg>
<seg id="40">  Saya berbicara pada orangtua Jason malam itu, Dan saya kira, ketika saya berbicara pada mereka, kondisi saya tidak tampak terlalu baik Karena tepat keesokan hari, Rabi keluarga mereka menghubungi saya menanyakan kabar.  </seg>
<seg id="41">  Orangtua Jason memintanya melakukan itu.  </seg>
<seg id="42">  Efek samping bunuh diri itu memengaruhi begitu banyak orang.  </seg>
<seg id="43">  Saya ajukan pertanyaan ini pada Anda: Apa yang akan Anda lakukan jika anggota keluarga Anda, teman atau kekasih yang bunuh diri?  </seg>
<seg id="44">  Apa yang akan Anda katakan?  </seg>
<seg id="45">  Apa Anda tahu apa yang akan dikatakan?  </seg>
<seg id="46">  Berdasarkan pengalaman saya, bukan hanya apa yang Anda katakan, tapi dengarkan.  </seg>
<seg id="47">  Mendengarkan untuk memahami.  </seg>
<seg id="48">  Jangan berdebat, menyalahkan, atau katakan pada orang tersebut, Anda tahu yang mereka rasakan, karena mungkin Anda tidak tahu.  </seg>
<seg id="49">  Tapi hanya dengan berada di sana, Anda mungkin akan menjadi titik balik yang mereka butuhkan.  </seg>
<seg id="50">  Jika Anda pikir seorang ingin bunuh diri, jangan takut untuk menghadapi mereka dan mengajukan pertanyaan.  </seg>
<seg id="51">  Satu cara bertanya adalah seperti ini: "Orang lain dalam situasi yang sama berpikir untuk mengakhiri hidup mereka; Apa Anda telah memikirkan ini?"  </seg>
<seg id="52">  Menghadapi orang secara langsung mungkin menyelamatkan hidup mereka dan menjadi titik balik bagi mereka.  </seg>
<seg id="53">  Beberapa tanda lain untuk diperhatikan: keputusasaan, percaya bahwa semuanya buruk dan tidak akan pernah membaik; ketidakberdayaan, percaya bahwa tidak ada yang dapat Anda lakukan akan hal itu; tiba-tiba menarik diri dari masyarakat; dan hilang minat pada kehidupan.  </seg>
<seg id="54">  Saya memikirkan topik pembicaraan ini baru beberapa hari lalu, dan menerima surel dari wanita yang saya ingin bacakan isi suratnya.  </seg>
<seg id="55">  Dia kehilangan anak 19 Januari tahun ini dan dia mengirim surel ini pada saya beberapa hari lalu, dan ini dengan izin dan restunya saya bacakan untuk Anda.  </seg>
<seg id="56">  "Hi, Kevin. Saya bayangkan kamu ada di konferensi TED.  </seg>
<seg id="57">  Pastilah pengalaman yang menarik bisa ada di sana.  </seg>
<seg id="58">  Saya berpikir harus ke jembatan akhir pekan ini.  </seg>
<seg id="59">  Hanya ingin menyampaikan ini.  </seg>
<seg id="60">  Semoga kamu bisa mengabarkannya ke banyak orang dan mereka pulang membicarakannya pada teman mereka yang menceritakan pada teman mereka, dst.  </seg>
<seg id="61">  Saya masih cukup mati rasa, tapi memerhatikan banyak momen benar-benar menyadari Mike tidak kembali ke rumah.  </seg>
<seg id="62">  Mike mengemudi dari Petaluma ke San Fransisco untuk menonton game 49ers dengan ayahnya tanggal 19 Januari.  </seg>
<seg id="63">  Dia tidak pernah sampai di sana.  </seg>
<seg id="64">  Saya menelepon Polisi Petaluma dan melaporkannya hilang malam itu.  </seg>
<seg id="65">  Keesokan paginya, dua petugas datang ke rumahku dan melaporkan bahwa mobil Mike berada di jembatan  </seg>
<seg id="66">  Saksi mata melihatnya terjun dari jembatan pukul 1:58 siang pada hari sebelumnya.  </seg>
<seg id="67">  Terima kasih banyak telah berdiri di sana untuk mereka yang mungkin masih terlalu lemah berdiri untuk diri mereka sendiri.  </seg>
<seg id="68">  Siapa yang belum seterpuruk itu sebelumnya tanpa menderita akan penyakit mental sebenarnya?  </seg>
<seg id="69">  Seharusnya tidak semudah itu mengakhirinya.  </seg>
<seg id="70">  Doaku menemani perjuanganmu.  </seg>
<seg id="71">  GGB, Jembatan Golden Gate, seharusnya menjadi lintasan menyeberangi teluk kita yang indah, bukan sebuah pusara.  </seg>
<seg id="72">  Semoga berhasil minggu ini, Vicky."  </seg>
<seg id="73">  Saya tidak bisa membayangkan keberanian yang diperlukan olehnya untuk ke jembatan dan menyusuri jalan yang dilalui anaknya hari itu, dan keberanian untuk sekadar melanjutkan.  </seg>
<seg id="74">  Saya ingin memperkenalkan Anda kepada seorang pria Yang saya anggap sebagai harapan dan keberanian.  </seg>
<seg id="75">  Pada 11 Maret 2005, Saya menjawab panggilan radio akan kemungkinan pelaku bunuh diri di trotoar jembatan dekat menara utara.  </seg>
<seg id="76">  Saya mengendarai motor menyusuri trotoar. dan mengamati pria ini, Kevin Berthia, berdiri di trotoar.  </seg>
<seg id="77">  Ketika dia melihat saya, dia langsung melintasi pada jalur pejalan kaki, dan berdiri di pipa kecil yang mengitari menara.  </seg>
<seg id="78">  Selama satu setengah jam, saya mendengarkan yang diutarakan Kevin depresi dan keputusasaannya.  </seg>
<seg id="79">  Hari itu, Kevin sendiri yang memutuskan untuk kembali meninggalkan jalur itu dan memberi hidup kesempatan sekali lagi  </seg>
<seg id="80">  Ketika Kevin kembali, saya memberi selamat padanya.  </seg>
<seg id="81">  "Ini adalah awal baru, hidup baru."  </seg>
<seg id="82">  Tapi saya tanyakan padanya, "Apakah yang membuatmu kembali dan memberi harapan dan hidup kesempatan kedua?"  </seg>
<seg id="83">  Tahukan Anda yang dikatakannya pada saya?  </seg>
<seg id="84">  Katanya, "Anda mendengarkan.  </seg>
<seg id="85">  Anda membiarkan saya bicara, dan Anda hanya mendengarkan,"  </seg>
<seg id="86">  Tak lama setelah kejadian ini, Saya menerima surat dari ibu Kevin, dan surat itu ada pada saya, dan saya ingin membacakannya untuk Anda.  </seg>
<seg id="87">  "Yth Mr. Briggs, Tak ada yang dapat menghapus kejadian 11 Maret, tapi Anda adalah alasan Kevin masih bersama kami  </seg>
<seg id="88">  Saya percaya Kevin menangis minta tolong.  </seg>
<seg id="89">  Dia didiagnosa memiliki penyakit mental dan telah mendapat pengobatan dengan baik.  </seg>
<seg id="90">  Saya mengadopsi Kevin ketika dia masih berumur enam bulan, sama sekali tidak menyadari sifat turunan apapun, tapi, terima kasih Tuhan, kini kami tahu.  </seg>
<seg id="91">  Kevin lebih baik dari sebelumnya, seperti katanya.  </seg>
<seg id="92">  Kami sangat bersyukur pada Tuhan untuk Anda.  </seg>
<seg id="93">  Yang berhutang budi kepada Anda, Narvella Berthia."  </seg>
<seg id="94">  Dan di bawah dia tulis, N.B. Ketika saya mengunjungi Rumah Sakit Umum San Fransisco malam itu, Anda terdaftar sebagai pasien.  </seg>
<seg id="95">  Astaga, apa aku harus mengklarifikasinya."  </seg>
<seg id="96">  Saat ini, Kevin adalah seorang ayah yang penuh kasih dan anggota masyarakat yang memberikan kontribusi.  </seg>
<seg id="97">  Dia berbicara terbuka mengenai peristiwa hari itu dan depresinya dengan harapan kisahnya akan menginspirasi orang lain.  </seg>
<seg id="98">  Bunuh diri bukan hanya sesuatu yang saya temui dalam pekerjaan.  </seg>
<seg id="99">  Ini hal yang pribadi.  </seg>
<seg id="100">  Kakek saya bunuh diri dengan racun.  </seg>
<seg id="101">  Tindakan itu, walaupun mengakhiri sakitnya sendiri, Merampas kesempatan saya mengenalnya.  </seg>
<seg id="102">  Itu yang dilakukan tindakan bunuh diri.  </seg>
<seg id="103">  Bagi kebanyakan mereka yang bunuh diri, atau yang berpikir untuk bunuh diri, mereka tidak berpikir untuk menyakiti orang lain.  </seg>
<seg id="104">  Mereka hanya ingin sakitnya berakhir.  </seg>
<seg id="105">  Biasanya, hal ini dilakukan hanya dalam tiga cara: tidur, obat-obatan atau alkohol, atau kematian.  </seg>
<seg id="106">  Dalam karir saya, saya telah merespons dan terlibat dalam ratusan panggilan sakit mental dan bunuh diri di sekitar jembatan.  </seg>
<seg id="107">  Dari semua peristiwa yang saya terlibat secara langsung, Saya hanya kehilangan dua, tapi itu terlalu banyak.  </seg>
<seg id="108">  Satu adalah Jason.  </seg>
<seg id="109">  Lainnya adalah pria yang saya ajak bicara sekitar satu jam.  </seg>
<seg id="110">  Selama waktu itu, dia menjabat tangan saya sebanyak tiga kali.  </seg>
<seg id="111">  Pada jabatan tangan terakhir, Dia menatap saya dan berkata, "Kevin, maaf tapi saya harus pergi."  </seg>
<seg id="112">  Dan dia melompat.  </seg>
<seg id="113">  Mengerikan, benar-benar mengerikan.  </seg>
<seg id="114">  Tapi saya tetap ingin memberitahu Anda, sebagian besar orang yang bisa kami ajak bicara di jembatan itu tidak melakukan bunuh diri.  </seg>
<seg id="115">  Selain itu, yang sangat sedikit itu yang melompat dari jembatan dan hidup dan dapat membicarakannya, satu sampai dua persen, kebanyakan dari mereka mengatakan bahwa detik saat mereka melepaskan pagar itu, mereka tahu bahwa mereka melakukan kesalahan dan mereka ingin hidup.  </seg>
<seg id="116">  Saya katakan pada masyarakat, jembatan tidak hanya menghubungkan Marin dengan San Fransisco, tapi juga masyarakat.  </seg>
<seg id="117">  Hubungan itu, atau jembatan yang kita bangun, adalah sesuatu yang masing-masing dan setiap orang harus berusaha lakukan.  </seg>
<seg id="118">  Bunuh diri dapat dicegah.  </seg>
<seg id="119">  Ada pertolongan. Ada harapan.  </seg>
<seg id="120">  Terima kasih banyak.  </seg>
</doc>
<doc docid="1954" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/ziauddin_yousafzai_my_daughter_malala</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Pendidik dari Pakistan Ziauddin Yousafzai mengingatkan dunia kenyataan sederhana yang tak ingin didengar banyak orang: Perempuan dan laki-laki berhak atas kesempatan yang sama untuk memperoleh pendidikan, untuk mengambil keputusan dan memiliki identitasnya sendiri. Dia menceritakan kisah kehidupannya sendiri dan anak perempuannya, Malala, yang ditembak oleh Taliban pada tahun 2012 hanya karena berani pergi ke sekolah. "Mengapa anak perempuan saya begitu kuat?" Yousafzai bertanya. "Karena saya tidak memotong sayapnya."</description>
 <keywords>talks, education, family, feminism, global issues, women, yesallwomen</keywords>
 <talkid>1954</talkid>
 <title>Ziauddin Yousafzai: Anak perempuan saya, Malala</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/254595">Dewi Barnas</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/1385555">Ranny Andayani</translator>
<seg id="1">  Pada banyak masyarakat patriarkis dan komunitas tradisional, ayah biasanya dikenal karena anak laki-laki mereka, tapi saya adalah satu dari beberapa ayah yang dikenal karena anak perempuannya, dan saya bangga karenanya.  </seg>
<seg id="2">  (Tepuk tangan) Malala mulai melakukan kampanye pendidikan dan berjuang untuk hak-haknya pada tahun 2007, dan ketika upayanya itu diberi penghargaan pada tahun 2011, dia menerima penghargaan nasional pemuda pencetus perdamaian, dan Malala menjadi sangat terkenal, gadis yang terkenal dari negaranya.  </seg>
<seg id="3">  Sebelumnya,dia adalah anak perempuan saya, tapi sekarang saya adalah ayahnya.  </seg>
<seg id="4">  Bapak-bapak dan Ibu-ibu, jika kita melihat sekilas sejarah manusia, kisah tentang perempuan adalah kisah tentang ketidak-adilan, ketidak-setaraan, kekerasan dan eksploitasi.  </seg>
<seg id="5">  Anda tahu, dalam masyarakat patriarkis, dari awal, ketika seorang anak perempuan lahir, kelahirannya tidak dirayakan.  </seg>
<seg id="6">  Dia tidak disambut, baik oleh ayah maupun ibunya.  </seg>
<seg id="7">  Para tetangga yang datang akan bersimpati dengan si ibu, dan tidak ada yang memberi selamat kepada sang ayah.  </seg>
<seg id="8">  Dan sang ibu merasa sangat tidak nyaman memiliki seorang anak perempuan.  </seg>
<seg id="9">  Ketika dia melahirkan anak perempuan pertama, anak perempuan pertamanya, dia bersedih.  </seg>
<seg id="10">  Ketika melahirkan anak perempuan kedua, dia sangat terkejut, dan karena mengharapkan anak laki-laki, ketika melahirkan anak perempuan ketiga, dia merasa bersalah seperti seorang kriminal.  </seg>
<seg id="11">  Tidak hanya sang ibu yang menderita, tapi si anak perempuan, yang baru saja dilahirkan, ketika dia tumbuh besar, dia juga menderita.  </seg>
<seg id="12">  Pada usia lima tahun, saat dia seharusnya bersekolah, dia tinggal di rumah dan saudara laki-lakinya bersekolah.  </seg>
<seg id="13">  Sampai usia 12 tahun, entah bagaimana, dia mempunyai kehidupan yang baik.  </seg>
<seg id="14">  Dia bisa bersenang-senang.  </seg>
<seg id="15">  Dia bisa bermain dengan teman-temannya di jalanan, dan dia bisa berlarian di jalanan bagai kupu-kupu.  </seg>
<seg id="16">  Tapi ketika dia menginjak usia remaja, ketika dia mencapai usia 13 tahun, dia dilarang keluar rumah tanpa ditemani keluarga laki-laki.  </seg>
<seg id="17">  Dia dikurung di balik keempat dinding rumahnya.  </seg>
<seg id="18">  Dia bukan lagi seorang individu bebas.  </seg>
<seg id="19">  Dia harus menjaga yang disebut"kehormatan" ayah dan saudara-saudara laki-lakinya dan keluarganya, dan jika dia melanggar peraturan yang disebut kehormatan itu, dia bahkan bisa dibunuh.  </seg>
<seg id="20">  Juga menarik bahwa peraturan yang disebut kehormatan ini tidak hanya berdampak pada kehidupan anak perempuan, tapi juga berdampak pada kehidupan anggota laki-laki dari keluarga itu.  </seg>
<seg id="21">  Saya kenal sebuah keluarga beranggotakan tujuh anak perempuan dan satu laki-laki, dan anak laki-laki satu-satunya itu, dia pindah ke negara Timur Tengah, untuk menghidupi ketujuh saudara perempuannya dan orang tuanya, karena dia berpikir bahwa akan memalukan jika ketujuh saudara perempuannya mempelajari sebuah keahlian dan mereka keluar dari rumah dan mencari nafkah.  </seg>
<seg id="22">  Jadi anak laki-laki ini, dia mengorbankan kebahagiaan pribadinya dan kebahagiaan saudara-saudara perempuannya demi menjaga altar kehormatan itu.  </seg>
<seg id="23">  Dan ada satu norma lagi dalam masyarakat patriarkis, yaitu kepatuhan.  </seg>
<seg id="24">  Seorang perempuan baik-baik seharusnya sangat pendiam, sangat rendah hati dan sangat penurut.  </seg>
<seg id="25">  Itulah kriterianya.  </seg>
<seg id="26">  Gadis baik-baik yang jadi panutan seharusnya sangat pendiam.  </seg>
<seg id="27">  Dia seharusnya tidak memberi pendapat dan menerima semua keputusan ayah dan ibunya dan keputusan orang-orang yang lebih tua, meskipun dia tidak menyukainya.  </seg>
<seg id="28">  Jika dia dinikahkan dengan laki-laki yang tidak dia sukai atau dengan laki-laki yang jauh lebih tua, dia harus menerimanya, karena dia tidak mau dianggap sebagai anak durhaka.  </seg>
<seg id="29">  Jika dia dinikahkan pada usia sangat muda, dia harus menerimanya.  </seg>
<seg id="30">  Kalau tidak,dia akan disebut anak durhaka.  </seg>
<seg id="31">  Dan akhirnya apa yang terjadi?  </seg>
<seg id="32">  Seperti digambarkan dalam puisi, dia menikah, melayani suami, dan lalu melahirkan lebih banyak anak laki-laki dan perempuan.  </seg>
<seg id="33">  Dan ironisnya adalah bahwa sang ibu baru ini, dia mengajarkan kepatuhan yang sama pada anak perempuannya dan mengajarkan kehormatan yang sama pada anak laki-lakinya.  </seg>
<seg id="34">  Dan lingkaran setan ini terus berputar.  </seg>
<seg id="35">  Bapak-bapak dan Ibu-ibu, penderitaan yang dialami jutaan wanita ini bisa diubah jika kita mengubah pola pikir, jika wanita dan pria mengubah pola pikir, jika wanita dan pria dalam masyarakat tradisional dan patriarkis di negara-negara berkembang, jika mereka bisa melanggar beberapa norma tradisional dalam keluarga dan masyarakat, jika mereka bisa mengakhiri peraturan yang diskriminatif dalam sistem di negara mereka, yang bertentangan dengan hak asasi dasar para wanita.  </seg>
<seg id="36">  Saudara-saudari, ketika Malala lahir, dan untuk pertama kalinya, dan sungguh, saya tidak suka bayi yang baru lahir, jujur saja, tapi waktu saya melihatnya dan menatap matanya, percayalah kalau saya katakan, saya merasa sangat terhormat.  </seg>
<seg id="37">  Dan jauh sebelum dia lahir, saya sudah memikirkan namanya, dan saya mengagumi seorang pejuang kemerdekaan legendaris dari Afghanistan.  </seg>
<seg id="38">  Namanya adalah Malalai dari Maiwand, dan saya namakan anak perempuan saya dari namanya.  </seg>
<seg id="39">  Beberapa hari setelah Malala lahir, anak perempuan saya lahir, sepupu saya datang -- dan kebetulan -- dia datang ke rumah saya dan dia membawa silsilah keluarga, silsilah keluarga keluarga Yousafzai, dan waktu saya melihat silsilah keluarga ini, silsilah ini menelusuri kembali ke nenek moyang kami hingga 300 tahun yang lalu.  </seg>
<seg id="40">  Tapi waktu saya lihat, semuanya laki-laki, lalu saya ambil pulpen saya, saya gambar garis di bawah nama saya, dan saya tulis, "Malala."  </seg>
<seg id="41">  Dan ketika dia tumbuh besar, waktu dia berumur empat setengah tahun, saya menerimanya di sekolah saya.  </seg>
<seg id="42">  Anda akan bertanya, kenapa saya perlu menyinggung tentang memasukkan anak perempuan ke sekolah?  </seg>
<seg id="43">  Ya, saya perlu menyinggung hal itu.  </seg>
<seg id="44">  Itu mungkin dianggap sudah semestinya di Kanada, di Amerika, di banyak negara maju lainnya, tapi di negara-negara miskin, pada masyarakat patriarkis, dalam masyarakat tradisional, ini merupakan peristiwa besar dalam kehidupan anak perempuan.  </seg>
<seg id="45">  Diterima bersekolah berarti pengakuan atas identitas dan namanya.  </seg>
<seg id="46">  Diterima bersekolah berarti dia telah memasuki dunia yang penuh harapan dan cita-cita dimana dia bisa menemukan potensinya untuk masa depannya.  </seg>
<seg id="47">  Saya punya lima saudara perempuan, dan tidak satupun dari mereka bisa bersekolah, dan Anda akan heran, ketika dua minggu yang lalu saya sedang mengisi formulir visa untuk ke Kanada, dan saya mengisi formulir pada bagian keluarga, saya tidak ingat nama keluarga dari beberapa saudara perempuan saya.  </seg>
<seg id="48">  Dan alasannya adalah saya tidak pernah melihat nama saudara-saudara perempuan saya tertulis di dokumen apa pun.  </seg>
<seg id="49">  Itulah kenapa saya menghargai anak perempuan saya.  </seg>
<seg id="50">  Apa yang ayah saya tidak dapat berikan kepada saudara-saudara perempuan saya dan kepada anak-anak perempuannya, saya pikir saya harus mengubahnya.  </seg>
<seg id="51">  Saya selalu menghargai kecerdasan dan kepandaian anak perempuan saya.  </seg>
<seg id="52">  Saya mendorongnya untuk duduk bersama saya waktu teman-teman saya berkunjung.  </seg>
<seg id="53">  Saya mendorongnya untuk pergi dengan saya ke berbagai rapat.  </seg>
<seg id="54">  Dan saya mencoba untuk menanamkan nilai-nilai yang baik ini, dalam kepribadiannya.  </seg>
<seg id="55">  Dan tidak hanya dia, tidak hanya Malala.  </seg>
<seg id="56">  Saya menanamkan nilai-nilai positif ini di sekolah saya, pada siswa perempuan dan juga siswa laki-laki.  </seg>
<seg id="57">  Saya menggunakan pendidikan untuk emansipasi.  </seg>
<seg id="58">  Saya mengajar anak-anak perempuan saya, saya mengajarkan siswa perempuan saya, untuk melupakan ajaran kepatuhan yang mereka terima.  </seg>
<seg id="59">  Saya mengajar siswa laki-laki saya untuk melupakan ajaran kehormatan palsu.  </seg>
<seg id="60">  Saudara dan saudari, kita memperjuangkan hak-hak perempuan, dan kita memperjuangkan untuk mendapatkan lebih banyak tempat bagi wanita dalam masyarakat.  </seg>
<seg id="61">  Tapi kita menemui fenomena baru.  </seg>
<seg id="62">  Fenomena yang berbahaya bagi hak asasi manusia dan khususnya bagi hak-hak perempuan.  </seg>
<seg id="63">  Fenomena itu adalah Talibanisasi.  </seg>
<seg id="64">  Yang berarti penolakan mentah-mentah terhadap partisipasi wanita dalam semua bidang politik, ekonomi dan sosial.  </seg>
<seg id="65">  Ratusan sekolah dirusak.  </seg>
<seg id="66">  Anak-anak perempuan dilarang bersekolah.  </seg>
<seg id="67">  Perempuan dipaksa memakai kerudung bercadar dan mereka dilarang pergi ke pasar.  </seg>
<seg id="68">  Para musisi dilarang memainkan musik, anak-anak perempuan dicambuk dan para penyanyi dibunuh.  </seg>
<seg id="69">  Jutaan orang menderita, tapi hanya sedikit yang bersuara, dan itu adalah hal yang paling menakutkan ketika Anda berada disekitar orang-orang seperti mereka yang membunuh dan mencambuk, dan Anda membela hak-hak Anda.  </seg>
<seg id="70">  Benar-benar hal yang paling menakutkan.  </seg>
<seg id="71">  Pada usia 10 tahun, Malala bersuara untuk membela hak memperoleh pendidikan.  </seg>
<seg id="72">  Dia menulis buku harian untuk blog BBC, dia menjadi sukarelawan untuk dokumentasi New York Times, dan dia berbicara melalui berbagai media.  </seg>
<seg id="73">  Dan suaranya sangat kuat.  </seg>
<seg id="74">  Suaranya menyebar luas dan nyaring di seluruh dunia.  </seg>
<seg id="75">  Dan itulah mengapa Taliban tidak bisa mentolerir kampanye yang dilakukannya, dan pada tanggal 9 Oktober 2012, dia ditembak di kepala dari jarak dekat.  </seg>
<seg id="76">  Hari itu adalah kiamat bagi saya dan keluarga kami.  </seg>
<seg id="77">  Dunia berubah menjadi lubang besar yang gelap gulita.  </seg>
<seg id="78">  Ketika anak perempuan saya di ambang hidup dan mati, saya berbisik ke telinga istri saya, "Apakah salah saya atas apa yang menimpa anak perempuan kita?"  </seg>
<seg id="79">  Dan dia tiba-tiba berkata, "Tolong jangan salahkan dirimu.  </seg>
<seg id="80">  Kamu membela kebenaran.  </seg>
<seg id="81">  Kamu mempertaruhkan nyawamu demi suatu kebenaran, demi perdamaian, dan demi pendidikan, anak perempuan kita terinspirasi darimu dan dia mengikutimu.  </seg>
<seg id="82">  Kalian berdua ada di jalan yang benar dan Tuhan akan melindunginya."  </seg>
<seg id="83">  Kata-kata ini sangat berarti bagi saya, dan saya tidak menanyakan pertanyaan ini lagi.  </seg>
<seg id="84">  Ketika Malala di rumah sakit, dan dia mengalami rasa sakit yang sangat parah dan dia mengalami sakit kepala yang sangat parah karena saraf wajahnya putus, saya melihat kegalauan di wajah istri saya.  </seg>
<seg id="85">  Tapi anak perempuan saya tidak pernah mengeluh.  </seg>
<seg id="86">  Dia berkata kepada kami, "Saya tidak apa-apa kalau senyum saya miring dan wajah saya mati rasa.  </seg>
<seg id="87">  Saya akan baik-baik saja. Jangan khawatir."  </seg>
<seg id="88">  Dia adalah pelipur lara kami, dan dia menghibur kami.  </seg>
<seg id="89">  Saudara-saudari, kami belajar dari Malala bagaimana untuk tetap tabah pada saat yang paling sulit, dan saya senang untuk mengatakan pada Anda sekalian bahwa meski Malala menjadi sebuah simbol pejuang hak-hak anak-anak dan perempuan, dia sama seperti anak perempuan usia 16 tahun lainnya.  </seg>
<seg id="90">  Dia menangis waktu tugas sekolahnya tidak selesai.  </seg>
<seg id="91">  Dia bertengkar dengan saudara laki-lakinya, dan saya senang akan hal itu.  </seg>
<seg id="92">  Orang-orang bertanya kepada saya, apa yang istimewa dari didikan saya yang membuat Malala begitu tegas, berani berpendapat dan percaya diri?  </seg>
<seg id="93">  Saya menjawab, jangan tanya apa yang saya lakukan.  </seg>
<seg id="94">  Tanya saya apa yang tidak saya lakukan.  </seg>
<seg id="95">  Saya tidak memotong sayapnya, dan itu saja.  </seg>
<seg id="96">  Terima kasih banyak.  </seg>
<seg id="97">  (Tepuk tangan) Terima kasih. Terima kasih banyak. Terima kasih. (Tepuk tangan)  </seg>
</doc>
</refset>
</mteval>
