<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mteval>
<refset setid="iwslt2017-tst2017plus" srclang="english" trglang="indonesian" refid="ref">
<doc docid="2511" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/zaria_forman_drawings_that_show_the_beauty_and_fragility_of_earth</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Komposisi skala besar Zaria Forman yang menggambarkan gletser yang meleleh, gunung es yang mengapung di air yang jernih dan ombak yang berbusa menelusuri momen-momen perubahan, pergolakan dan ketenangan. Bergabunglah bersamanya untuk membahas proses meditatif dari karya seni dan motivasi di balik karyanya. "Gambar-gambar saya merayakan keindahan yang akan hilang," katanya. "Saya berharap gambar-gambar itu menjadi rekaman dari bentang alam yang agung dalam perubahan yang tak henti."</description>
 <keywords>talks, adventure, art, beauty, big problems, climate change, exploration, glacier, meditation, nature, oceans, sustainability, visualizations, water</keywords>
 <talkid>2511</talkid>
 <title>Zaria Forman: Gambar yang menunjukkan kecantikan dan kerapuhan Bumi</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/5502284">Mardiyanto Saahi</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/4904213">Ashika Paramita</translator>
<seg id="1">  Saya menganggap misi hidup saya adalah untuk menyampaikan seberapa mendesaknya perubahan iklim melalui karya saya.  </seg>
<seg id="2">  Saya telah pergi ke Kutub Utara untuk menyaksikan langsung kisah yang saya dengar tentang pencairan kutub, dan saya berkunjung ke khatulistiwa untuk mendokumentasikan kenaikan air laut yang disebabkannya.  </seg>
<seg id="3">  Baru-baru ini, saya mengunjungi pantai Greenland yang dipenuhi es dan kepulauan Maladewa yang cukup rendah dari permukaan laut, menghubungkan dua bagian planet kita yang nampaknya terpisah tapi sama-sama terancam.  </seg>
<seg id="4">  Gambar saya menelusuri momen-momen perubahan, gejolak, dan ketenangan pada bentang alam, menghubungkan penikmat secara emosional dengan tempat yang mungkin tak akan pernah dikunjunginya.  </seg>
<seg id="5">  Saya memilih untuk menyampaikan keindahannya daripada kerusakannya.  </seg>
<seg id="6">  Jika Anda dapat merasakan keagungan dari bentang alam ini, mungkin Anda akan terinspirasi untuk melindungi dan melestarikannya.  </seg>
<seg id="7">  Psikologi perilaku mengatakan bahwa kita mengambil tindakan dan membuat keputusan, pertama dan utama berdasarkan perasaan kita.  </seg>
<seg id="8">  Dan penelitian telah menunjukkan bahwa seni mempengaruhi emosi kita secara lebih efektif daripada laporan berita yang menakutkan.  </seg>
<seg id="9">  Para ahli memprediksi musim panas tanpa es di Kutub Utara akan terjadi paling cepat pada tahun 2020.  </seg>
<seg id="10">  Dan kemungkinan permukaan laut akan naik antara 0,6 sampai 3 meter sebelum akhir abad ke-21.  </seg>
<seg id="11">  Saya telah mendedikasikan karir saya untuk menggambarkan perkiraan ini dengan media yang mudah diakses, yang dapat menggerakkan kita dengan cara yang tak bisa dilakukan oleh data statistik.  </seg>
<seg id="12">  Proses kerja saya dimulai dengan perjalanan ke tempat-tempat di garis terdepan perubahan iklim.  </seg>
<seg id="13">  Di lapangan, saya membuat ribuan foto.  </seg>
<seg id="14">  Kembali di studio, saya bekerja berdasarkan ingatan dari pengalaman dan foto-foto itu untuk membuat komposisi dengan skala yang sangat besar, kadang selebar lebih dari 3 meter.  </seg>
<seg id="15">  Saya menggambar dengan pastel lembut, yang kering seperti arang, tapi berwarna.  </seg>
<seg id="16">  Saya menganggap karya saya adalah gambar tapi orang-orang menyebutnya lukisan.  </seg>
<seg id="17">  Saya merinding saat saya disebut sebagai "pelukis jari."  </seg>
<seg id="18">   Saya tidak menggunakan alat apapun dan saya selalu menggunakan jari dan telapak tangan saya untuk memanipulasi warna pada kertas.  </seg>
<seg id="19">  Bagi saya, menggambar adalah sebuah bentuk meditasi.  </seg>
<seg id="20">  Menggambar menenangkan pikiran saya.  </seg>
<seg id="21">  Saya tidak melihat objek gambar saya sebagai es atau air.  </seg>
<seg id="22">  Objek gambar itu saya lucuti sampai pada warna dan bentuknya yang paling dasar.  </seg>
<seg id="23">  Setelah saya menyelesaikan satu karya, saya akhirnya bisa menikmati komposisi itu secara keseluruhan, sebagai sebuah gunung es yang mengapung di air yang jernih, atau ombak yang berbusa.  </seg>
<seg id="24">  Rata-rata, untuk menyelesaikan karya seukuran ini memerlukan waktu sekitar 10 detik, seperti yang Anda lihat.  </seg>
<seg id="25">   (Tepuk tangan) Sebenarnya, hampir 200 jam, 250 jam untuk karya sebesar itu.  </seg>
<seg id="26">  Saya mulai menggambar sejak saya bisa memegang krayon.  </seg>
<seg id="27">  Ibu saya seorang seniman, dan saya tumbuh besar di antara perlengkapan seni di seantero rumah.  </seg>
<seg id="28">  Kecintaan ibu saya pada fotografi mendorongnya untuk mengunjungi tempat-tempat paling terpencil di dunia, dan saya bersama keluarga cukup beruntung untuk ikut serta dan mendukungnya dalam petualangan-petualangan ini.  </seg>
<seg id="29">  Kami mengendarai unta di Afrika Utara dan mengendarai kereta anjing di dekat Kutub Utara.  </seg>
<seg id="30">  Pada Agustus 2012, saya memimpin ekspedisi pertama saya, membawa sekelompok seniman dan ilmuwan ke pesisir Barat Laut Greenland.  </seg>
<seg id="31">  Seharusnya ibu saya yang memimpin perjalanan ini.  </seg>
<seg id="32">  Waktu itu Ibu dan saya dalam tahap awal perencanaan, kami telah berniat untuk pergi bersama, ketika beliau menjadi korban tumor otak.  </seg>
<seg id="33">  Kanker itu mengambil alih tubuh dan pikirannya dengan cepat, dan ibu meninggal enam bulan kemudian.  </seg>
<seg id="34">  Selama bulan-bulan ketika ia sakit, dedikasinya pada ekspedisi ini tak pernah goyah, dan saya berjanji untuk melaksanakan perjalanan terakhirnya.  </seg>
<seg id="35">  Gairah ibu saya akan Kutub Utara menggema selama saya di Greenland, dan saya merasakan kekuatan dan kerapuhan bentang alam itu.  </seg>
<seg id="36">  Besarnya pegunungan es itu membuat saya merasa kecil.  </seg>
<seg id="37">  Daratan es di sana hidup dengan gerakan dan suara dalam cara yang tak pernah saya kira sebelumnya.  </seg>
<seg id="38">  Saya memperluas skala komposisi saya untuk menyampaikan rasa kagum yang sama seperti yang saya alami.  </seg>
<seg id="39">  Namun, meski keagungan es tersebut jelas terlihat, begitu juga kerapuhannya.  </seg>
<seg id="40">  Dari kapal kami, saya dapat melihat es yang menguap di bawah panas mentari meski bukan musimnya.  </seg>
<seg id="41">  Kami berkesempatan untuk mengunjungi banyak komunitas Inuit di Greenland yang sekarang sedang menghadapi tantangan yang sangat besar.  </seg>
<seg id="42">  Penduduk setempat bercerita pada saya tentang wilayah luas es laut yang tidak lagi membeku seperti dulu.  </seg>
<seg id="43">  Tanpa es, wilayah perburuan dan panen mereka menjadi sangat berkurang, mengancam cara hidup dan keberlangsungan mereka.  </seg>
<seg id="44">  Gletser yang meleleh di Greenland adalah salah satu faktor terbesar yang mempengaruhi naiknya permukaan laut, yang sudah mulai menenggelamkan beberapa pulau terendah di dunia. Setahun setelah saya ke Greenland,  </seg>
<seg id="45">  saya mengunjungi Maladewa, negara paling rendah dan paling datar di seluruh dunia.  </seg>
<seg id="46">  Selama di sana, saya mengumpulkan gambar dan inspirasi untuk sebuah karya baru, yaitu gambar ombak yang menjilat pantai sebuah negara yang mungkin akan seluruhnya tenggelam dalam abad ini.  </seg>
<seg id="47">  Peristiwa-peristiwa yang menghancurkan terjadi setiap hari baik pada skala global maupun pribadi.  </seg>
<seg id="48">  Saat saya di Greenland, saya menaburkan abu ibu saya di tengah es yang meleleh.  </seg>
<seg id="49">  Sekarang dia menjadi bagian dari bentang alam yang sangat dicintainya, bahkan ketika bentang alam itu sirna dan berubah bentuk.  </seg>
<seg id="50">  Di antara banyak hadiah yang ibu berikan pada saya adalah kemampuan untuk fokus pada sisi positif daripada sisi negatif.  </seg>
<seg id="51">  Gambar-gambar saya merayakan keindahan yang akan hilang.  </seg>
<seg id="52">  Saya harap gambar-gambar itu dapat menjadi rekaman dari bentang alam yang agung dalam perubahan tak henti, mendokumentasikan perubahan dan menginspirasi komunitas global untuk mengambil tindakan demi masa depan.  </seg>
<seg id="53">  Terima kasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="2507" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/trevor_timm_how_free_is_our_freedom_of_the_press</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Di Amerika Serikat, media mempunyai hak untuk menerbitkan informasi rahasia yang perlu diketahui masyarakat, sebagaimana dilindungi dalam ketentuan Amandemen Pertama. Pengawasan pemerintah telah membuat keberadaan para whistleblower, yang merupakan sumber dalam hampir setiap pemberitaan penting mengenai keamanan nasional sejak 9/11, semakin terancam dalam menyampaikan informasi tersebut. Dalam ceramah yang singkat dan informatif ini, salah satu pendiri Freedom of the Press Foundation dan Ted Fellow Trevor Timm, menelusuri perkembangan aktivitas pemerintah melawan para individu yang mengekspos kejahatan dan ketidakadilan, serta mendukung teknologi yang dapat membantu mereka untuk beraktivitas secara aman dan anonim.</description>
 <keywords>talks, Internet, TED Fellows, corruption, crime, government</keywords>
 <talkid>2507</talkid>
 <title>Trevor Timm: Seberapa bebaskah kebebasan pers kita?</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/254595">Dewi Barnas</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/4244370">Amelia Purba</translator>
<seg id="1">  Ini adalah James Risen.  </seg>
<seg id="2">  Anda mungkin mengenalnya sebagai reporter pemenang Pulitzer dari The New York Times  </seg>
<seg id="3">  Jauh sebelum ada yang tahu nama Edward Snowden, Risen menulis sebuah buku terkenal dimana ia mengekspos bahwa NSA menyadap telepon warga Amerika secara ilegal.  </seg>
<seg id="4">  Namun adalah bab lain dalam buku itu yang mungkin mempunyai efek lebih besar.  </seg>
<seg id="5">  Di dalamnya, ia menjelaskan bencana operasi intelijen AS dimana CIA menyerahkan cetak biru bom nuklir ke Iran.  </seg>
<seg id="6">  Jika kedengarannya gila, baca bukunya.  </seg>
<seg id="7">  Sebuah kisah yang luar biasa.  </seg>
<seg id="8">  Tapi tahukah Anda, siapa yang tidak menyukai bab tersebut?  </seg>
<seg id="9">  Pemerintah AS.  </seg>
<seg id="10">  Selama hampir 10 tahun setelahnya, Risen adalah subyek investigasi pemerintah AS dimana para jaksa menuntutnya untuk bersaksi melawan salah satu informannya.  </seg>
<seg id="11">  Seiring waktu, dia menjadi contoh dari pola terbaru pemerintah AS dalam menghukum whistleblower dan memata-matai wartawan.  </seg>
<seg id="12">  Anda tahu, menurut Amandemen Pertama pers mempunyai hak menerbitkan informasi rahasia demi kepentingan publik.  </seg>
<seg id="13">  Tapi mustahil untuk menjalankan hak ini jika media tidak dapat mengumpulkan berita dan melindungi identitas orang-orang pemberani yang menyediakan informasi ini ke mereka.  </seg>
<seg id="14">  Jadi ketika pemerintah mendatanginya, Risen menolak layaknya para wartawan pemberani pendahulunya, dan memilih untuk masuk penjara.  </seg>
<seg id="15">  Jadi dari tahun 2007 sampai 2015 Risen tinggal dalam ketakutan dikirim ke penjara federal.  </seg>
<seg id="16">  Hingga beberapa hari sebelum persidangan, ketika suatu hal menarik terjadi.  </seg>
<seg id="17">  Tiba-tiba, setelah bertahun-tahun mengklaim bahwa kesaksiannya penting, pemerintah membatalkan semua tuntutan kepada Risen.  </seg>
<seg id="18">  Ternyata, di zaman pengawasan elektronik, hanya ada sedikit tempat bagi reporter dan informan untuk bersembunyi.  </seg>
<seg id="19">  Alih-alih mencoba dan gagal untuk mendapatkan kesaksian Risen, mereka bisa menggunakan jejak digitalnya untuk bersaksi melawannya.  </seg>
<seg id="20">  Dengan penuh kerahasiaan dan tanpa persetujuannya, jaksa mendapatkan rekaman telepon Risen.  </seg>
<seg id="21">  Mereka mendapatkan e-mail, informasi keuangan dan bank, laporan kreditnya, bahkan laporan perjalanan termasuk daftar penerbangan yang pernah dinaikinya.  </seg>
<seg id="22">  Dan menggunakan informasi ini, mereka menghukum Jeffrey Sterling, yang diyakini sebagai informan Risen dan whistleblower CIA.  </seg>
<seg id="23">  Sedihnya, ini hanya satu dari banyak kasus.  </seg>
<seg id="24">  Presiden Obama berjanji untuk melindungi whistleblower, namun Departemen Keadilan telah menuntut lebih banyak whistleblower daripada total yang dihukum kabinet-kabinet sebelumnya.  </seg>
<seg id="25">  Anda bisa lihat potensi masalahnya, terutama karena pemerintah berpandangan banyak pekerjaan mereka bersifat rahasia.  </seg>
<seg id="26">  Sejak 9/11, hampir setiap pemberitaan penting tentang keamanan nasional adalah karena ada whistleblower yang mendatangi wartawan.  </seg>
<seg id="27">  Jadi ada resiko dimana pers tak bisa melakukan pekerjaan mereka yang seharusnya dilindungi oleh Amandemen Pertama, karena kemampuan pemerintah untuk memata-matai semua orang.  </seg>
<seg id="28">  Namun justru ketika teknologi memberi solusi bagi pemerintah untuk mengabaikan hak para reporter, pers juga dapat menggunakan teknologi untuk melindungi informan mereka lebih baik dari sebelumnya.  </seg>
<seg id="29">  Dan ini bisa dimulai ketika mereka mulai berkomunikasi, sebelum mereka dipanggil bersaksi di pengadilan.  </seg>
<seg id="30">  Piranti lunak komunikasi yang sekarang tersedia belum ada ketika Risen menulis bukunya, dan jauh lebih anti-pengawasan daripada e-mail biasa ataupun telepon.  </seg>
<seg id="31">  Contohnya, alat seperti SecureDrop, sistem pelaporan whistleblower terbuka yang diciptakan pesohor Internet, almarhum Aaron Swartz, yang dikembangkan oleh NGO tempat saya bekerja, Freedom of the Press Foundation.  </seg>
<seg id="32">  Alih-alih mengirimkan e-mail, Anda mendatangi website media massa, seperti contoh ini, The Washington Post.  </seg>
<seg id="33">  Dari sana, Anda dapat mengunggah dokumen atau mengirim informasi seperti halnya mengirim dokumen lainnya.  </seg>
<seg id="34">  Dokumen tersebut akan dienkripsi dan disimpan di server dimana hanya media massa tersebut yang punya akses.  </seg>
<seg id="35">  Jadi pemerintah tak lagi bisa mengambil informasi secara rahasia, dan banyak dari informasi yang mereka inginkan memang tidak pernah tersedia.  </seg>
<seg id="36">  SecureDrop hanyalah bagian kecil dari sebuah puzzle untuk melindungi kebebasan pers di abad ke-21.  </seg>
<seg id="37">  Sayangnya, pemerintah di seluruh dunia terus mengembangkan teknik spionase baru yang beresiko bagi kita semua.  </seg>
<seg id="38">  Dan tergantung pada kita untuk memastikan bahwa tidak hanya para whistleblower yang paham teknologi seperti Edward Snowden, yang punya kesempatan mengekspos pelanggaran.  </seg>
<seg id="39">  Sama pentingnya untuk melindungi whistleblower dana kesehatan veteran yang memperingati kita akan rumah sakit yang over-kapasitas atau pekerja lingkungan yang memperingatkan akan bahaya air kotor Flint, ataupun orang dalam Wall Street yang memperingatkan kita akan krisis keuangan yang akan datang.  </seg>
<seg id="40">  Alat-alat ini dibuat tidak hanya untuk orang-orang pemberani yang mengekspos kejahatan, tapi untuk melindungi semua hak kita sesuai UUD.  </seg>
<seg id="41">  Terima kasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="2504" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/laura_indolfi_good_news_in_the_fight_against_pancreatic_cancer</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Siapapun yang telah kehilangan orang yang dicintai karena kanker pankreas tahu seberapa cepat penyakit ini muncul dan mempengaruhi orang yang sehat. TED Fellow dan pengusaha biomedis Laura Indolfi mengembangkan perawatan revolusioner untuk penyakit mematikan dan kompleks ini: piranti pengiriman obat yang dapat menjadi jerui yang memagari area tumor, mencegah penyebaran kanker dan mengirimkan obat hanya di bagian dimana ia diperlukan. "Kami berharap suatu hari nanti kita bisa membuat obat yang dapat menyembuhkan kanker pankreas," katanya.</description>
 <keywords>talks, TED Fellows, big problems, cancer, design, disease, entrepreneur, future, health, health care, illness, innovation, invention, medical research, medicine, potential, product design, science</keywords>
 <talkid>2504</talkid>
 <title>Laura Indolfi: Kabar baik dalam melawan kanker pankreas</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/4244370">Amelia Purba</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/355256">Rommy Rustami</translator>
<seg id="1">  Angkat tangan Anda, jika Anda kenal setidaknya satu orang yang ada di layar ini.  </seg>
<seg id="2">  Wow, hampir semuanya.  </seg>
<seg id="3">  Benar, mereka sangat terkenal di bidangnya  </seg>
<seg id="4">  Dan apakah Anda tahu persamaan mereka?  </seg>
<seg id="5">  Mereka semua meninggal karena kanker pankreas.  </seg>
<seg id="6">  Meskipun menyedihkan, berkat pengalaman merekalah kita bisa meningkatkan kesadaran bahwa penyakit ini mematikan.  </seg>
<seg id="7">  Kanker pankreas adalah penyebab kematian ketiga tertinggi akibat kanker, dan hanya 8 persen pasien yang dapat bertahan di atas lima tahun.  </seg>
<seg id="8">  Angka yang sangat kecil, terutama jika dibandingkan dengan kanker payudara, dengan angka penyintas yang hampir 90%.  </seg>
<seg id="9">  Jadi tidak heran jika diagnosa kanker pankreas sudah hampir pasti sama dengan vonis mati.  </seg>
<seg id="10">  Meski demikian, yang mengejutkan adalah bahwa selama 40 tahun terakhir, angka ini tidak berubah sedikitpun, meskipun sudah banyak kemajuan yang dicapai dengan tumor tipe lainnya.  </seg>
<seg id="11">  Jadi bagaimana kita bisa membuat perawatan kanker pankreas lebih efektif?  </seg>
<seg id="12">  Sebagai pengusaha biomedis, saya ingin memecahkan masalah yang tampak mustahil, memahami keterbatasan mereka dan mencoba untuk menemukan solusi baru yang inovatif, yang dapat mengubah hasil.  </seg>
<seg id="13">  Berita buruk pertama yang dialami pasien kanker pankreas, adalah posisi pankreas terletak tepat di tengah perut Anda.  </seg>
<seg id="14">  Lihat organ warna oranye di layar.  </seg>
<seg id="15">  Tapi Anda hampir tidak bisa melihatnya sebelum saya menyingkirkan semua organ lain di depannya.  </seg>
<seg id="16">  Pankreas juga dikelilingi oleh banyak organ vital lainnya, seperti hati, perut, saluran empedu.  </seg>
<seg id="17">  Dan kemampuan tumor untuk menyebar ke organ-organ tersebut adalah alasan kenapa kanker pankreas merupakan salah satu tipe tumor yang paling menyakitkan.  </seg>
<seg id="18">  Posisi yang sulit dijangkau juga membatasi dokter untuk mengoperasi dan mengangkatnya, seperti yang biasa dilakukan misalnya pada kanker payudara.  </seg>
<seg id="19">  Jadi semua faktor ini membuat pasien kanker pankreas hanya memiliki kemoterapi sebagai satu-satunya pilihan.  </seg>
<seg id="20">  Ini membawa kita pada berita buruk kedua.  </seg>
<seg id="21">  Tumor kanker pankreas hanya mempunyai sedikit pembuluh darah.  </seg>
<seg id="22">  Kenapa kita perlu peduli akan pembuluh darah dalam tumor?  </seg>
<seg id="23">  Kita harus mengetahui dulu bagaimana cara kerja kemoterapi.  </seg>
<seg id="24">  Obat disuntikan pada pembuluh darah dan ia akan dibawa ke seluruh tubuh sampai tiba di daerah tumor.  </seg>
<seg id="25">  Seperti kita berkendara di jalan tol, untuk mencapai tujuan.  </seg>
<seg id="26">  Tapi bagaimana jika tujuan Anda tidak punya akses masuk dari jalan tol?  </seg>
<seg id="27">  Anda tidak akan pernah sampai.  </seg>
<seg id="28">  Ini adalah masalah yang sama yang dihadapi kemoterapi dan kanker pankreas.  </seg>
<seg id="29">  Obat menelusuri seluruh tubuh Anda.  </seg>
<seg id="30">  Obat itu akan mencapai organ-organ yang sehat, mengakibatkan efek keracunan pada pasien secara keseluruhan, tapi hanya sedikit yang sampai pada tumor.  </seg>
<seg id="31">  Oleh karena itu, manfaatnya sangat terbatas.  </seg>
<seg id="32">  Bagi saya, sepertinya tidak masuk akal melakukan pengobatan bagi seluruh tubuh hanya untuk mengobati organ tertentu.  </seg>
<seg id="33">  Namun, selama 40 tahun terakhir, sejumlah besar uang, penelitian dan upaya telah dilakukan untuk menemukan obat yang lebih baik bagi penderita kanker pankreas, tapi tidak ada yang yang sudah dilakukan untuk mengubah cara penyampaian obat pada pasien.  </seg>
<seg id="34">  Jadi setelah dua berita buruk, saya akan menyampaikan sebuah berita baik. Saya harap begitu.  </seg>
<seg id="35">  Bekerja sama dengan MIT dan Rumah Sakit Umum Massachusetts di Boston, kami telah merevolusi cara perawatan pasien kanker dengan memungkinkan pemberian obat secara lokal.  </seg>
<seg id="36">  Pada dasarnya, kami mengirim Anda dengan parasut ke atas tujuan Anda sehingga Anda tidak perlu berkendara mengelilingi jalan tol.  </seg>
<seg id="37">  Kami memasukkan obat ke dalam piranti seperti ini.  </seg>
<seg id="38">  Piranti ini cukup fleksibel sehingga bisa dilipat agar bisa masuk ke dalam kateter, jadi dokter dapat menanamnya langsung pada tumor dengan operasi kecil.  </seg>
<seg id="39">  Tapi piranti ini cukup padat, sehingga setelah ia ditempatkan pada tumor, piranti ini akan berfungsi sebagai jeruji.  </seg>
<seg id="40">  Piranti ini secara fisik akan menghalangi tumor untuk memasuki organ lain, mengendalikan metastasis (pertumbuhan tumor baru).  </seg>
<seg id="41">  Piranti ini juga dapat dicerna secara biologis.  </seg>
<seg id="42">  Yang artinya setelah memasuki tubuh, piranti ini akan dicerna, mengirimkan obat secara lokal, perlahan dan lebih efektif daripada pengobatan yang ada saat ini, yang berpengaruh pada seluruh tubuh.  </seg>
<seg id="43">  Pada studi pra-klinis, kami telah menunjukkan bahwa pendekatan lokal ini dapat meningkatkan hasil perawatan 12 kali lebih baik.  </seg>
<seg id="44">  Jadi kami menggunakan obat yang telah dikenal dan dengan hanya mengirimkannya secara lokal pada area yang paling perlu, kami memperoleh hasil 12 kali lebih baik, mengurangi efek keracunan sistematis.  </seg>
<seg id="45">  Kami berupaya keras untuk membawa teknologi ini pada tahap selanjutnya.  </seg>
<seg id="46">  Kami menyempurnakan pengujian pra-klinis dan percontohan binatang yang diperlukan sebelum mengajukan persetujuan FDA untuk pengujian klinis.  </seg>
<seg id="47">  Saat ini, sebagian besar pasien kanker pankreas akan meninggal.  </seg>
<seg id="48">  Kami berharap suatu hari nanti, kami dapat mengurangi penderitaan, memperpanjang hidup mereka dan mungkin dapat membuat kanker pankreas menjadi penyakit yang dapat diobati.  </seg>
<seg id="49">  Dengan mengubah cara penyampaian obat, kami tidak hanya membuatnya lebih berguna dan tidak beracun, kami juga membuka kesempatan untuk menemukan solusi inovatif baru lainnya untuk hampir semua masalah yang mustahil pada pasien kanker pankreas dan penyakit lainnya.  </seg>
<seg id="50">  Terima kasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="2496" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/sanford_biggers_an_artist_s_unflinching_look_at_racial_violence</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Seniman konseptual dan TED Fellow, Sanford Biggers, menggunakan lukisan, seni pahat, video, dan pertunjukan seni untuk memicu diskusi menantang mengenai sejarah dan trauma yang dialami warga kulit hitam Amerika. Bergabunglah dengannya saat ia menceritakan dua karya menyentuh dan berbagi motivasi di balik karyanya. "Hanya melalui dialog mendalam mengenai sejarah dan ras kita bisa berkembang sebagai individu dan masyarakat," ujar Biggers.</description>
 <keywords>talks, Africa, Buddhism, Slavery, TED Fellows, activism, art, beauty, creativity, culture, global issues, identity, inequality, motivation, politics, race, social change, society, visualizations</keywords>
 <talkid>2496</talkid>
 <title>Sanford Biggers: Pandangan tanpa menghakimi seorang seniman terhadap kekerasan rasial</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/4792448">Prameswari Rahmanu</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/5826546">Chiquita Clarissa</translator>
<seg id="1">  Sebagai seniman konseptual, saya selalu mencari cara untuk memulai percakapan yang menantang.  </seg>
<seg id="2">  Saya melakukannya melalui lukisan, seni pahat, video dan penampilan.  </seg>
<seg id="3">  Tapi terlepas dari formatnya, dua materi kesukaan saya adalah sejarah dan dialog.  </seg>
<seg id="4">  Pada tahun 2007, saya menciptakan "Lotus," patung bunga lotus dari kaca berdiameter 2,3 meter seberat 300 kg.  </seg>
<seg id="5">  Dalam Buddha, teratai adalah simbol transenden serta kesucian pikiran dan jiwa.  </seg>
<seg id="6">  Tetapi ketika teratai ini dilihat lebih dekat, bisa terlihat bahwa setiap kelopaknya terbuat dari penampang kapal budak.  </seg>
<seg id="7">  Diagram simbolik ini diambil dari panduan budak Inggris yang lalu digunakan penentang perbudakan untuk menunjukkan kekejaman perbudakan.  </seg>
<seg id="8">  Di Amerika, kita tidak suka membahas perbudakan, atau melihatnya sebagai industri global.  </seg>
<seg id="9">  Namun, melalui simbol Buddha ini, saya berharap untuk menyatukan dan melampaui sejarah dan trauma warga kulit hitam Amerika dan mendorong diskusi tentang masa lalu kita semua.  </seg>
<seg id="10">  Untuk membuat "Lotus", kami mengukir lebih dari 6.000 bentuk.  </seg>
<seg id="11">  Lalu dialihkan kepada Kota New York untuk membuat "Lotus" versi baja berukuran 8,5 meter sebagai instalasi permanen di Eagle Academy for Young Men, sekolah bagi siswa kulit hitam dan latin, dua komunitas yang paling terdampak oleh sejarah ini.  </seg>
<seg id="12">  Dua komunitas yang juga sangat terpengaruh oleh fenomena baru-baru ini, tapi izinkan saya sedikit menyimpang.  </seg>
<seg id="13">  Saya telah mengumpulkan patung kayu Afrika dari toko suvenir dan pasar loak di seluruh dunia.  </seg>
<seg id="14">  Keaslian dan asal usul patung ini masih diragukan, Namun, orang-orang percaya patung ini disisipi kekuatan, bahkan sihir.  </seg>
<seg id="15">  Baru-baru ini saya menemukan cara untuk menggunakannya dalam karya saya.  </seg>
<seg id="16">   Sejak 2012, dunia menyaksikan pembunuhan Trayvon Martin Michael Brown, Eric Garner, Sandra Bland, Tamir Rice dan nyaris tak terhitung lagi warga kulit hitam tanpa senjata, di tangan polisi yang seringkali bisa bebas tanpa hukuman sama sekali.  </seg>
<seg id="17">  Untuk mengenang para korban ini, dan beberapa kali, bahkan saya sendiri, professor universitas Ivy League yang taat hukum, menjadi target dan diancam dengan senjata oleh polisi.  </seg>
<seg id="18">  Saya membuat karya yang berjudul "BAM" ini.  </seg>
<seg id="19">  Penting untuk menghapus identitas setiap patung ini supaya semuanya tampak sama dan lebih mudah untuk diabaikan.  </seg>
<seg id="20">  Saya mencelupnya dalam lilin coklat pekat, sebelum saya membawanya ke arena tembak di mana saya memahat ulang patung-patung ini dengan peluru.  </seg>
<seg id="21">  Dan itu menyenangkan, bermain dengan pistol dan kamera video berkecepatan tinggi.  </seg>
<seg id="22">  Namun penghormatan pada patung ini mencegah saya untuk menarik pelatuknya, saya merasa seakan menembak diri sendiri.  </seg>
<seg id="23">  Akhirnya, juru kamera saya, Raul, yang menembak.  </seg>
<seg id="24">  Saya lalu mengambil bagian-bagiannya membuat cetakan, melapisinya dengan lilin, lalu menyepuhnya dengan tembaga seperti gambar yang Anda lihat, yang menunjukkan bekas pembuatan yang kasar seperti bekas luka dalam peperangan.  </seg>
<seg id="25">  Saat saya memajang karya ini di Miami, seorang wanita berkata bahwa ia merasakan setiap tembakan di jiwanya.  </seg>
<seg id="26">  Namun, ia juga merasa bahwa karya ini mengenang para korban pembunuhan tersebut dan juga korban kekerasan rasial lainnya sepanjang sejarah AS.  </seg>
<seg id="27">  Namun, "Lotus" dan "BAM" lebih besar dari sekedar sejarah AS.  </seg>
<seg id="28">  Ketika dipamerkan di Berlin tahun lalu, seorang mahasiswa filsafat menanyakan apa yang menyebabkan pembunuhan baru-baru ini.  </seg>
<seg id="29">  Saya menunjukkan padanya kartu pos bergambar hukuman mati dari awal tahun 1900-an dan mengingatkan bahwa pembunuhan-pembunuhan ini telah berlangsung lebih dari 500 tahun.  </seg>
<seg id="30">  Namun, hanya lewat pertanyaan seperti ini dan dialog lebih mendalam mengenai sejarah dan ras, kita bisa berkembang sebagai individu dan masyarakat.  </seg>
<seg id="31">  Saya harap karya saya menciptakan ruang aman bagi dialog jujur seperti ini dan kesempatan bagi orang-orang untuk terlibat bersama-sama dalam pembahasan yang nyata dan dibutuhkan.  </seg>
<seg id="32">  Terima kasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="2488" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/ameera_harouda_why_i_put_myself_in_danger_to_tell_the_stories_of_gaza</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Saat Ameera Haroda mendengar suara bom atau granat, ia langsung menuju ke sumber suara tersebut. "Saya ingin jadi orang pertama di sana karena cerita-cerita ini harus diceritakan," kata "fixer" wanita pertama Gaza, pekerjaan yang memungkinkannya untuk membimbing wartawan di tengah kondisi zona perang yang kacau di negaranya, yang masih dia cintai meskipun situasi yang buruk. Cari tahu apa yang memotivasi Harouda untuk memberikan suara bagi penderitaan masyarakat Gaza dalam ceramah yang tak terlupakan ini.</description>
 <keywords>talks, choice, communication, fear, film, journalism, media, poverty, security, violence, war, women</keywords>
 <talkid>2488</talkid>
 <title>Ameera Harouda: Mengapa saya menempatkan diri dalam bahaya untuk menceritakan kisah-kisah Gaza</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/355256">Rommy Rustami</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/5826546">Chiquita Clarissa</translator>
<seg id="1">  Halo.  </seg>
<seg id="2">  Ini adalah perjalanan pertama saya, pertama kali dalam hidup saya di luar tembok Gaza.  </seg>
<seg id="3">  Saya sangat senang berada di sini.  </seg>
<seg id="4">  (Tepuk tangan) Saya selalu berambisi untuk menjadi pilot, menerbangkan pesawat, merasa bebas untuk terbang di langit, menyentuh langit.  </seg>
<seg id="5">  Tetapi itu tidak terjadi.  </seg>
<seg id="6">  Alasannya, saya tinggal di Gaza, tidak ada lapangan terbang di sana.  </seg>
<seg id="7">  Semua perbatasan ditutup pada setiap sisi.  </seg>
<seg id="8">  Kami tinggal dalam salah satu penjara terbesar di dunia.  </seg>
<seg id="9">  Yang saya bisa lakukan hanyalah melihat ke langit.  </seg>
<seg id="10">  Pada hari-hari tertentu, kami beruntung jika ada aliran listrik selama empat atau lima jam.  </seg>
<seg id="11">  Saat dingin, kami membuat api di depan atau di atap rumah kami.  </seg>
<seg id="12">  Kadang-kadang kami membuat makanan juga.  </seg>
<seg id="13">  Pekerjaan saya di Gaza adalah mengorganisir kunjungan para wartawan yang datang ke tanah air saya untuk menceritakan tentang apa yang terjadi di Gaza.  </seg>
<seg id="14">  Di pagi hari, saya hampir selalu pergi ke daerah perbatasan untuk menjemput wartawan.  </seg>
<seg id="15">  Apabila sesuatu terjadi pada wartawan itu, atau Ia memutuskan untuk menulis sebuah artikel yang tidak diizinkan oleh pemerintah, hal-hal buruk bisa terjadi.  </seg>
<seg id="16">  Membantu para wartawan, pembuat film, kru berita bepergian di negara saya adalah pekerjaan saya.  </seg>
<seg id="17">  Saya percaya kesuksesan saya datang dari membangun hubungan tidak hanya dengan para wartawan dan kru berita, tetapi juga dengan komunitas di Jalur Gaza.  </seg>
<seg id="18">  Komunitas-komunitas yang tidak ingin cerita mereka dipublikasikan, saya tidak pernah melihat mereka sebagai cerita atau angka.  </seg>
<seg id="19">  Seperti saya, mereka adalah manusia.  </seg>
<seg id="20">  Saya membangun banyak hubungan selama lebih dari 10 tahun.  </seg>
<seg id="21">  Dan Anda tahu?  </seg>
<seg id="22">  Ini memberi saya peluang untuk mendapatkan akses ke orang-orang, ke cerita yang tak bisa diakses orang lain.  </seg>
<seg id="23">  Dalam beberapa situasi, saya merasa memiliki kekuatan lebih sebagai seorang perempuan.  </seg>
<seg id="24">  Banyak wartawan pria dalam masyarakat saya ingin meliput tentang kecanduan narkoba di negara saya.  </seg>
<seg id="25">  Masalah itu bermula ketika terowongan Gaza sedang dibangun.  </seg>
<seg id="26">  Dengan pengepungan di Gaza, terowongan membawa kebutuhan pokok untuk orang-orang seperti makanan, bahan bangunan, dan lain-lain yang kami butuhkan.  </seg>
<seg id="27">  Tetapi tidak lagi, karena Mesir membanjiri sisi terowongan mereka dengan air sehingga tidak bisa digunakan lagi.  </seg>
<seg id="28">  Narkoba diselundupkan, dan banyak kaum muda kecanduan.  </seg>
<seg id="29">  Dalam tradisi masyarakat Palestina, pria lain dilarang untuk masuk ke dalam rumah (ketika bertamu).  </seg>
<seg id="30">  Jadi tidak ada wartawan pria yang mendapatkan ceritanya.  </seg>
<seg id="31">  Tetapi saya dapat.  </seg>
<seg id="32">  Saya memiliki suami yang hebat, suami hebat yang mendukung saya meski dia mendapat banyak kritik dari masyarakat.  </seg>
<seg id="33">  Dia sekarang di rumah bersama dua anak saya dan saya memiliki satu lagi di dalam sini.  </seg>
<seg id="34">  (Tepuk tangan) Saat saya bekerja, saya menghubungi suami saya tiap dua jam, dan dia tahu apabila dia tidak mendengar kabar dari saya, dia harus menghubungi kontak saya, orang yang memberi saya akses, yang saya percayai.  </seg>
<seg id="35">  Suatu satu waktu di Gaza, ketika terjadi penculikan jurnalis Inggris Alan Johnston, saya diminta oleh sebuah majalah Amerika untuk mengatur pertemuan dengan para penculik di Gaza, dan saya melakukannya.  </seg>
<seg id="36">  Saya dan wartawan yang meliput diminta untuk bertemu di luar hotelnya.  </seg>
<seg id="37">  Mereka datang menjemput kami dengan mobil van hitam dan berjendela hitam, mereka memakai topeng pada hari itu.  </seg>
<seg id="38">  Dan mereka membawa kami jauh, jauh ke tengah sebuah lapangan.  </seg>
<seg id="39">  Mereka mengambil ponsel kami, dan kami melakukan wawancara dengan para penculik di lapangan tersebut.  </seg>
<seg id="40">  Saya sangat takut hari itu, hari yang tidak akan pernah saya lupakan.  </seg>
<seg id="41">  Jadi, mengapa saya melakukan yang saya lakukan?  </seg>
<seg id="42">  Saya melakukannya karena saya percaya bahwa, jika saya tidak melakukannya, bagian besar dari cerita tentang Gaza akan hilang.  </seg>
<seg id="43">  Ada beberapa cerita lagi yang dapat saya ceritakan tentang negara saya.  </seg>
<seg id="44">  Dan tidak semuanya buruk.  </seg>
<seg id="45">  Saya cinta negara saya, meskipun kami hidup di situasi yang buruk -- pengepungan, kemiskinan, pengangguran -- tetapi ada kehidupan.  </seg>
<seg id="46">  Ada orang-orang pemimpi dan orang-orang hebat yang penuh semangat.  </seg>
<seg id="47">  Kami memiliki musik yang indah, dan sebuah sekolah musik yang hebat.  </seg>
<seg id="48">  Kami memiliki penari parkour, yang menari di atas puing-puing rumah mereka.  </seg>
<seg id="49">  Dan Gaza adalah satu-satunya tempat di dunia Arab di mana umat Islam dan Kristen tinggal dalam ikatan persaudaraan yang kuat.  </seg>
<seg id="50">  (Tepuk tangan) Selama waktu perang, yang tersulit bagi saya adalah meninggalkan rumah di pagi hari, meninggalkan anak-anak saya.  </seg>
<seg id="51">  Saya mengambil foto mereka setiap hari karena saya tak pernah tahu apakah saya akan kembali ke mereka.  </seg>
<seg id="52">  Menjadi seorang "fixer" dan wartawan adalah sulit dan bahaya di Gaza.  </seg>
<seg id="53">  Tapi saat saya mendengar suara granat atau suara pengeboman, saya segera menuju ke sana, karena saya ingin menjadi yang pertama sampai di sana, karena cerita ini harus diceritakan.  </seg>
<seg id="54">  Saat anak-anak saya masih kecil dan kami mendengar suara perang, saya kerap beritahu mereka bahwa itu adalah suara kembang api.  </seg>
<seg id="55">  Sekarang mereka lebih tua, mereka mengerti.  </seg>
<seg id="56">  Saya mengalami mimpi buruk karena semua yang saya saksikan di masa perang, terutama tubuh anak-anak kecil yang tak bernyawa.  </seg>
<seg id="57">  Saya masih ingat seorang anak perempuan, namanya Hala.  </seg>
<seg id="58">  Dia satu-satunya yang selamat dari keluarganya.  </seg>
<seg id="59">  Fotonya akan selalu bersama saya.  </seg>
<seg id="60">  Saya tidak akan melupakannya.  </seg>
<seg id="61">  Saya bangga untuk bisa berdiri di sini bersama kalian hari ini.  </seg>
<seg id="62">  Saya bangga bahwa saya dapat menceritakan cerita sedih dan bahagia, cerita tentang sudut kecil saya di dunia, Gaza.  </seg>
<seg id="63">  Saya bangga bahwa saya adalah fixer wanita pertama di Gaza.  </seg>
<seg id="64">  Dan lucunya mereka memanggil saya Mr. Rambo di Gaza.  </seg>
<seg id="65">   Saya harap suatu hari, saya punya kesempatan untuk menceritakan kisah-kisah tentang wanita-wanita lain, semua wanita hebat lainnya yang saya tahu di negara saya.  </seg>
<seg id="66">  Saya harap suatu hari saya dapat membantu wanita lain di negara saya untuk menjadi fixer seperti saya.  </seg>
<seg id="67">  Dan terkadang, saya merasa saya tidak bisa melakukan pekerjaan ini lagi, ini terlalu berat buat saya.  </seg>
<seg id="68">  Tetapi saya mengingat kata-kata ini: "Jangan membatasi tantangan Anda, tetapi tantanglah batas Anda.  </seg>
<seg id="69">  Jangan biarkan orang lain menghalangi mimpi Anda."  </seg>
<seg id="70">  Terima kasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="2478" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/robert_palmer_the_panama_papers_exposed_a_huge_global_problem_what_s_next</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Pada tanggal 3 April 2016 kita menyaksikan bocoran data terbesar dalam sejarah. Panama Papers mengungkap orang-orang kaya dan berkuasa menyembunyikan jumlah uang yang dahsyat dalam rekening offshore. Tapi apa maksud semua ini? Kami menghubungi Robert Palmer dari Global Witness untuk mengetahuinya.</description>
 <keywords>talks, activism, big problems, business, corruption, economics, global issues, government, identity, inequality, investment, law, money, news, poverty</keywords>
 <talkid>2478</talkid>
 <title>Robert Palmer: Panama Papers membongkar sebuah masalah besar dunia. Selanjutnya apa lagi?</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/5502284">Mardiyanto Saahi</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/5404233">Nifa Abdiraihan</translator>
<seg id="1">  [Pada 3 April 2016, kita menyaksikan bocoran data terbesar dalam sejarah.] [Panama Papers mengungkap orang-orang kaya dan berkuasa] [menyembunyikan uang dalam jumlah sangat besar di rekening offshore.] [Apakah maksud dari semua ini?] [Kami menghubungi Robert Palmer dari Global Witness untuk menjelaskannya.] Minggu ini, kita menyaksikan banjir cerita yang berasal dari bocornya 11 juta dokumen  </seg>
<seg id="2">  dari sebuah kantor hukum di Panama yang bernama Mossack Fonseca.  </seg>
<seg id="3">  Pengungkapan dokumen dari Panama tersebut menyingkap tabir kecil dunia "offshore" yang penuh rahasia.  </seg>
<seg id="4">  Kami mencari tahu bagaimana klien serta bank dan pengacara mendatangi perusahaan seperti Mossack Fonseca dan mengatakan, "Ok, kami ingin sebuah perusahaan anonim, bisakah Anda membuatnya?"  </seg>
<seg id="5">  Anda bisa melihat email mereka, bisa melihat lalu-lintas pesan mereka, bisa melihat prosesnya, bagaimana perusahaan ini beroperasi.  </seg>
<seg id="6">  Sekarang, sudah ada dampak langsung dari kebocoran ini.  </seg>
<seg id="7">  Perdana Menteri Islandia telah mengundurkan diri.  </seg>
<seg id="8">  Kita juga mendengar berita bahwa pendukung diktator Suriah yang brutal, Bashar Al-Assad, juga memiliki beberapa perusahaan offshore.  </seg>
<seg id="9">  Telah ada tuduhan adanya jejak uang sebesar USD 2 milyar yang mengarah pada Presiden Rusia Vladimir Putin melalui teman dekat masa kecilnya, yang kebetulan adalah seorang pemain cello ternama.  </seg>
<seg id="10">  Dan akan ada banyak sekali orang-orang kaya di luar sana dan lainnya yang akan resah menunggu kumpulan cerita selanjutnya serta kumpulan bocoran dokumen selanjutnya.  </seg>
<seg id="11">  Memang ini kedengaran seperti cerita thriller agen rahasia atau novel oleh John Grisham.  </seg>
<seg id="12">  Rasanya sangat jauh dari Anda, saya, orang-orang awam.  </seg>
<seg id="13">  Kenapa kita harus peduli?  </seg>
<seg id="14">  Kebenarannya adalah jika orang-orang kaya dan berkuasa bisa menyimpan uang mereka di luar negeri dan tidak membayar pajak sebagaimana harusnya, artinya uang yang tersedia untuk pelayanan publik yang vital seperti kesehatan, pendidikan, jalan raya, menjadi lebih sedikit.  </seg>
<seg id="15">  Dan itu mempengaruhi kita semua.  </seg>
<seg id="16">  Nah, bagi organisasi saya, Global Witness, pengungkapan ini sungguh luar biasa.  </seg>
<seg id="17">  Media massa di seluruh dunia dan para pemimpin politik sekarang membicarakan tentang bagaimana seseorang bisa menggunakan kerahasiaan [perusahaan] offshore untuk menyembunyikan aset mereka -- sesuatu yang sudah lama kami bahas dan coba singkap selama sepuluh tahun.  </seg>
<seg id="18">  Saya pikir banyak orang yang mendapati dunia offshore ini membingungkan, dan kesulitan memahami bagaimana dunia offshore bekerja.  </seg>
<seg id="19">  Saya suka membayangkannya seperti boneka Rusia .  </seg>
<seg id="20">  Jadi Anda bisa memiliki perusahaan yang dibuat di dalam perusahaan lain, yang juga berada dalam perusahaan lain lagi, sehingga sangat sulit untuk benar-benar memahami siapa yang sebenarnya berada di balik perusahaan-perusahaan ini.  </seg>
<seg id="21">  Menjadi sangat sulit bagi para penegak hukum atau otoritas pajak, jurnalis, NGO untuk bisa benar-benar memahami apa yang terjadi.  </seg>
<seg id="22">  Saya pikir masalah ini juga menarik karena isu ini tidak banyak diberitakan di Amerika Serikat.  </seg>
<seg id="23">  Mungkin karena orang-orang penting di AS belum ada yang disebutkan dalam pengungkapan ini, dalam skandal ini.  </seg>
<seg id="24">  Itu bukan karena tidak ada orang kaya Amerika yang menyembunyikan aset mereka secara offshore.  </seg>
<seg id="25">  Tapi karena cara kerja perusahaan offshore, Mossack Fonseca memiliki sedikit klien dari Amerika.  </seg>
<seg id="26">  Menurut saya, jika kita melihat bocoran dari Kepulauan Cayman atau bahkan dari Delaware atau Wyoming atau Nevada, kita akan menemukan lebih banyak kasus dan contoh  </seg>
<seg id="27">  yang melibatkan warga negara AS. Bahkan, Anda perlu memberi lebih banyak informasi untuk membuat kartu perpustakaan daripada membuat perusahaan, di beberapa negara bagian di AS.  </seg>
<seg id="28">  Kerahasiaan seperti ini di Amerika menjadikan pekerja di wilayah sekolah bisa menipu anak-anak sekolah.  </seg>
<seg id="29">  Kerahasiaan seperti itu memberi kesempatan para penipu untuk mencurangi investor.  </seg>
<seg id="30">  Perilaku seperti ini berdampak pada kita semua.  </seg>
<seg id="31">  Di Global Witness, kami ingin mengetahui bagaimana sebenarnya cara kerja dunia offshore ini.  </seg>
<seg id="32">  Bagaimana cara kerjanya?  </seg>
<seg id="33">  Jadi kami mengirim seorang penyelidik rahasia ke 13 kantor hukum di Manhattan.  </seg>
<seg id="34">  Penyelidik kami menyamar sebagai seorang menteri dari Afrika yang ingin memindahkan dana mencurigakan ke Amerika Serikat untuk membeli rumah, kapal pesiar, jet.  </seg>
<seg id="35">  Nah, yang sangat mengejutkan adalah semua pengacara, kecuali satu orang, memberi saran kepada penyelidik kami tentang cara memindahkan dana mencurigakan tersebut.  </seg>
<seg id="36">  Padahal ini baru pertemuan awal, dan penyelidik kami belum menjadi klien mereka, dan tentu saja kami tidak membayar mereka. Ini menunjukan bahwa masalahnya adalah pada sistem.  </seg>
<seg id="37">  Juga penting untuk tidak melihat masalah ini sebagai kasus yang berdiri sendiri.  </seg>
<seg id="38">  Ini bukan hanya tentang seorang pengacara yang bicara dan memberikan saran pada penyelidik rahasia kami.  </seg>
<seg id="39">  Bukan hanya tentang seorang politikus senior tertentu yang ketahuan terlibat skandal.  </seg>
<seg id="40">  Masalah ini mengenai cara kerja sebuah sistem, yang membumikan korupsi, pengelakan pajak, kemiskinan dan ketidakstabilan.  </seg>
<seg id="41">  Dan untuk menghentikannya, kita perlu mengubah permainan ini.  </seg>
<seg id="42">  Kita perlu mengubah aturan mainnya untuk mempersulit perilaku semacam ini.  </seg>
<seg id="43">  Mungkin masalah ini tampak seperti malapetaka, seakan tidak ada yang bisa kita perbuat, sistemnya tidak akan pernah berubah, dan orang kaya dan berkuasa akan selalu ada.  </seg>
<seg id="44">  Tapi sebagai seorang optimis, saya mulai melihat adanya perubahan.  </seg>
<seg id="45">  Dalam dua tahun belakangan ini, telah ada dorongan yang nyata terhadap transparansi yang lebih besar atas kepemilikan perusahaan.  </seg>
<seg id="46">  Isu ini telah dijadikan agenda politik oleh Perdana Menteri Inggris David Cameron di Pertemuan Puncak G8 yang diadakan di Irlandia Utara tahun 2013.  </seg>
<seg id="47">  Sejak itu, Uni Eropa sedang merancang sistem pendaftaran terpusat di tingkat nasional tentang kepemilikan dan pengendalian perusahaan di Eropa  </seg>
<seg id="48">  Yang menyedihkan adalah bahwasanya AS justru ketinggalan.  </seg>
<seg id="49">  Ada draft Undang-Undang dari kedua partai yang telah diajukan ke DPR dan Senat AS, tapi belum ada perkembangan seperti yang kita harapkan.  </seg>
<seg id="50">  Jadi kami sangat berharap bocoran Panama ini, lupang intipan besar ke dunia offshore ini, bisa dijadikan sebagai pembuka isu ini di AS dan seluruh dunia.  </seg>
<seg id="51">  Bagi kami di Global Witness, inilah saatnya untuk perubahan.  </seg>
<seg id="52">  Kami menginginkan masyarakat marah akan cara orang-orang itu menyembunyikan identitasnya di balik perusahaan rahasia.  </seg>
<seg id="53">  Kami menginginkan pimpinan perusahaan untuk bangkit dan berkata, "Kerahasiaan seperti ini tidak baik untuk bisnis."  </seg>
<seg id="54">  Kami menginginkan pimpinan politik untuk mengenali masalah ini, dan melaksanakan perubahan perundangan untuk membongkar kerahasiaan ini.  </seg>
<seg id="55">  Bersama, kita dapat menghentikan kerahasiaan ini yang sekarang memungkinkan pengelakan pajak, korupsi, pencucian uang untuk berkembang.  </seg>
</doc>
<doc docid="2470" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/knut_haanaes_two_reasons_companies_fail_and_how_to_avoid_them</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Apakah mungkin untuk menjalankan perusahaan dan melakukan perubahan pada waktu yang sama? Bagi pakar strategi bisnis Knut Haanaes, kemampuan untuk berinovasi setelah menjadi sukses adalah tanda dari sebuah organisasi yang besar. Dia berbagi wawasan tentang bagaimana keseimbangan antara menyempurnakan apa yang sudah kita ketahui dan mengeksplorasi ide-ide yang sama sekali baru - dan menjabarkan bagaimana untuk menghindari dua perangkap strategi utama.</description>
 <keywords>talks, business, creativity, curiosity, goal-setting, innovation, motivation, potential, success, work</keywords>
 <talkid>2470</talkid>
 <title>Knut Haanaes: Dua penyebab perusahaan menjadi gagal - dan cara menghindarinya</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/5887076">Ngalim Siregar</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/5502284">Mardiyanto Saahi</translator>
<seg id="1">  Ini adalah dua alasan perusahaan menjadi gagal: mereka hanya melakukan hal sama, atau hanya menciptakan hal baru.  </seg>
<seg id="2">  Bagi saya, solusi sebenarnya untuk pertumbuhan yang berkualitas adalah mengenali keseimbangan antara dua kegiatan: eksplorasi dan eksploitasi.  </seg>
<seg id="3">  Keduanya penting, tetapi bisa terlalu banyak hal baik.  </seg>
<seg id="4">  Renungkanlah Facit.  </seg>
<seg id="5">  Sebenarnya saya sudah cukup tua untuk mengingatnya.  </seg>
<seg id="6">  Facit adalah perusahaan yang fantastis.  </seg>
<seg id="7">  Perusahaan itu lahir di belantara hutan Swedia, mereka membuat kalkulator mekanik terbaik di dunia.  </seg>
<seg id="8">  Semua orang menggunakannya.  </seg>
<seg id="9">  Apa yang Facit lakukan ketika kalkulator elektronik muncul?  </seg>
<seg id="10">  Mereka hanya terus memproduksi kalkulator yang sama.  </seg>
<seg id="11">  Dalam enam bulan, setelah mencapai pendapatan maksimum ...  </seg>
<seg id="12">  facit hilang.  </seg>
<seg id="13">  Hilang.  </seg>
<seg id="14">  Bagi saya, ironi tentang kisah Facit adalah saat mendengar tentang para ahli Facit, yang telah membeli kalkulator elektronik kecil dan murah di Jepang yang mereka gunakan untuk menguji kalkulator mereka.  </seg>
<seg id="15">   Facit melakukan terlalu banyak eksploitasi.  </seg>
<seg id="16">  Tapi eksplorasi bisa menjadi buruk juga.  </seg>
<seg id="17">  Beberapa tahun lalu, Saya bekerja bersama sebuah perusahaan biotek Eropa.  </seg>
<seg id="18">  Mari kita sebut OncoSearch.  </seg>
<seg id="19">  Perusahaan ini brilian.  </seg>
<seg id="20">  Mereka memiliki aplikasi yang dijanjikan untuk mendiagnosa, bahkan menyembuhkan, jenis kanker darah tertentu.  </seg>
<seg id="21">  Setiap hari adalah menciptakan sesuatu yang baru.  </seg>
<seg id="22">  Mereka sangat inovatif, dan mantranya adalah, "Saatnya kita melakukan yang benar," atau bahkan, "Kami ingin sempurna."  </seg>
<seg id="23">  Yang menyedihkan adalah, sebelum mereka menjadi sempurna -- bahkan sebelum cukup baik -- mereka menjadi usang.  </seg>
<seg id="24">  OncoSearch melakukan terlalu banyak eksplorasi.  </seg>
<seg id="25">  Saya pertama kali mendengar tentang eksplorasi dan eksploitasi sekitar 15 tahun yang lalu, ketika saya bekerja sebagai sarjana tamu di Stanford University.  </seg>
<seg id="26">  Pendiri idenya adalah Jim March.  </seg>
<seg id="27">  Bagi saya kekuatan ide itu adalah kepraktisannya.  </seg>
<seg id="28">  Eksplorasi.  </seg>
<seg id="29">  Eksplorasi adalah tentang mendatangkan yang baru.  </seg>
<seg id="30">  tentang pencarian, tentang penemuan, tentang produk baru, tentang inovasi baru.  </seg>
<seg id="31">  tentang mengubah batas kemampuan kita.  </seg>
<seg id="32">  Pahlawan kita adalah orang-orang yang telah melakukan explorasi: Madame Curie, Picasso, Neil Armstrong, Sir Edmund Hillary, dll  </seg>
<seg id="33">  Saya berasal dari Norwegia; semua pahlawan kami adalah penjelajah, dan mereka pantas menjadi pahlawan.  </seg>
<seg id="34">  Kita semua tahu bahwa eksplorasi itu berisiko.  </seg>
<seg id="35">  Kita tidak tahu hasilnya, kita tidak tahu apakah akan menemukannya, dan kita tahu bahwa risikonya tinggi.  </seg>
<seg id="36">  Eksploitasi adalah sebaliknya.  </seg>
<seg id="37">  Eksploitasi adalah memanfaatkan pengetahuan yang kita miliki untuk membuat yang baik, lebih baik.  </seg>
<seg id="38">  Eksploitasi adalah tentang membuat kereta berjalan tepat waktu.  </seg>
<seg id="39">  Yaitu tentang membuat produk dengan lebih cepat dan lebih murah.  </seg>
<seg id="40">  Eksploitasi tidak berisiko -- dalam jangka pendek.  </seg>
<seg id="41">  Tetapi jika hanya mengeksploitasi, itu sangat berisiko dalam jangka panjang.  </seg>
<seg id="42">  Saya pikir kita semua memiliki kenangan akan grup pop terkenal yang terus menyanyikan lagu-lagu yang sama sampai menjadi usang atau bahkan menyedihkan.  </seg>
<seg id="43">  Itulah resiko eksploitasi.  </seg>
<seg id="44">  Jadi, jika kita mengambil perspektif jangka panjang, kita mengeksplorasi.  </seg>
<seg id="45">  Jika kita mengambil perspektif jangka pendek, kita mengeksploitasi.  </seg>
<seg id="46">  Anak-anak, mereka mengeksplorasi sepanjang hari.  </seg>
<seg id="47">  Setiap hari adalah eksplorasi.  </seg>
<seg id="48">  Saat beranjak tua, kita kurang mengeksplorasi karena sudah memiliki pengetahuan untuk dieksploitasi.  </seg>
<seg id="49">  Hal yang sama berlaku pada perusahaan.  </seg>
<seg id="50">  Secara alami, perusahaan menjadi kurang inovatif ketika sudah kompeten.  </seg>
<seg id="51">  Hal ini, tentu saja, adalah kekhawatiran besar bagi CEO.  </seg>
<seg id="52">  Saya sering mendengar pertanyaan yang diutarakan dengan cara yang berbeda.  </seg>
<seg id="53">  Sebagai contoh: "Bagaimana menjalankan dan memperbaharui perusahaan secara bersaman dengan efektif ? "  </seg>
<seg id="54">  Atau, "Bagaimana bisa memastikan perusahaan berubah sebelum menjadi usang atau terkena krisis? "  </seg>
<seg id="55">  Jadi, melakukan sesuatu dengan benar itu sulit.  </seg>
<seg id="56">  Melakukan keduanya bersamaan adalah seni -- yaitu mendorong eksplorasi dan eksploitasi bersama-sama.  </seg>
<seg id="57">  Satu hal yang kami temukan adalah bahwa hanya sekitar 2 persen perusahaan dapat mengeksplorasi dan mengeksploitasi pada saat yang sama secara efektif, secara paralel.  </seg>
<seg id="58">  Tetapi ketika mereka melakukannya, hasilnya sangat besar.  </seg>
<seg id="59">  Kita memiliki banyak contoh besar.  </seg>
<seg id="60">  Ada Nestl yang menciptakan Nespresso, Ada Lego yang terjun ke film animasi, Toyota menciptakan mobil hibrida, Unilever mendorong keberlanjutan -- ada banyak contoh, dan manfaatnya besar.  </seg>
<seg id="61">  Mengapa menyeimbangkan begitu sulit?  </seg>
<seg id="62">  Saya pikir itu sulit karena ada begitu banyak perangkap yang menjebak kita di tempat yang sama.  </seg>
<seg id="63">  Saya akan berbicara tentang dua hal, tetapi sebenarnya banyak.  </seg>
<seg id="64">  Mari kita berbicara tentang perangkap pencarian abadi.  </seg>
<seg id="65">  Kita menemukan sesuatu, tapi kita tidak memiliki kesabaran atau kegigihan untuk memanfaatkannya dan membuatnya bekerja.  </seg>
<seg id="66">  Jadi bukannya menggarap, malah menciptakan sesuatu yang baru.  </seg>
<seg id="67">  Begitu seterusnya, maka kita masuk dalam lingkaran setan untuk menciptakan ide-ide tapi hasilnya menjadi frustrasi.  </seg>
<seg id="68">  OncoSearch adalah contoh yang baik.  </seg>
<seg id="69">  Sebuah contoh yang terkenal, tentu saja adalah Xerox.  </seg>
<seg id="70">  Kita tidak hanya menemukan hal ini di perusahaan.  </seg>
<seg id="71">  Kita menemukannya juga pada sektor publik.  </seg>
<seg id="72">  Kita semua tahu bahwa reformasi yang efektif apapun dalam pendidikan, penelitian, perawatan kesehatan, bahkan pertahanan, dibutuhkan 10, 15, mungkin 20 tahun untuk berhasil.  </seg>
<seg id="73">  Tapi, kita lebih sering berubah.  </seg>
<seg id="74">  Kita benar-benar tidak memberi mereka kesempatan.  </seg>
<seg id="75">  Perangkap lain adalah perangkap sukses.  </seg>
<seg id="76">  Facit jatuh ke dalam perangkap sukses.  </seg>
<seg id="77">  Mereka benar-benar memegang masa depan di tangan mereka, tetapi tidak mampu melihatnya.  </seg>
<seg id="78">  Mereka begitu baik untuk membuat apa yang mereka suka lakukan, membuat mereka tidak mau berubah.  </seg>
<seg id="79">  Kita seperti itu juga.  </seg>
<seg id="80">  Ketika kita tahu sesuatu dengan baik, kita menjadi sulit untuk berubah.  </seg>
<seg id="81">  Bill Gates telah mengatakan: "Sukses adalah guru yang buruk.  </seg>
<seg id="82">  Ia menggoda kita ke dalam pemikiran bahwa kita tidak akan gagal."  </seg>
<seg id="83">  Itulah tantangan tentang kesuksesan.  </seg>
<seg id="84">  Jadi saya pikir ada beberapa pelajaran yang berlaku untuk kita.  </seg>
<seg id="85">  Dan berlaku untuk perusahaan.  </seg>
<seg id="86">  Pelajaran pertama adalah: maju dari krisis.  </seg>
<seg id="87">  Setiap perusahaan yang mampu berinovasi sebenarnya mampu juga membeli asuransi di masa depan.  </seg>
<seg id="88">  Netflix -- mereka begitu mudah untuk puas dengan distribusi dari generasi sebelumnya, tapi mereka selalu -- dan saya pikir mereka akan selalu -- terus berusaha untuk perjuangan berikutnya.  </seg>
<seg id="89">  Saya melihat perusahaan lain yang mengatakan, "Saya akan menang di siklus inovasi berikutnya, apapun itu."  </seg>
<seg id="90">  Kedua: berpikir dalam berbagai skala waktu.  </seg>
<seg id="91">  Saya akan menunjukkan sebuah grafik, dan saya pikir grafik ini indah.  </seg>
<seg id="92">  Setiap perusahaan yang kita lihat, mengambil perspektif satu tahun untuk mengetahui nilai dari perusahaan, inovasi biasanya menyumbang hanya sekitar 30 persen.  </seg>
<seg id="93">  Jadi ketika berpikir untuk satu tahun, inovasi sangat tidak penting.  </seg>
<seg id="94">  Majulah, ambil perspektif 10 tahun pada perusahaan yang sama -- Tiba-tiba, inovasi dan kemampuan untuk perubahan terhitung 70 persen.  </seg>
<seg id="95">  Tapi perusahaan tidak bisa memilih.  </seg>
<seg id="96">  Mereka perlu mendanai jalannya perusahaan dan menggapai jangka panjang.  </seg>
<seg id="97">  Ketiga: Undang karyawan berbakat.  </seg>
<seg id="98">  Saya pikir tidak mungkin bagi kita untuk dapat menyeimbangkan eksplorasi dan eksploitasi oleh diri kita sendiri.  </seg>
<seg id="99">  Saya pikir itu adalah kerja tim.  </seg>
<seg id="100">  Saya pikir kita perlu membuka diri untuk tantangan.  </seg>
<seg id="101">  Saya pikir tanda sebuah perusahaan besar adalah terbuka untuk tantangan, dan tanda pengelola perusahaan yang baik adalah menghadapi tantangan dengan konstruktif.  </seg>
<seg id="102">  Saya pikir begitu pula dalam hal pengasuhan yang baik.  </seg>
<seg id="103">  Terakhir: skeptis terhadap kesuksessan.  </seg>
<seg id="104">  Mungkin berguna untuk merenungkan pesta kemenangan di Roma kuno, ketika para jenderal, setelah kemenangan besar, merayakan kemenangannya.  </seg>
<seg id="105">  Masuk ke Roma dengan kereta, mereka selalu memiliki pendamping yang berbisik di telinga mereka, "Ingat, kau hanya manusia."  </seg>
<seg id="106">  Jadi intinya: menyeimbangkan eksplorasi dan eksploitasi memberikan hasil yang besar.  </seg>
<seg id="107">  Tapi itu sulit, dan kita harus menyadarinya.  </seg>
<seg id="108">  Saya ingin mengajukan dua pertanyaan yang menurut saya berguna.  </seg>
<seg id="109">  Pertanyaan pertama adalah, melihat perusahaan Anda: Di wilayah mana Anda melihat bahwa perusahaan Anda dalam risiko untuk jatuh ke dalam perangkap sukses, atau hanya menjadi autopilot?  </seg>
<seg id="110">  Dan apa yang dapat Anda lakukan untuk mengatasinya?  </seg>
<seg id="111">  Pertanyaan kedua adalah: Kapan terakhir mengeksplorasi sesuatu yang baru, dan apa dampaknya?  </seg>
<seg id="112">  Apakah seharusnya dilakukan dengan lebih baik?  </seg>
<seg id="113">  Dalam kasus saya, ya.  </seg>
<seg id="114">  Izinkan saya menyampaikan hal ini.  </seg>
<seg id="115">  Apakah Anda seorang pencari ataukah Anda cenderung mengeksploitasi pengetahuan Anda, Jangan lupa: keindahan ada di dalam keseimbangan.  </seg>
<seg id="116">  Terima kasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="2471" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/lisa_nip_how_humans_could_evolve_to_survive_in_space</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Jika kita berharap suatu hari untuk meninggalkan Bumi dan menjelajahi alam semesta, tubuh kita akan harus jauh lebih baik untuk bertahan dengan kondisi luar angkasa yang keras. Dengan menggunakan biologi sintetik, Lisa Nip berharap untuk memanfaatkan kekuatan khusus dari mikroba di Bumi  seperti kemampuan untuk menahan radiasi  agar manusia lebih siap untuk menjelajahi luar angkasa. "Kita mendekati waktu dimana kita akan memiliki kapasitas untuk memutuskan nasib genetik kita sendiri," kata Nip. "Mengembangkan tubuh manusia dengan kemampuan baru bukan lagi sebuah pertanyaan tentang bagaimana, tetapi kapan."</description>
 <keywords>talks, Planets, TEDx, bacteria, biology, engineering, environment, evolution, exploration, future, innovation, intelligence, microbiology, nature, potential, science</keywords>
 <talkid>2471</talkid>
 <title>Lisa Nip: Bagaimana manusia dapat berevolusi untuk bertahan hidup di luar angkasa</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/5502284">Mardiyanto Saahi</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/5826546">Chiquita Clarissa</translator>
<seg id="1">  Jarang ada daratan di bumi ini sendiri yang ramah bagi manusia dalam ukuran apa pun, tapi kita telah bertahan hidup.  </seg>
<seg id="2">  Saat leluhur primitif kita mendapati tempat tinggal dan mata pencaharian mereka terancam, mereka berani menjelajah ke wilayah asing untuk mencari peluang yang lebih baik.  </seg>
<seg id="3">  Sebagai keturunan para penjelajah, kita memiliki darah nomaden mereka mengalir dalam pembuluh darah kita.  </seg>
<seg id="4">  Tapi di waktu yang sama, kita terlena oleh kesenangan dan dirundung peperangan yang kita kobarkan satu sama lain, sepertinya kita telah melupakan hasrat untuk menjelajah.  </seg>
<seg id="5">  Sebagai spesies, kita berevolusi dengan unik untuk bumi, di bumi, dan dengan bumi, dan kita begitu puas dengan kondisi hidup kita sehingga kita menjadi merasa cukup dan terlalu sibuk untuk menyadari bahwa sumber daya bumi itu terbatas, dan umur matahari kita juga terbatas.  </seg>
<seg id="6">  Sementara Mars dan semua film yang dibuat atas namanya, telah membangkitkan kembali etos untuk perjalanan luar angkasa, sebagian kita sepertinya menyadari bahwa konstitusi yang rapuh dari spesies kita sayangnya tidak siap untuk perjalanan luar angkasa berdurasi panjang.  </seg>
<seg id="7">  Mari kita lihat hutan kita untuk cek realitas singkat.  </seg>
<seg id="8">  Silahkan tunjuk tangan: Berapa banyak yang mengira bisa bertahan di hutan belantara ini untuk beberapa hari?  </seg>
<seg id="9">  Baik, cukup banyak.  </seg>
<seg id="10">  Bagaimana kalau beberapa minggu?  </seg>
<seg id="11">  Itu jumlah yang lumayan.  </seg>
<seg id="12">  Bagaimana untuk beberapa bulan?  </seg>
<seg id="13">  Cukup banyak juga.  </seg>
<seg id="14">  Sekarang, mari berimajinasi seandainya hutan ini mengalami musim dingin abadi.  </seg>
<seg id="15">  Pertanyaan yang sama: Berapa banyak yang mampu bertahan untuk beberapa hari?  </seg>
<seg id="16">  Ternyata cukup banyak.  </seg>
<seg id="17">  Bagaimana untuk beberapa minggu?  </seg>
<seg id="18">  Agar menyenangkan, mari kita bayangkan bahwa satu-satunya sumber air yang ada adalah bongkahan es jauh di bawah tanah.  </seg>
<seg id="19">  Nutrisi tanah sangat sedikit, sehingga tidak ada tanaman yang tumbuh, tanpa menyebutkan udara yang tipis, tentunya.  </seg>
<seg id="20">  Contoh ini hanyalah beberapa dari banyak tantangan yang akan kita hadapi di planet seperti Mars.  </seg>
<seg id="21">  Jadi bagaimana kita mempersiapkan diri untuk perjalanan yang sangat berbeda dari liburan tropis?  </seg>
<seg id="22">  Akankah kita terus menerus mengirim persediaan dari bumi?  </seg>
<seg id="23">  Membangun lift ruang angkasa, atau sabuk transportasi yang panjangnya mustahil yang menambatkan bumi kita dengan planet pilihan Anda?  </seg>
<seg id="24">  Bagaimana menumbuhkan makanan seperti yang ada di bumi?  </seg>
<seg id="25">  Tetapi saya berbicara terlalu jauh.  </seg>
<seg id="26">  Dalam perjalanan spesies kita untuk menemukan planet tempat tinggal yang baru, sepertinya kita akan membuang banyak waktu dalam perjalanan itu sendiri, di luar angkasa, dengan pesawat, kaleng terbang yang kedap udara, mungkin untuk beberapa generasi.  </seg>
<seg id="27">  Jumlah waktu terpanjang yang dijalani oleh seseorang di luar angkasa, adalah sekitar 12 sampai 14 bulan.  </seg>
<seg id="28">  Dari pengalaman astronot di luar angkasa, kita tahu bahwa menjalani waktu di lingkungan dengan mikro gravitasi berarti pengeroposan tulang, penurunan masa otot, masalah pernapasan, dan komplikasi lainnya seputar masalah fisiologis sampai psikologis.  </seg>
<seg id="29">  Bagaimana dengan makro-gravitasi, atau variasi lainnya dalam gaya tarik gravitasi di planet yang akan kita tinggali?  </seg>
<seg id="30">  Singkatnya, penjelajahan luar angkasa akan rentan bahaya baik yang diketahui maupun tidak.  </seg>
<seg id="31">  Sejauh ini, kita sudah menoleh pada teknologi mekanik baru atau robot terbaik generasi masa depan sebagai bagian dari tim untuk memastikan keamanan perjalanan luar angkasa dari spesies kita.  </seg>
<seg id="32">  Mengagumkan, saya percaya waktunya telah tiba bagi kita untuk melengkapi raksasa elektronik ini dengan hasil ciptaan alam : mikroba, organisme bersel tunggal yang meregenerasi diri sendiri, tumbuh sendiri, mesin hidup.  </seg>
<seg id="33">  Ia membutuhkan sedikit pemeliharaan, menawarkan banyak fleksibilitas desain dan bisa dibawa di dalam tabung plastik.  </seg>
<seg id="34">  Bidang studi yang telah memungkinkan kita untuk memanfaatkan kemampuan mikroba dikenal sebagai biologi sintetik.  </seg>
<seg id="35">  Bagian dari biologi molekuler, yang telah memberikan kita antibiotik, vaksin, dan cara yang lebih baik untuk observasi perbedaan fisiologi tubuh manusia.  </seg>
<seg id="36">  Menggunakan alat biologi sintetik, sekarang kita bisa menyunting gen dari hampir semua organisme, mikroskopik maupun tidak, dengan kecepatan dan keakuratan yang luar biasa.  </seg>
<seg id="37">  Mengingat keterbatasan dari mesin buatan kita, biologi sintetik akan menjadi sarana untuk merancang, bukan hanya pangan, bahan bakar dan lingkungan kita, tetapi juga bagi kita sendiri untuk mengimbangi kekurangan fisik kita dan memastikan kelangsungan hidup kita di ruang angkasa.  </seg>
<seg id="38">  Sebagai contoh dari cara menggunakan sintetik biologi untuk eksplorasi ruang angkasa, mari kita kembali ke lingkungan Mars.  </seg>
<seg id="39">  Komposisi tanah Mars mirip dengan abu vulkanik Hawai, yang mengandung bahan organik.  </seg>
<seg id="40">  Katakanlah, secara hipotesis, bagaimana jika tanah Mars sebenarnya cocok untuk pertumbuhan tanaman tanpa menggunakan nutrisi dari Bumi?  </seg>
<seg id="41">  Seharusnya pertanyaan pertama kita adalah, bagaimana membuat tanaman bisa tahan dingin?  </seg>
<seg id="42">  Karena, rata-rata, suhu di Mars sangat tidak bersahabat yaitu negatif 60 derajat celsius.  </seg>
<seg id="43">  Pertanyaan selanjutnya adalah bagaimana membuat tanaman tahan kekeringan?  </seg>
<seg id="44">  Mengingat bahwa air yang menjadi es menguap lebih cepat daripada saya mengucapkan kata "menguap".  </seg>
<seg id="45">  Ternyata, kita sudah melakukan hal-hal seperti ini.  </seg>
<seg id="46">  Dengan meminjam gen untuk protein anti beku dari ikan dan gen untuk tahan kemarau dari tanaman lain seperti padi kemudian menyatukannya ke tanaman yang membutuhkan, sekarang kita punya tanaman yang dapat mentolerir kekeringan dan dingin.  </seg>
<seg id="47">  Yang dikenal sebagai GMO, atau organisme termodifikasi secara genetika, dan kita bergantung pada GMO untuk persediaan makanan bagi peradaban manusia.  </seg>
<seg id="48">  Alam sudah melakukan hal-hal seperti ini, tanpa bantuan kita.  </seg>
<seg id="49">  Kita telah menemukan cara yang lebih tepat untuk melakukannya.  </seg>
<seg id="50">  Jadi mengapa kita mau mengubah genetika tanaman untuk ruang angkasa?  </seg>
<seg id="51">  Sebenarnya, untuk tidak melakukannya berarti perlu merancang tanah yang tidak berujung pada planet yang sepenuhnya baru dengan melepaskan triliunan galon gas atmosfer dan kemudian membangun kubah kaca raksasa untuk menampung semuanya.  </seg>
<seg id="52">  Ini adalah rencana yang tidak realistis yang dengan cepat menjadi misi transportasi kargo dengan biaya tinggi.  </seg>
<seg id="53">  Salah satu cara terbaik untuk memastikan bahwa kita memiliki persediaan makanan dan udara yang dibutuhkan adalah membawa organisme yang telah dirancang untuk beradaptasi ke lingkungan yang baru dan kasar.  </seg>
<seg id="54">  Intinya, menggunakan organisme rekayasa untuk menyesuaikan diri pada sebuah planet baik dalam jangka pendek dan jangka panjang.  </seg>
<seg id="55">  Organisme ini kemudian dapat juga dirancang untuk obat atau bahan bakar.  </seg>
<seg id="56">  Jadi kita dapat menggunakan biologi sintetik untuk membawa tanaman rekayasa, tapi apa lagi yang dapat kita lakukan?  </seg>
<seg id="57">  Seperti sudah saya katakan bahwa kita sebagai spesies, telah berevolusi secara unik untuk planet Bumi.  </seg>
<seg id="58">  Kenyataan ini tidak berubah banyak dalam lima menit yaitu Anda tetap duduk di sana dan saya berdiri di sini.  </seg>
<seg id="59">  Jadi, jika kita membuang salah seorang ke Mars saat ini walaupun diberi banyak makanan, air, udara, dan jas, kita akan mengalami masalah kesehatan yang tidak menyenangkan dari tingkat radiasi ion yang telah membombardir permukaan planet seperti Mars yang memiliki sedikit bahkan tidak ada atmosfer.  </seg>
<seg id="60">  Selain bersembunyi di bawah tanah selama tinggal di planet yang baru, kita harus menemukan cara yang lebih baik untuk melindungi diri tanpa perlu menggunakan baju zirah yang beratnya sama dengan berat badan Anda sendiri, atau bersembunyi dibalik dinding timah.  </seg>
<seg id="61">  Marilah kita memohon ke alam untuk inspirasi.  </seg>
<seg id="62">  Diantara banyaknya kehidupan di Bumi ini, ada bagian dari organisme yang dikenal sebagai ekstremofili, atau pecinta kondisi kehidupan yang ekstrim, jika Anda mengingat pelajaran biologi saat SMA.  </seg>
<seg id="63">  Diantara organisme ini adalah bakteri yang bernama Deinococcus radiodurans.  </seg>
<seg id="64">  Ia diketahui dapat tahan dingin, dehidrasi, vakum, asam, dan, terutama, radiasi.  </seg>
<seg id="65">  Sementara mekanisme tahan radiasinya telah diketahui, kita belum juga beradaptasi dengan gen mamalia.  </seg>
<seg id="66">  Untuk melakukannya tidak terlalu mudah.  </seg>
<seg id="67">  Ada banyak fitur yang masuk ke toleransi radiasinya, dan itu tidak sesederhana seperti memindahkan satu gen.  </seg>
<seg id="68">  Tetapi mengingat sedikit kecerdasan manusia dan sedikit waktu, saya pikir untuk melakukannya tidak akan susah juga.  </seg>
<seg id="69">  Bahkan jika kita meminjam hanya sebagian kecil dari kemampuannya untuk mentolerir radiasi, itu akan jauh lebih baik dari apa yang sudah kita miliki, yaitu hanya melanin dalam kulit kita.  </seg>
<seg id="70">  Menggunakan alat biologi sintetik, kita dapat memanfaatkan kemampuan Deinococcus radiodurans untuk bertahan hidup pada dosis radiasi yang mematikan.  </seg>
<seg id="71">  Sama sulitnya seperti memahami, homo sapien, yaitu manusia, berevolusi setiap hari, dan tetap terus berevolusi.  </seg>
<seg id="72">  Ribuan tahun evolusi manusia tidak hanya menjadikan manusia seperti bangsa Tibet, yang dapat hidup dalam kondisi rendah oksigen, tetapi juga orang Argentina, yang dapat mencerna dan memetabolisir arsenik, unsur kimia yang dapat membunuh manusia biasa.  </seg>
<seg id="73">  Setiap hari, tubuh manusia berevolusi dengan mutasi yang kebetulan yang sama-sama sengaja memungkinkan manusia tertentu untuk bertahan dalam situasi suram.  </seg>
<seg id="74">  Tetapi, dan ini adalah "tetapi" yang besar, evolusi seperti ini membutuhkan 2 hal yang mungkin kita tidak selalu punya, atau mampu mengadakannya, itu adalah kematian dan waktu.  </seg>
<seg id="75">  Dalam perjuangan spesies kita menemukan tempat di semesta, kita tidak selalu memiliki waktu yang diperlukan untuk evolusi alamiah atau fungsi tambahan bagi kelangsungan hidup di planet selain Bumi.  </seg>
<seg id="76">  Kita hidup dalam apa yang E.O. Wilson sebutkan sebagai usia pengelakan gen, selama itu kita memperbaiki cacat genetik kita seperti fibrosis sistik atau distrofi otot  </seg>
<seg id="77">  dengan suplemen eksternal sementara. Tetapi dengan berjalannya waktu, kita mendekati usia evolusi volisional, waktu dimana kita sebagai spesies akan memiliki kapasitas untuk memutuskan untuk diri kita sendiri, takdir genetik kita sendiri.  </seg>
<seg id="78">  Mengembangkan tubuh manusia dengan kemampuan baru bukan lagi sebuah pertanyaan, tentang bagaimana, tetapi kapan.  </seg>
<seg id="79">  Menggunakan biologi sintetik untuk mengubah susunan genetik dari setiap organisme hidup, terutama kita sendiri, adalah bukannya tanpa keraguan moral dan etika.  </seg>
<seg id="80">  Akankah merancang diri kita sendiri membuat kita menjadi kurang manusiawi?  </seg>
<seg id="81">  Tapi sekali lagi, apalah kemanusiaan tetapi mahkluk yang menjadi sadar?  </seg>
<seg id="82">  Kemana kejeniusan manusia mengarahkan dirinya sendiri?  </seg>
<seg id="83">  Tentu adalah sedikit pemborosan untuk bersantai dan mengaguminya.  </seg>
<seg id="84">  Bagaimana menggunakan pengetahuan untuk melindungi diri kita dari bahaya eksternal dan melindungi diri kita dari kita sendiri?  </seg>
<seg id="85">  Saya mengajukan pertanyaan ini tidak untuk menimbulkan rasa takut atas sains tetapi membawa ke cahaya banyak kemungkinan bahwa sains telah bermanfaat dan terus bermanfaat bagi kita.  </seg>
<seg id="86">  Kita harus bersatu sebagai manusia untuk membahas dan merengkuh solusi bukan hanya dengan kehati-hatian tetapi juga dengan keberanian.  </seg>
<seg id="87">  Mars adalah sebuah tujuan, tetapi bukanlah tujuan terakhir kita.  </seg>
<seg id="88">  Batas akhir kita yang sebenarnya adalah garis yang harus kita sebrangi dalam memutuskan apa yang kita bisa dan harus perbuat atas kecerdasan luar biasa spesies kita.  </seg>
<seg id="89">  Luar angkasa itu dingin, brutal, dan tak kenal ampun.  </seg>
<seg id="90">  Jalan kita ke bintang-bintang akan penuh dengan ujian yang akan membawa ke pertanyaan tidak hanya siapakah kita tetapi kemana tujuan kita.  </seg>
<seg id="91">  Jawabannya ada pada pilihan kita, menggunakan atau meninggalkan teknologi yang telah kita petik dari hidup itu sendiri, dan akan menentukan kita sebagai yang bertahan di zaman kita di alam semesta.  </seg>
<seg id="92">  Terima kasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="2456" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/arthur_brooks_a_conservative_s_plea_let_s_work_together</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Kelompo konservatif dan liberal keduanya percaya bahwa mereka masing-masing termotivasi oleh cinta sementara pihak lain termotivasi oleh kebencian. Bagaimana kita bisa memecahkan masalah dengan begitu banyak polarisasi? Dalam presentasi ini, ilmuwan sosial Arthur Brooks berbagi gagasan tentang yang kita dapat lakukan sebagai individu untuk memecahkan kebuntuan tersebut. "Kita mungkin bisa merubah perang suci ideologi mengerikan yang sedang melanda kita menjadi sebuah kompetisi gagasan," katanya.</description>
 <keywords>talks, Debate, big problems, business, capitalism, collaboration, community, democracy, economics, global issues, government, identity, leadership, philosophy, policy, politics, social change, society</keywords>
 <talkid>2456</talkid>
 <title>Arthur Brooks: Permohonan seorang konservatif: Mari kita bekerjasama</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/5502284">Mardiyanto Saahi</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/5868728">Lanny Yunita</translator>
<seg id="1">  Saya berasal dari salah satu tempat yang paling liberal, toleran dan progresif di Amerika, Seattle, Washington.  </seg>
<seg id="2">  Dan saya tumbuh dalam sebuah keluarga Seattle yang hebat.  </seg>
<seg id="3">  Ibu saya seorang seniman, ayah saya seorang profesor di universitas, dan saya sangat bersyukur akan didikan orang tua saya, karena saya selalu merasa nyaman merencanakan kehidupan saya seperti yang saya inginkan.  </seg>
<seg id="4">  Kenyataannya, jalan yang saya ambil bukan jalan yang diharapkan orang tua saya.  </seg>
<seg id="5">  Ketika saya 19 tahun, saya dikeluarkan dari universitas -- dikeluarkan, diusir, berpisah.  </seg>
<seg id="6">   Dan saya turun ke jalanan sebagai pemain terompet profesional, yang mana adalah impian saya sejak dulu.  </seg>
<seg id="7">  Saya memainkan music chamber di seluruh Amerika dan Eropa, dan mengadakan tur selama beberapa tahun bersama pemain gitar jazz hebat bernama Charlie Bird.  </seg>
<seg id="8">  Dan di akhir usia 20-an, saya menjadi anggota Orkes Simfoni Barcelona di Spanyol.  </seg>
<seg id="9">  Hidup yang menyenangkan.  </seg>
<seg id="10">  Tahukah Anda, orang tua saya tidak pernah mengeluh.  </seg>
<seg id="11">  Mereka mendukung saya sepenuhnya.  </seg>
<seg id="12">  Itu bukan impian mereka.  </seg>
<seg id="13">  Dulu mereka suka mengatakan ke tetangga dan teman, "Anak kami mengambil jeda  satu dekade."  </seg>
<seg id="14">   Dan -- ada satu percakapan canggung tentang gaya hidup saya yang ingin saya ceritakan.  </seg>
<seg id="15">  Saat umur saya 27 tahun, saya pulang dari Barcelona, waktu itu saya mengunjungi orang tua saya di hari Natal, dan saya sedang memasak dengan ibu saya, kami berdua saja di dapur.  </seg>
<seg id="16">  Dia diam, diam sekali.  </seg>
<seg id="17">  Ada yang tidak beres.  </seg>
<seg id="18">  Maka saya berkata, "Bu, sedang berpikir apa?"  </seg>
<seg id="19">  Dia berkata,"Aku dan ayahmu sangat mengkhawatirkanmu."  </seg>
<seg id="20">  Saya berkata, "Kenapa?" Ada masalah apa?  </seg>
<seg id="21">  Lalu katanya,"Coba jujur kepada ibu: apa kamu memilih Partai Republik?"  </seg>
<seg id="22">   Nah, sebenarnya, saya tidak tertarik pada politik, saya hanya seorang pemain terompet.  </seg>
<seg id="23">  Tapi saya mengalami sedikit pencerahan, dan mereka mengetahuinya, dan mereka jadi bingung.  </seg>
<seg id="24">  Anda tahu, saya telah menjadi seorang yang antusias terhadap kapitalisme, dan saya mau menjelaskan penyebabnya.  </seg>
<seg id="25">  Ini bermula dari ketertarikan saya sejak dulu, pada -- percaya atau tidak -- kemiskinan.  </seg>
<seg id="26">  Saat saya tumbuh besar di Seattle, saya ingat saat pertama kali melihat kemiskinan yang sebenarnya.  </seg>
<seg id="27">  Kami termasuk kaum menengah ke bawah, tapi itu tidak bisa dikatakan miskin.  </seg>
<seg id="28">  Sama sekali tidak.  </seg>
<seg id="29">  Pertama kali saya menyaksikan kemiskinan, dan wajah dari kemiskinan, yaitu saat saya berusia 6 atau 7 tahun, di awal tahun 70-an.  </seg>
<seg id="30">  Seperti kebanyakan orang, bagi saya mungkin ini contoh yang usang.  </seg>
<seg id="31">  Saya melihatnya di majalah National Geographic, gambar seorang anak seusia saya di Afrika Timur, banyak lalat di wajahnya, dan perutnya buncit.  </seg>
<seg id="32">  Saya tahu dia tidak mungkin bertahan, dan saya tidak dapat membantunya.  </seg>
<seg id="33">  Sebagian Anda ingat gambar itu, mungkin bukan gambar yang sama, tapi mirip.  </seg>
<seg id="34">  Gambar itu memperkenalkan kemiskinan parah di seluruh dunia kepada dunia Barat.  </seg>
<seg id="35">  Bayangan itu seperti menghantui saya saat saya tumbuh dan mulai sekolah saat saya jatuh bangun sampai membina keluarga saya.  </seg>
<seg id="36">  Saya bertanya, bagaimana nasib anak itu?  </seg>
<seg id="37">  Atau orang-orang sepertinya di seluruh dunia?  </seg>
<seg id="38">  Lalu saya mulai mempelajarinya, walaupun saya tidak kuliah, saya mencari jawaban: bagaimana nasib penduduk termiskin dunia?  </seg>
<seg id="39">  Apakah tambah buruk? Atau telah sejahtera?  </seg>
<seg id="40">  Dan saya menemukan jawabannya, yang mengubah hidup saya, dan saya ingin menceritakannya.  </seg>
<seg id="41">  Nah -- kebanyakan orang Amerika percaya bahwa kemiskinan sudah semakin parah sejak kita kecil, sejak kita melihat gambaran itu.  </seg>
<seg id="42">  Jika Anda menanyai orang Amerika, "Apakah kemiskinan memburuk atau membaik?", 70% akan menjawab, kelaparan semakin parah sejak awal 70-an.  </seg>
<seg id="43">  Tapi inilah yang sebenarnya.  </seg>
<seg id="44">  Inilah pencerahan yang mengubah pikiran saya.  </seg>
<seg id="45">  Sejak 1970 sampai sekarang, persentase penduduk di dunia yang hidup dalam kelaparan, yang hidup di bawah 1 dolar sehari atau lebih sedikit (tergantung keadaan inflasi) persentase itu sudah menurun sampai 80%.  </seg>
<seg id="46">  Angka kemiskinan di dunia telah turun hingga 80% sejak saya kecil.  </seg>
<seg id="47">  Saya bahkan tidak mengetahuinya.  </seg>
<seg id="48">  Ini adalah keajaiban, saudara-saudara.  </seg>
<seg id="49">  Ini patut kita syukuri.  </seg>
<seg id="50">  Itu adalah prestasi pengentasan kemiskinan terhebat dalam sejarah manusia, dan ini terjadi dalam masa hidup kita.  </seg>
<seg id="51">  (Tepuk tangan) Saat saya mengetahuinya, saya bertanya, bagaimana bisa?  </seg>
<seg id="52">  Jika kita tidak tahu caranya, kita tak bisa mengulanginya.  </seg>
<seg id="53">  Jika kita mau mengulangi, dan mengeluarkan 2 milyar orang lagi dari jerat kemiskinan, karena inilah yang kita bicarakan sejak saya kecil, sedikitnya 2 milyar penduduk miskin, saudara-saudari kita, sudah keluar dari kemiskinan.  </seg>
<seg id="54">  Saya mau 2 milyar lagi, maka saya harus tahu caranya  </seg>
<seg id="55">  Dan saya mencari jawabannya.  </seg>
<seg id="56">  Bukan jawaban politis, karena saya tidak peduli politik.  </seg>
<seg id="57">  Saya masih tidak peduli politik.  </seg>
<seg id="58">  Saya ingin jawaban terbaik dari para ekonom ternama dari haluan kiri, kanan, tengah.  </seg>
<seg id="59">  Dan ini dia.  </seg>
<seg id="60">  Inilah jawabannya.  </seg>
<seg id="61">  Ada 5 alasan kenapa 2 milyar saudara-saudari kita sudah bebas dari kemiskinan sejak saya kecil.  </seg>
<seg id="62">  Nomor satu: globalisasi.  </seg>
<seg id="63">  Nomor dua: pasar bebas.  </seg>
<seg id="64">  Nomor tiga: hak kepemilikan.  </seg>
<seg id="65">  Nomor empat: supremasi hukum.  </seg>
<seg id="66">  Nomor lima: kewirausahaan.  </seg>
<seg id="67">  Sistem perdagangan bebas yang tersebar di seluruh dunia setelah 1970 adalah jawabannya.  </seg>
<seg id="68">  Nah, saya tidak naif.  </seg>
<seg id="69">  Saya tahu, perdagangan bebas tidaklah sempurna, dan bukan satu-satunya yang kita butuhkan untuk membangun dunia yang lebih baik.  </seg>
<seg id="70">  Tapi perdagangan bebas itu hebat.  </seg>
<seg id="71">  Jauh dari jangkauan politik.  </seg>
<seg id="72">  Inilah yang saya pelajari, pencerahan saya.  </seg>
<seg id="73">  Kapitalisme bukan sekedar akumulasi.  </seg>
<seg id="74">  Kapitalisme adalah aspirasi, yang disampaikan oleh banyak pembicara di panggung TED ini, aspirasi yang berasal dari impian yang terpatri pada sistem perdagangan bebas.  </seg>
<seg id="75">  Kita harus membaginya ke lebih banyak orang.  </seg>
<seg id="76">  Nah, saya mau menceritakan tentang pencerahan kedua yang berhubungan dengan yang pertama tadi, yang menurut saya bisa membawa kemajuan bukan hanya di dunia, tapi juga di negara kita.  </seg>
<seg id="77">  Kutipan terbaik yang pernah saya dengar untuk menyimpulkan pemikiran yang saya sampaikan barusan tentang pengentasan kemiskinan adalah sebagai berikut: "Pasar bebas telah menciptakan lebih banyak kekayaan daripada sistem lain.  </seg>
<seg id="78">  Pasar bebas telah mengeluarkan milyaran orang dari kemiskinan."  </seg>
<seg id="79">  Siapa yang mengatakannya?  </seg>
<seg id="80">  Kedengarannya seperti kata-kata Milton Friedman atau Ronald Reagan.  </seg>
<seg id="81">  Salah.  </seg>
<seg id="82">  Presiden Barack Obama yang mengatakannya.  </seg>
<seg id="83">  Kenapa saya bisa hapal?  </seg>
<seg id="84">  Karena Beliau mengatakannya pada saya.  </seg>
<seg id="85">  Gila.  </seg>
<seg id="86">  Saya bilang, "Halleluya."  </seg>
<seg id="87">  Tapi lebih dari itu, saya bilang, "Ini kesempatan yang bagus."  </seg>
<seg id="88">  Anda tahu yang saya pikirkan?  </seg>
<seg id="89">  Saat itu kami sedang membahasnya di Universitas Georgetown pada bulan Mei 2015.  </seg>
<seg id="90">  Saya pikir, inilah solusi dari masalah terbesar yang dihadapi Amerika sekarang. Apa?  </seg>
<seg id="91">  Solusinya berasal bersama dari pemikiran, liberal dan konservatif, untuk membantu mereka yang paling membutuhkan.  </seg>
<seg id="92">  Nah, saya tidak perlu menjelaskan bahwa kita berada dalam krisis polarisasi politik, baik di Amerika dan di banyak negara lain di dunia.  </seg>
<seg id="93">  Kita ada pada masa krisis, masa genting.  </seg>
<seg id="94">  Sama sekali tidak menyenangkan.  </seg>
<seg id="95">  Tahun lalu ada artikel dalam Pertemuan Akademi Sains Nasional, yang mana merupakan jurnal ilmiah paling bergengsi yang diterbitkan di Barat.  </seg>
<seg id="96">  Itu adalah artikel di tahun 2014 tentang kesenjangan motif politik.  </seg>
<seg id="97">  Apa itu? Itulah yang disebut oleh para psikolog sebagai fenomena yang menganggap bahwa ideologi kita dilandasi oleh cinta tapi ideologi pihak lain dilandasi oleh kebencian.  </seg>
<seg id="98">  Ini biasa dalam konflik dunia.  </seg>
<seg id="99">  Misalnya, yang terjadi antara Palestina dan Israel.  </seg>
<seg id="100">  Yang ditemukan oleh penulis artikel ini yaitu di Amerika sekarang, mayoritas partai Republik dan Demokrat mengalami kesenjangan motif politik.  </seg>
<seg id="101">  Mayoritas orang yang aktif dalam politik di negara kita percaya bahwa mereka tergerak oleh cinta tapi pihak lain oleh kebencian.  </seg>
<seg id="102">  Pikirkanlah. Renungkanlah.  </seg>
<seg id="103">  Kebanyakan orang berkata disana-sini, "Ideologi saya berdasarkan prinsip kebaikan, saya mau menolong orang, tapi pihak lain, mereka jahat dan ingin mencelakai saya."  </seg>
<seg id="104">  Kita tidak bisa berkembang jika ada ketidak-seimbangan seperti ini.  </seg>
<seg id="105">  Tidak akan mungkin.  </seg>
<seg id="106">  Bagaimana jalan keluarnya?  </seg>
<seg id="107">  Pertama, kita harus jujur: ada beberapa perbedaan.  </seg>
<seg id="108">  Janganlah meminimalisir perbedaan itu, karena jadinya sangat naif.  </seg>
<seg id="109">  Banyak penelitian bagus tentang topik ini.  </seg>
<seg id="110">  Teman saya Jonathan Haidt adalah seorang veteran TED.  </seg>
<seg id="111">  Dia seorang profesor psikologi di Universitas New York.  </seg>
<seg id="112">  Dia melakukan riset tentang ideologi, nilai dan moral dari berbagai bangsa untuk mengamati perbedaannya.  </seg>
<seg id="113">  Dia menunjukkan bahwa kelompok konservatif dan liberal, misalnya, memberi penekanan yang sangat berbeda pada hal yang mereka anggap penting.  </seg>
<seg id="114">  Misalnya, Jon Haidt menunjukkan bahwa kelompok liberal peduli tentang kemiskinan 59% lebih besar daripada kebebasan ekonomi.  </seg>
<seg id="115">  Dan kaum konservatif peduli akan kebebasan ekonomi 28% lebih besar daripada kepedulian mereka akan kemiskinan.  </seg>
<seg id="116">  Perbedaan yang tak bisa didamaikan, bukan?  </seg>
<seg id="117">  Mereka tidak akan bisa berdamai. Salah.  </seg>
<seg id="118">  Kekuatan kita berada dalam keberagaman itu.  </seg>
<seg id="119">  Ingatlah apa yang mengentaskan kemiskinan.  </seg>
<seg id="120">  Itu karena obsesi tentang kemiskinan, disertai dengan metode kebebasan ekonomi yang tersebar di seluruh dunia.  </seg>
<seg id="121">  Kita saling membutuhkan, dengan kata lain, jika kita ingin membantu 2 milyar orang lagi untuk keluar dari kemiskinan.  </seg>
<seg id="122">  Maka tidak ada cara lain.  </seg>
<seg id="123">  Hmm.  </seg>
<seg id="124">  Bagaimana kita bisa melakukannya?  </seg>
<seg id="125">  Bukankah ini rumit?  </seg>
<seg id="126">  Kita perlu pemikiran inovatif.  </seg>
<seg id="127">  Kebanyakan telah disampaikan di panggung TED ini.  </seg>
<seg id="128">  Kewirausahaan sosial. Yah. Memang benar. Fenomenal.  </seg>
<seg id="129">  Kita perlu investasi ke luar negeri dengan cara yang bermoral, etis, bertanggung jawab dan berkesinambungan.  </seg>
<seg id="130">  Anda tahu yang sangat kita perlukan?  </seg>
<seg id="131">  Kita memerlukan era baru dengan ideologi yang fleksibel.  </seg>
<seg id="132">  Kita harus lebih sulit diprediksi.  </seg>
<seg id="133">  Betul kan?  </seg>
<seg id="134">  Pernahkah Anda merasa bahwa ideologi kita begitu mudah ditebak?  </seg>
<seg id="135">  Agak konvensional?  </seg>
<seg id="136">  Pernahkah Anda merasa selalu mendengarkan mereka yang sependapat?  </seg>
<seg id="137">  Kenapa itu berbahaya?  </seg>
<seg id="138">  Karena ketika kita berbicara tentang ekonomi di negara ini, dari sayap kanan, konservatif, selalu membicarakan tentang pajak, regulasi dan pemerintahan yang besar.  </seg>
<seg id="139">  Dan di sayap kiri, liberal, membicarakan tentang ekonomi, selalu tentang perbedaan pendapatan.  </seg>
<seg id="140">  Betul kan? Nah itu penting, sangat penting untuk saya, juga untuk Anda.  </seg>
<seg id="141">  Tapi jika menyangkut membebaskan orang-orang dari kemiskinan dan membutuhkan kita, perbedaan itu adalah hambatan.  </seg>
<seg id="142">  Kita perlu bersatu mencari jalan keluar terbaik untuk mengurangi kemiskinan menggunakan a;at terbaik yang kita punya, dan ini hanya bisa terjadi kalau konservatif menyadari mereka perlu liberal dengan obsesi mereka pada kemiskinan, dan liberal perlu konservatif beserta obsesi mereka tentang pasar bebas.  </seg>
<seg id="143">  Itulah keberagaman dimana terdapat kekuatan untuk masa depan negara kita, jika kita mau menjalaninya.  </seg>
<seg id="144">  Jadi bagaimana kita akan melakukannya bersama?  </seg>
<seg id="145">  Saya perlu perincian aksi, bagi Anda juga saya.  </seg>
<seg id="146">  Pertama. Rincian aksi nomor satu: ingat, sekadar bertoleransi dengan mereka yang tidak sependapat tidaklah cukup.  </seg>
<seg id="147">  Itu belum cukup.  </seg>
<seg id="148">  Kita harus diingat bahwa kita butuh mereka yang tidak sependapat dengan kita, karena ada yang membutuhkan kita semua yang masih menantikan upaya kita.  </seg>
<seg id="149">  Sekarang, apa yang akan Anda lakukan? Bagaimana menyampaikannya?  </seg>
<seg id="150">  Dimulai dari mana? Dari sini.  </seg>
<seg id="151">  Kita semua yang ada di ruangan ini telah diberkati.  </seg>
<seg id="152">  Diberkati dengan adanya mereka yang mendengarkan kita.  </seg>
<seg id="153">  Diberkati dengan kesejahteraan, dengan kepemimpinan.  </seg>
<seg id="154">  Saat orang mendengarkan kita dengan ideologi yang tak terduga itu, maka mungkin mereka akan mendengarkan.  </seg>
<seg id="155">  Mungkin kemajuan akan bisa dimulai.  </seg>
<seg id="156">  Itu nomor satu.  </seg>
<seg id="157">  Nomor dua: Saya meminta Anda dan diri saya sendiri menjadi orang yang netral, samar, dan sulit dikelompokkan.  </seg>
<seg id="158">  Jika Anda seorang konservatif, jadilah konservatif yang selalu peduli tentang kemiskinan dan menjadi pejuang kemiskinan sebagai kewajiban moral.  </seg>
<seg id="159">  Dan jika Anda liberal, jadilah liberal yang selalu bicara tentang keindahan pasar bebas untuk memecahkan masalah kita saat diterapkan secara bertanggung jawab.  </seg>
<seg id="160">  Jika kita melakukannya, dua hal bisa diraih.  </seg>
<seg id="161">  Nomor satu, kita bisa mulai mengentaskan 2 milyar lagi warga miskin, menjadi solusi sebagaimana di masa lalu yang kita perlu lakukan lagi ke depan. Itulah yang kita raih.  </seg>
<seg id="162">  Yang kedua adalah mungkin kita bisa mengubah perang suci ideologi mengerikan yang sedang melanda negara ini menjadi persaingan gagasan berdasarkan solidaritas dan rasa saling menghormati.  </seg>
<seg id="163">  Lalu mungkin, mungkin saja, kita bisa menyadari bahwa perbedaan besar kita sebenarnya tidak sebegitu besar.  </seg>
<seg id="164">  Terima kasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="2447" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/joe_gebbia_how_airbnb_designs_for_trust</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Joe Gebbia, salah satu pendiri Airbnb, membuat perusahaanya berdasarakan keyakinan bahwa setiap orang dapat cukup mempercayai orang lain untuk tinggal di rumah orang lain. Bagaimana dia mengatasi bias bahwa orang asing itu berbahaya? Melalu desain yang baik. Sekarang, setelah 123 juta malam menerima tamu dan terus bertambah, Gebbia menceritakan mimpinya untuk membuat budaya berbagi dimana desain dapat membantu mewujudkan komunitas dan menumbuh-kembangkan hubungan dan bukan isolasi dan separasi.</description>
 <keywords>talks, behavioral economics, business, collaboration, community, culture, design, economics, entrepreneur, future, innovation, potential, privacy, product design, relationships, social change, technology, urban planning</keywords>
 <talkid>2447</talkid>
 <title>Joe Gebbia: Bagaimana Airbnb mendesain untuk kepercayaan</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/254595">Dewi Barnas</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/5730001">Katharina Sumantri</translator>
<seg id="1">  Saya akan bercerita saat saya hampir diculik di bagasi Mazda Miata merah.  </seg>
<seg id="2">  Sehari setelah saya lulus dari sekolah desain, saya mengadakan garage sale.  </seg>
<seg id="3">  Seorang pria turun dari Mazda merahnya dan dia melihat-lihat barang yang saya jual.  </seg>
<seg id="4">  Lalu dia membeli sebuah karya seni saya.  </seg>
<seg id="5">  Ternyata dia ada di kota saya sendirian, sedang berkelana mengelilingi Amerika sebelum dia masuk ke Peace Corps.  </seg>
<seg id="6">  Saya mengundangnya untuk minum bir, dan dia bercerita tentang hasratnya untuk membuat perubahan di dunia.  </seg>
<seg id="7">  Malam semakin larut, dan saya mulai merasa capek.  </seg>
<seg id="8">  Sembari saya meminta tagihan, saya membuat kesalahan dengan bertanya, "Jadi kamu tinggal dimana malam ini?"  </seg>
<seg id="9">  Dan dia memperburuk keadaan dengan mengatakan "Sebenarnya, aku tidak punya tempat tingal."  </seg>
<seg id="10">  Dan saya berpikir, "Oh, tidaak!"  </seg>
<seg id="11">  Apa yang harus saya lakukan?  </seg>
<seg id="12">  Kita semua pernah berada dalam situasi ini, bukan?  </seg>
<seg id="13">  Apa saya menawarkannya untuk menginap?  </seg>
<seg id="14">  Tapi, saya baru kenal dia hari ini -- ya, dia bilang dia akan masuk Peace Corps, tapi saya tidak benar-benar tahu apa itu benar, dan saya tidak mau diculik dalam bagasi Miata.  </seg>
<seg id="15">  Bagasinya kecil!  </seg>
<seg id="16">  Lalu saya mendengar suara saya, "Saya punya tempat tidur tiup  di ruang tamu, kamu bisa tidur disana."  </seg>
<seg id="17">  Lalu ada suara di kepala saya, "Tunggu! Apa?"  </seg>
<seg id="18">  Malam itu, saya berbaring di tempat tidur menatap langit-langit dan berpikir, "Ya Tuhan, apa yang baru saja kulakukan?"  </seg>
<seg id="19">  Ada orang asing tidur di ruang tamu saya,  </seg>
<seg id="20">  bagaimana kalau dia psikopat?"  </seg>
<seg id="21">  Saya menjadi semakin khawatir sehingga saya keluar dari tempat tidur berjingkat ke pintu, dan mengunci pintu kamar saya.  </seg>
<seg id="22">  Ternyata dia bukan psikopat.  </seg>
<seg id="23">  Kami tetap berhubungan setelahnya.  </seg>
<seg id="24">  Dan karya seni yang dia beli sekarang menggantung di ruangan kelas; sekarang dia seorang guru.  </seg>
<seg id="25">  Ini adalah pengalaman pertama saya menerima tamu bermalam, yang benar-benar mengubah pandangan saya.  </seg>
<seg id="26">  Mungkin orang-orang yang kita labeli orang asing di masa kecil, sebenarnya adalah teman yang menunggu untuk ditemukan.  </seg>
<seg id="27">  Pemikiran untuk menerima tamu bermalam perlahan terasa normal dan ketika saya pindah ke San Fransisco saya membawa airbed itu.  </seg>
<seg id="28">  Dua tahun kemudian,  </seg>
<seg id="29">  saya menganggur, hampir bangkrut, teman serumah saya baru pindah, dan sewa rumahnya naik.  </seg>
<seg id="30">  Lalu saya mendengar akan ada konferensi desain di kota, dan semua hotel sudah penuh.  </seg>
<seg id="31">  Dan saya selalu meyakini bahwa mengubah ketakutan menjadi kesenangan merupakan bakat kreativitas.  </seg>
<seg id="32">  Jadi saya mengajak sahabat dan teman serumah baru saya Brian Chesky: "Brian, aku ada ide untuk menghasilkan sedikit uang -- mengubah tempat kita menjadi "penginapan untuk desainer," menawarkan tempat menginap untuk desainer muda lengkap dengan internet dan meja kecil, kasur tidur, dan sarapan pagi.  </seg>
<seg id="33">  Ha!"  </seg>
<seg id="34">  Kami membuat sebuah website sederhana dan lahirlah penginapan airbed kami.  </seg>
<seg id="35">  Tiga tamu beruntung berkesempatan untuk menginap di atas airbed seharga 200 ribu di lantai kayu yang keras.  </seg>
<seg id="36">  Tapi mereka menyukainya dan begitu pula dengan kami.  </seg>
<seg id="37">  Sumpah, sarapan ham dan telur dadar keju Swiss yang kami buat terasa begitu berbeda karena kami membuatnya untuk tamu kami.  </seg>
<seg id="38">  Kami membawa mereka berpetualang di kota, dan ketika kami mengucapkan selamat jalan pada tamu yang terakhir dan pintu tertutup, saya dan Brian saling bertatapan,  </seg>
<seg id="39">  apakah kami baru saja menemukan bahwa kita bisa mendapatkan teman baru sembari menerima uang sewa?  </seg>
<seg id="40">  Rodanya mulai berputar.  </seg>
<seg id="41">  Teman lama saya, Nate Blecharczyk, bergabung sebagai co-founder teknik.  </seg>
<seg id="42">  Dan kami berkumpul untuk melihat apakah kami bisa mengubah pola ini menjadi sebuah bisnis.  </seg>
<seg id="43">  Beginilah cara kami melobi investor: "Kami mau membuat sebuah website dimana orang-orang bisa mempublikasikan foto ruang pribadi mereka, kamar tidur mereka, kamar mandi -- ruangan yang biasanya Anda tutup rapat ketika kedatangan tamu.  </seg>
<seg id="44">  Lalu, melalui internet, mereka akan mengundang orang asing untuk menginap di rumah mereka  </seg>
<seg id="45">  Ini akan menjadi bisnis besar!"  </seg>
<seg id="46">   Kami beristirahat dan menunggu bisnis besar kami bekerja.  </seg>
<seg id="47">  Tapi tidak terjadi.  </seg>
<seg id="48">  Tidak ada yang mau berinvestasi pada jasa layanan yang membuat orang asing menginap di rumah mereka.  </seg>
<seg id="49">  Kenapa?  </seg>
<seg id="50">  Karena kita diajari sewaktu kecil, orang asing itu berbahaya.  </seg>
<seg id="51">  Ketika Anda menghadapi suatu permasalahan, Anda akan mengacu pada apa yang Anda ketahui, dan yang kami ketahui dengan baik adalah desain.  </seg>
<seg id="52">  Di sekolah seni, kita belajar bahwa desain itu lebih dari sekedar melihat dan merasakan sesuatu -- desain adalah keseluruhan pengalaman.  </seg>
<seg id="53">  Kita belajar melakukannya untuk benda mati. tapi disini, kami bertujuan untuk membangun kepercayaan mendalam antara orang-orang yang belum pernah bertemu.  </seg>
<seg id="54">  Apakah desain dapat membuatnya terjadi?  </seg>
<seg id="55">  Apakah mungkin mendesain rasa percaya?  </seg>
<seg id="56">  Saya ingin mendemonstrasikan pada Anda rasa percaya seperti apa yang ingin kami capai.  </seg>
<seg id="57">  Saya punya eksperimen 30 detik yang akan mendorong Anda keluar dari zona nyaman Anda.  </seg>
<seg id="58">  Jika Anda bersedia mencoba, beri saya jempol.  </seg>
<seg id="59">  OK, saya minta Anda mengeluarkan telepon genggam Anda. Buka kunci  telepon Anda,  </seg>
<seg id="60">  dan berikan telepon yang tidak terkunci itu ke orang di sebelah kiri Anda.  </seg>
<seg id="61">   Sensasi panik yang Anda rasakan sekarang -  begitulah perasaan pemilik rumah ketika mereka pertama kali menerima tamu.  </seg>
<seg id="62">  Karena satu-satunya yang lebih pribadi dari telepon Anda adalah rumah Anda.  </seg>
<seg id="63">  Orang tidak hanya melihat SMS Anda, mereka melihat kamar tidur Anda, dapur, toilet.  </seg>
<seg id="64">  Nah, bagaimana rasanya memegang telepon tak terkunci milik orang lain?  </seg>
<seg id="65">  Kebanyakan kita merasa bertanggung jawab.  </seg>
<seg id="66">  Itulah yang dirasakan tamu ketika mereka menginap di rumah Anda.  </seg>
<seg id="67">  Dan karena itulah perusahaan kami bisa muncul.  </seg>
<seg id="68">  Ngomong-ngomong, siapa yang memegang telepon Al Gore?  </seg>
<seg id="69">   Apakah Anda akan ngetweet bahwa dia akan mencalonkan diri jadi presiden?  </seg>
<seg id="70">   (Tepuk tangan) Baiklah, Anda bisa mengembalikan telepon tetangga Anda.  </seg>
<seg id="71">  Jadi sekarang Anda sudah merasakan tantangan kepercayaan yang kami hadapi. Saya akan menceritakan beberapa hal yang kami temukan.  </seg>
<seg id="72">  Bagaimana seandainya kita mengubah satu hal kecil dari desain eksperimen ini?  </seg>
<seg id="73">  Bagaimana seandainya tetangga Anda memperkenalkan dirinya duluan, nama mereka, asal mereka, nama anak atau anjing mereka?  </seg>
<seg id="74">  Bayangkan mereka menerima 150 review yang mengatakan "Mereka sangat bisa memegang telepon yang tidak dikunci!"  </seg>
<seg id="75">   Sekarang, bagaimana perasaan Anda tentang menyerahkan telepon padanya?  </seg>
<seg id="76">  Ternyata, sebuah sistem reputasi yang dirancang dengan baik adalah kunci untuk membangun kepercayaan.  </seg>
<seg id="77">  Dan kami tidak melakukannya dengan benar pada awalnya.  </seg>
<seg id="78">  Kebanyakan orang tidak mau meninggalkan review yang buruk.  </seg>
<seg id="79">  Pada akhirnya, kami belajar untuk menunggu sampai tamu dan tuan rumah menuliskan review sebelum dipublikasikan.  </seg>
<seg id="80">  Nah, inilah yang baru kami temukan minggu lalu.  </seg>
<seg id="81">  Kami melakukan studi dengan Universitas Stanford, dimana kami melihat seberapa besar orang bersedia untuk mempercayai orang lain berdasarkan kemiripan usia, lokasi dan geografis.  </seg>
<seg id="82">  Tidak mengejutkan, penelitian ini menunjukkan bahwa kita menyukai orang yang mirip dengan kita.  </seg>
<seg id="83">  Semakin berbeda seseorang, semakin kecil rasa percaya kita.  </seg>
<seg id="84">  Ini adalah bias sosial alami.  </seg>
<seg id="85">  Tapi yang menarik adalah apa yang terjadi ketika kita tambahkan reputasi sebagai faktor, dalam kasus ini dengan menggunakan review.  </seg>
<seg id="86">  Jika Anda punya kurang dari 3 review, tak ada yang berubah.  </seg>
<seg id="87">  Tapi jika Anda punya lebih dari 10, semuanya berubah.  </seg>
<seg id="88">  Reputasi tinggi mengalahkan tingkat kemiripan tinggi.  </seg>
<seg id="89">  Desain yang tepat dapat membantu kita mengalahkan salah satu bias yang paling mengakar.  </seg>
<seg id="90">  Kami juga menemukan bahwa membangun tingkat kepercayaan yang tepat membutuhkan keterbukaan informasi yang cukup.  </seg>
<seg id="91">  Inilah yang terjadi ketika seorang tamu pertama kali menghubungi tuan rumah.  </seg>
<seg id="92">  Jika Anda berbagi terlalu sedikit, misalnya, "Yo," tingkat penerimaan turun.  </seg>
<seg id="93">  dan jika Anda berbagi terlalu banyak, misalnya, "Saya ada masalah dengan ibuku,"  tingkat penerimaan juga turun.  </seg>
<seg id="94">  Tapi ada kadar yang tepat seperti,"Saya suka pajangan di rumah Anda. Datang untuk liburan bersama keluarga."  </seg>
<seg id="95">  Jadi bagaimana kita mendesain untuk kadar informasi yang tepat?  </seg>
<seg id="96">  Kami menggunakan kotak dengan ukuran yang menyarankan panjang pesan ideal dan kami menyediakan petunjuk untuk mendorong tamu berbagi informasi.  </seg>
<seg id="97">  Kami membangun keseluruhan perusahaan kami dengan harapan bahwa dengan desain yang benar orang-orang akan mau mencoba mengalahkan bias dimana orang asing sama dengan bahaya.  </seg>
<seg id="98">  Yng tidak kami sadari adalah berapa banyak orang yang sudah siap dan menunggu untuk mengenyampingkan bias itu.  </seg>
<seg id="99">  Ini adalah grafik tingkat adopsi .  </seg>
<seg id="100">  Ada tiga hal yang terjadi di sini.  </seg>
<seg id="101">  Pertama, tingkat keberuntungan yang tinggi.  </seg>
<seg id="102">  Kedua, usaha tim kami.  </seg>
<seg id="103">  Ketiga, adanya kebutuhan yang tidak terpenuhi sebelumnya.  </seg>
<seg id="104">  Sekarang,  kami berjalan cukup lancar.  </seg>
<seg id="105">  Tentu, ada kalanya usaha  tidak berhasil.  </seg>
<seg id="106">  Tamu mengadakan pesta tanpa izin dan membuat rumah kotor.  </seg>
<seg id="107">  Tuan rumah meninggalkan tamu basah kehujanan.  </seg>
<seg id="108">  Waktu kami baru mulai, saya mengerjakan customer service, dan semua telepon itu masuk langsung ke HP saya.  </seg>
<seg id="109">  Saya berada di garis depan dari kepercayaan yang retak.  </seg>
<seg id="110">  Dan tidak ada yang lebih buruk dari telepon-telepon itu. bahkan memikirkannya saja menyakitkan.  </seg>
<seg id="111">  Dan kekecewaan yang terdengar dalam suara seseorang adalah, dari dulu hingga sekarang, motivasi terbesar kami untuk terus menjadi lebih baik.  </seg>
<seg id="112">  Untungnya, dari 123 juta malam kami mengakomodasi tamu, kurang dari 1 persen yang bermasalah.  </seg>
<seg id="113">  Ternyata, orang-orang menjaga kepercayaan mereka.  </seg>
<seg id="114">  Dan ketika kepercayaan bekerja, kita bisa mendapatkan keajaiban.  </seg>
<seg id="115">  Ada seorang tamu menggunakan jasa Airbnb di Uruguay, dan dia terkena serangan jantung.  </seg>
<seg id="116">  Si tuan rumah melarikannya ke rumah sakit,  </seg>
<seg id="117">  bahkan mendonasikan darahnya untuk operasi.  </seg>
<seg id="118">  Saya akan membacakan review-nya.  </seg>
<seg id="119">   "Rumah yang bagus untuk pelancong yang tak banyak bergerak dan beresiko kena serangan jantung.  </seg>
<seg id="120">   Lingkungannya indah dan ada akses langsung ke rumah sakit terbaik.  </seg>
<seg id="121">   Javier dan Alejandra langsung menjadi malaikat pelindung yang akan menyelamatkan nyawa Anda meski mereka tidak kenal Anda.  </seg>
<seg id="122">  Mereka akan buru-buru mengantar Anda ke rumah sakit ketika Anda sekarat dan menunggu di ruang tunggu sementara dokter mengoperasi Anda.  </seg>
<seg id="123">  Mereka tidak ingin Anda merasa kesepian, mereka membawakan buku untuk dibaca.  </seg>
<seg id="124">  dan mereka membiarkan Anda tinggal di rumah mereka lebih lama tanpa tambahan biaya.  </seg>
<seg id="125">  Sangat direkomendasikan!  </seg>
<seg id="126">  (Tepuk tangan) Tentu saja, tidak semua tuan rumah seperti itu.  </seg>
<seg id="127">  Tapi hubungan (yang terbentuk) lebih dari transaksi yang terjadi, adalah tujuan dari sharing economy.  </seg>
<seg id="128">  Ketika saya mendengar istilah itu, harus saya akui, saya tidak mengerti.  </seg>
<seg id="129">  Bagaimana berbagi dan transaksi berjalan bersamaan?  </seg>
<seg id="130">  Jadi mari kita perjelas, ini adalah transaksi perdagangan.  </seg>
<seg id="131">  Tapi kalau disebut "rental economy,"  tidak komplit.  </seg>
<seg id="132">  Sharing economy adalah perdagangan dengan janji akan hubungan antar manusia.  </seg>
<seg id="133">  Orang membagi sebagian dari dirinya, dan itu mengubah segalanya.  </seg>
<seg id="134">  Anda tahu seperti apa perjalanan dewasa ini, seperti, saya membayangkannya seperti makanan cepat saji -- efisien dan konsisten, tapi tanpa lokalitas dan keaslian.  </seg>
<seg id="135">  Bayangkan jika perjalanan  seperti buffet megah yang terdiri atas pengalaman lokal?  </seg>
<seg id="136">  Bayangkan jika kemana pun Anda berkunjung, ada pasar dimana warga setempat menawarkan Anda untuk minum bersama di pub lokal yang Anda bahkan tidak tahu ada di sana.  </seg>
<seg id="137">  Atau belajar memasak dari koki restoran bintang lima?  </seg>
<seg id="138">  Sekarang, rumah didesain dengan konsep privasi dan perpisahan.  </seg>
<seg id="139">  Bagaimana jika rumah di desain untuk berbagi?  </seg>
<seg id="140">  Akan seperti apa bentuknya?  </seg>
<seg id="141">  Bagaimana jika kota mengadopsi budaya berbagi?  </seg>
<seg id="142">  Saya mellihat masa depan kota yang berbagi yang melahirkan komunitas dan hubungan dan bukan isolasi dan pemisahan.  </seg>
<seg id="143">  Di Korea Selatan, di Seoul, mereka sudah memulainya.  </seg>
<seg id="144">  Mereka mengalih-gunakan ratusan lapangan parkir pemerintah untuk digunakan penduduk bersama-sama.  </seg>
<seg id="145">  Mereka menghubungkan mahasiswa yang butuh tempat tinggal dengan penghuni yang punya ruangan ekstra.  </seg>
<seg id="146">  Dan mereka sudah memulai inkubator untuk membantu membiayai start-up sharing economy generasi berikutnya.  </seg>
<seg id="147">  Malam ini, pada jasa layanan kami saja, ada 785.000 orang di 191 negara yang bersedia tinggal di rumah orang asing atau membuka pintu mereka untuk orang asing.  </seg>
<seg id="148">  Jelas, ini tidak segila seperti yang diajarkan pada kita.  </seg>
<seg id="149">  Kami tidak menciptakan sesuatu yang baru.  </seg>
<seg id="150">  Keramah-tamahan sudah ada sejak lama.  </seg>
<seg id="151">  Sudah ada banyak website seperti punya kami.  </seg>
<seg id="152">  Jadi, mengapa kami bisa sukses?  </seg>
<seg id="153">  Selain keberuntungan dan waktu, saya belajar bahwa kita bisa mengambil komponen-komponen kepercayaan dan kita bisa membuat desain untuk itu.  </seg>
<seg id="154">  Desain bisa mengalahkan bias terdalam kita bahwa orang asing sama itu berbahaya.  </seg>
<seg id="155">  Ini menakjubkjan bagi saya.  </seg>
<seg id="156">  Mengejutkan.  </seg>
<seg id="157">  Saya memikirkannya setiap kali Miata merah lewat.  </seg>
<seg id="158">  Nah, kita tahu desain tidak akan menyelesaikan semua masalah di dunia.  </seg>
<seg id="159">  Tapi kalau desain bisa membantu yang satu ini, kalau kita bisa membuat perubahan ini, saya jadi terpikir, apa lagi yang bisa kita desain selanjutnya.  </seg>
<seg id="160">  Terima kasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="2442" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/dalia_mogahed_what_do_you_think_when_you_look_at_me</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Ketika Anda melihat cendekiawan muslim Dalia Mogahed, apa yang Anda lihat: seorang penganut agama? Seorang cendekiawan, seorang ibu, saudara? Atau seseorang yang tertindas, tercuci otak, calon teroris? Dalam ceramah yang menyentuh dan luar biasa ini, Mogahed menghimbau kita, di zaman yang terpolarisasi seperti sekarang, untuk memerangi persepsi negatif media terhadap agamanya -- dan untuk memilih empati alih-alih prasangka.</description>
 <keywords>talks, Islam, United States, culture, faith, politics</keywords>
 <talkid>2442</talkid>
 <title>Dalia Mogahed: Apa yang Anda pikirkan ketika melihat saya?</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/5502284">Mardiyanto Saahi</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/4705344">Gita Arimanda</translator>
<seg id="1">  Apa yang Anda pikirkan ketika melihat saya?  </seg>
<seg id="2">  Penganut agama? Seorang ahli?  </seg>
<seg id="3">  Bahkan mungkin saudara.  </seg>
<seg id="4">  Atau seseorang yang tertindas, tercuci otak, seorang teroris.  </seg>
<seg id="5">  Atau sekedar seseorang yang menyebabkan antrian panjang di pemeriksaan bandara.  </seg>
<seg id="6">  Yang itu memang benar.  </seg>
<seg id="7">   Jika persepsi Anda negatif, saya tak begitu menyalahkan Anda.  </seg>
<seg id="8">  Begitulah media menggambarkan orang-orang seperti saya.  </seg>
<seg id="9">  Satu penelitian menemukan bahwa 80% liputan berita tentang Islam dan Muslim bernada negatif.  </seg>
<seg id="10">  Penelitian juga menunjukkan kebanyakan orang Amerika tak mengenal seorang Muslim.  </seg>
<seg id="11">  Sepertinya mereka tidak bercakap-cakap dengan sopir Uber mereka.  </seg>
<seg id="12">   Bagi Anda yang belum pernah bertemu dengan seorang Muslim, saya senang bertemu dengan Anda.  </seg>
<seg id="13">  Saya akan memperkenalkan diri saya pada Anda.  </seg>
<seg id="14">  Saya seorang ibu, pecinta kopi -- double espresso, pakai krim terpisah.  </seg>
<seg id="15">  Saya seorang introvert.  </seg>
<seg id="16">  Saya ingin jadi seorang yang fanatik kebugaran.  </seg>
<seg id="17">  Dan saya seorang Muslim yang taat.  </seg>
<seg id="18">  Namun tak seperti yang dibilang Lady Gaga, karena saya tidak lahir seperti ini.  </seg>
<seg id="19">  Ini adalah pilihan.  </seg>
<seg id="20">  Ketika saya berusia 17, saya memutuskan untuk membuka diri saya pada dunia.  </seg>
<seg id="21">  Bukan, bukan sebagai seorang gay seperti beberapa teman saya, namun sebagai Muslim, dan memutuskan untuk menggunakan jilbab, penutup kepala saya.  </seg>
<seg id="22">  Teman-teman feminis saya kaget: "Kenapa kamu menindas dirimu sendiri?"  </seg>
<seg id="23">  Lucunya adalah, saat itu sebenarnya adalah deklarasi kemerdekaan feminis saya dari beban yang saya rasakan sebagai gadis usia 17 tahun, untuk mengikuti standar kecantikan yang sempurna dan tidak terhingga.  </seg>
<seg id="24">  Saya tidak sekadar pasrah menerima agama orang tua saya.  </seg>
<seg id="25">  Saya bergumul dengan Quran.  </seg>
<seg id="26">  Saya membaca, merenung, mempertanyakan, dan meragukan dan akhirnya percaya.  </seg>
<seg id="27">  Hubungan saya dengan Tuhan -- bukanlah cinta pada pandangan pertama.  </seg>
<seg id="28">  Itu adalah rasa percaya dan penyerahan diri perlahan yang semakin dalam setiap saya membaca Quran.  </seg>
<seg id="29">  Itu adalah keanggunan penuh ritme yang kadang membuat saya menitikkan air mata.  </seg>
<seg id="30">  Saya melihat diri saya di dalamnya. Saya merasakan Tuhan mengenal saya.  </seg>
<seg id="31">  Apakah Anda pernah merasa ketika seseorang melihat Anda, dan memahami Anda sepenuhnya namun tetap mencintai Anda?  </seg>
<seg id="32">  Itulah yang saya rasakan.  </seg>
<seg id="33">  Tidak lama kemudian, saya menikah, dan seperti kebanyakan orang Mesir yang baik, saya memulai karir sebagai insinyur.  </seg>
<seg id="34">   Saya lalu mempunyai anak setelah menikah, dan hidup sebagaimana impian seorang warga Amerika berdarah Mesir.  </seg>
<seg id="35">  Lalu pagi mengerikan di bulan September 2001 itu terjadi.  </seg>
<seg id="36">  Saya pikir Anda mungkin ingat sekali di mana Anda pagi itu.  </seg>
<seg id="37">  Saya sedang duduk di dapur hampir selesai sarapan, saya menonton TV dan melihat tulisan "Breaking News."  </seg>
<seg id="38">  Ada asap, pesawat menabrak gedung, orang melompat keluar dari dalam gedung.  </seg>
<seg id="39">  Apa ini?  </seg>
<seg id="40">  Kecelakaan?  </seg>
<seg id="41">  Malfungsi?  </seg>
<seg id="42">  Keterkejutan saya lalu berubah menjadi kemarahan.  </seg>
<seg id="43">  Siapa yang melakukan ini?  </seg>
<seg id="44">  Dan saya mengganti saluran dan mendengar, "... teroris Muslim..." "... dengan nama Islam...," "... keturunan Timur Tengah ...," "... jihad ...," "... kita harus bom Mekah."  </seg>
<seg id="45">  Ya Tuhan.  </seg>
<seg id="46">  Tidak hanya negara saya baru diserang, namun dalam sekejap, perbuatan seseorang telah mengubah saya dari seorang warga negara menjadi tersangka.  </seg>
<seg id="47">  Pada hari yang sama, kami harus berkendara melalui Amerika Tengah untuk pindah ke kota baru, untuk memulai kuliah pasca sarjana.  </seg>
<seg id="48">  Dan saya ingat duduk di kursi penumpang ketika kami mengemudi dalam diam, saya meringkuk serendah mungkin di kursi saya, untuk pertama kalinya dalam hidup saya, takut jika orang tahu saya seorang Muslim.  </seg>
<seg id="49">  Kami pindah ke apartemen kami di kota baru malam itu, yang terasa seakan berada di dunia yang sama sekali berbeda.  </seg>
<seg id="50">  Lalu saya mendengar, melihat dan membaca peringatan dari organisasi Muslim nasional antara lain, "Waspadalah," "Hati-hati," "Jangan ke tempat remang-remang," "Jangan berkumpul."  </seg>
<seg id="51">  Seminggu itu saya tidak keluar rumah.  </seg>
<seg id="52">  Lalu hari Jumat minggu itu tiba, hari dimana umat Islam berkumpul untuk sholat Jumat.  </seg>
<seg id="53">  Lagi-lagi ada peringatan, "Jangan datang pada Jumat minggu pertama, siapa tahu bisa jadi target."  </seg>
<seg id="54">  Sementara saya menonton berita, liputannya sangat detil.  </seg>
<seg id="55">  Emosi tumpah ruah, tentu saja, lalu saya juga mendengar serangan terhadap orang Muslim, atau orang yang terlihat seperti Muslim, ditarik dan dipukuli di jalanan.  </seg>
<seg id="56">  Masjid-masjid dibom molotov.  </seg>
<seg id="57">  Dan saya pikir, lebih baik kita tinggal di rumah saja.  </seg>
<seg id="58">  Namun rasanya ada yang ganjil.  </seg>
<seg id="59">  Karena orang-orang yang menyerang negara kita telah mengusik negara kita semua.  </seg>
<seg id="60">  Saya mengerti bahwa orang-orang marah pada teroris.  </seg>
<seg id="61">  Tahu tidak? Saya juga marah.  </seg>
<seg id="62">  Jadi tidak mudah untuk harus menjelaskan diri saya setiap saat.  </seg>
<seg id="63">  Saya tidak keberatan dengan pertanyaan. Saya suka pertanyaan.  </seg>
<seg id="64">  Yang berat itu tuduhannya.  </seg>
<seg id="65">  Kini kita mendengar orang bilang, "Negara kita punya masalah, dan itu disebut Muslim.  </seg>
<seg id="66">  Kapan kita akan mengusir mereka?"  </seg>
<seg id="67">  Beberapa orang ingin melarang Muslim masuk dan menutup masjid.  </seg>
<seg id="68">  Mereka bicara tentang komunitas saya seolah-olah kami ini tumor di tubuh negara Amerika ini.  </seg>
<seg id="69">  Satu-satunya pertanyaan adalah, kami tumor ganas atau jinak?  </seg>
<seg id="70">  Kalau ganas, mesti dicabut semuanya, kalau jinak, mesti dipantau .  </seg>
<seg id="71">  Pilihannya tidak masuk akal, karena itu pertanyaan yang salah.  </seg>
<seg id="72">  Muslim, seperti kebanyakan warga Amerika, bukanlah tumor di tubuh negara ini, kami organ penting.  </seg>
<seg id="73">  (Tepuk tangan) Terima kasih.  </seg>
<seg id="74">  (Tepuk tangan) Muslim adalah penemu dan guru, responden pertama dan atlet Olimpiade.  </seg>
<seg id="75">  Apakah menutup masjid akan membuat Amerika lebih aman?  </seg>
<seg id="76">  Mungkin itu akan membuat beberapa tempat parkir kosong, tapi tidak akan menghentikan terorisme.  </seg>
<seg id="77">  Mengunjungi masjid secara reguler sebenarnya terkait dengan mempunyai pandangan yang lebih toleran terhadap penganut agama lain dan keterlibatan lebih besar di masyarakat.  </seg>
<seg id="78">  Seorang kepala polisi di area Washington, DC baru-baru ini memberi tahu saya, orang-orang tidak dibuat radikal di masjid-masjid.  </seg>
<seg id="79">  Tapi di dalam ruang bawah tanah, ruang tidur, dan di depan komputer mereka.  </seg>
<seg id="80">  Proses radikalisasi itu sendiri dimulai secara online, namun hal pertama yang terjadi adalah orang tersebut menyendiri dari masyarakat, bahkan dari keluarga mereka, sehingga grup ekstrimis dapat mencuci otak mereka dan membuat mereka percaya bahwa teroris adalah Muslim yang sebenarnya, dan orang lain yang tidak menyukai perilaku dan ideologi mereka adalah para pengkhianat dan orang murtad.  </seg>
<seg id="81">  Jadi kalau kita ingin mencegah radikalisasi, kita harus membuat orang pergi ke masjid.  </seg>
<seg id="82">  Tapi beberapa orang akan terus berargumen bahwa Islam adalah agama yang bengis.  </seg>
<seg id="83">  Lagipula, kelompok seperti ISIS mendasarkan kebrutalan mereka atas Quran.  </seg>
<seg id="84">  Sebagai seorang Muslim, sebagai ibu, sebagai manusia, saya pikir kita perlu melakukan semua yang kita bisa untuk menghentikan kelompok seperti ISIS.  </seg>
<seg id="85">  Kita hanya akan menuruti narasi mereka jika kita menganggap mereka sebagai representasi dari agama 1,6 milyar orang.  </seg>
<seg id="86">  (Tepuk tangan) Terima kasih.  </seg>
<seg id="87">  ISIS terhadap Islam adalah sama seperti Ku Klux Klan terhadap Kristen.  </seg>
<seg id="88">  (Tepuk tangan) Kedua kelompok mengaku mendasarkan ideologi mereka atas kitab suci mereka.  </seg>
<seg id="89">  Namun jika kita mengamati mereka, mereka tidak termotivasi oleh apa yang mereka baca di kitab suci.  </seg>
<seg id="90">  Kebrutalan merekalah yang membuat mereka menyalah artikan kitab suci.  </seg>
<seg id="91">  Baru-baru ini, seorang imam terkemuka menceritakan satu cerita mengejutkan.  </seg>
<seg id="92">  Seorang perempuan mendatanginya karena ia hendak bergabung dengan ISIS.  </seg>
<seg id="93">  Saya sangat terkejut dan bertanya, apakah perempuan itu berhubungan dengan pemimpin agama yang radikal?  </seg>
<seg id="94">  Beliau bilang, justru kebalikannya, setiap imam yang ia ajak bicara mengindahkannya, dan mengatakan bahwa kemarahannya dan rasa ketidak-adilan yang ia rasakan hanya akan membuatnya dalam masalah.  </seg>
<seg id="95">  Karena ia tidak bisa memahami dan menyalurkan kemarahannya, ia adalah target empuk untuk dieksploitasi oleh para ekstremis yang menjanjikannya solusi.  </seg>
<seg id="96">  Imam tersebut mengajaknya kembali ke  Tuhan dan ke dalam komunitas.  </seg>
<seg id="97">  Beliau tidak mempermalukannya -- tapi memberi solusi konstruktif untuk membuat perubahan berarti di dunia.  </seg>
<seg id="98">  Yang ia pelajari di masjid mencegahnya dari bergabung dengan ISIS.  </seg>
<seg id="99">  Saya telah cerita sedikit bagaimana Islamofobia mempengaruhi saya dan keluarga saya.  </seg>
<seg id="100">  Namun apa pengaruhnya bagi orang Amerika kebanyakan?  </seg>
<seg id="101">  Apa pengaruhnya bagi orang lain?  </seg>
<seg id="102">  Apa pengaruh mengkonsumsi rasa takut 24 jam/hari terhadap kesehatan demokrasi, dan kebebasan berpikir kita?  </seg>
<seg id="103">  Satu studi -- sebenarnya beberapa studi di bidang neurosains -- menunjukkan bahwa ketika kita takut, paling tidak ada 3 hal yang terjadi.  </seg>
<seg id="104">  Kita menjadi lebih menerima otoritarianisme, kepatuhan dan prasangka.  </seg>
<seg id="105">  Satu studi menunjukkan ketika seseorang dihadapkan pada berita negatif tentang Muslim, mereka jadi lebih menyetujui serangan militer terhadap negara Muslim dan kebijakan yang membatasi hak-hak warga muslim Amerika.  </seg>
<seg id="106">  Ini bukan hanya temuan akademis.  </seg>
<seg id="107">  Kalau Anda lihat ketika sentimen anti-Muslim mencuat antara tahun 2001 dan 2013, hal ini terjadi 3 kali, namun bukan setelah serangan teroris.  </seg>
<seg id="108">  Hal ini terjadi sebelum Perang Irak dan selama dua periode pemilu.  </seg>
<seg id="109">  Islamofobia bukanlah respon alami terhadap terorisme Muslim seperti yang saya perkirakan.  </seg>
<seg id="110">  Ia bisa digunakan sebagai alat manipulasi publik, yang menggerus pondasi dari masyarakat bebas, yaitu warga negara yang rasional dan berpengetahuan luas.  </seg>
<seg id="111">  Umat muslim mirip dengan pendeteksi bahaya.  </seg>
<seg id="112">  Kami mungkin yang pertama merasakannya, namun rasa ketakutan yang beracun ini membahayakan kita semua.  </seg>
<seg id="113">  (Tepuk tangan) Menanam rasa bersalah kolektif bukan hanya tentang menjelaskan diri Anda setiap saat.  </seg>
<seg id="114">  Deah dan istrinya Yusor adalah pasangan muda yang tinggal di Chapel Hill, Carolina Utara, di mana mereka berdua bersekolah.  </seg>
<seg id="115">  Deah adalah seorang atlet.  </seg>
<seg id="116">  Ia kuliah di kedokteran gigi, berbakat, menjanjikan ...  </seg>
<seg id="117">  Kakaknya memberitahu saya bahwa ia adalah orang yang terbaik, yang paling murah hati yang ia kenal.  </seg>
<seg id="118">  Ia mengunjungi Deah dan Deah menunjukkan resumenya, dan ia terkejut.  </seg>
<seg id="119">  Ia bilang, "Sejak kapan adik kecil saya jadi pemuda hebat seperti ini?"  </seg>
<seg id="120">  Hanya beberapa hari setelah kunjungan Suzanne ke adik dan istrinya, tetangga mereka, Craig Stephen Hicks, membunuh mereka, dan juga adik Yusor, Razan, yang sedang berkunjung siang itu, di apartemen mereka, seperti mengeksekusi mereka, setelah memposting pernyataan anti-Muslim di halaman Facebooknya.  </seg>
<seg id="121">  Ia menembak Deah delapan kali.  </seg>
<seg id="122">  Sikap bigot  tidak hanya jahat, ia juga mematikan.  </seg>
<seg id="123">  Kembali ke cerita saya.  </seg>
<seg id="124">  Apa yang terjadi setelah 9/11?  </seg>
<seg id="125">  Pergi ke masjid atau cari aman dan tinggal di rumah?  </seg>
<seg id="126">  Kami membicarakannya, dan mungkin terlihat seperti keputusan kecil, namun bagi kami, ini tentang Amerika seperti apa yang akan kita wariskan pada anak-anak kita: negara yang menggunakan rasa takut untuk mengontrol warganya atau negara di mana kita bisa menjalankan agama dengan bebas.  </seg>
<seg id="127">  Jadi kami putuskan untuk pergi ke masjid.  </seg>
<seg id="128">  Kami taruh anak kami di kursi mobil, pasang sabuk pengamannya, dan mengemudi ke masjid dalam diam dan ketegangan.  </seg>
<seg id="129">  Saya menggendongnya, melepas sepatu saya, berjalan ke ruang sholat, dan yang saya lihat membuat saya terhenti.  </seg>
<seg id="130">  Tempatnya sangat penuh.  </seg>
<seg id="131">  Lalu imam membuat pengumuman, berterima kasih dan menyambut tamu kami, karena setengah dari jemaah adalah umat Kristen, Yahudi, Buddha, dan atheis, penganut agama maupun bukan, yang datang bukan untuk menyerang kami, namun datang karena rasa solidaritas.  </seg>
<seg id="132">  (Tepuk tangan) Saya tak kuasa menahan tangis.  </seg>
<seg id="133">  Orang-orang ini datang karena mereka memilih keberanian dan kasih sayang alih-alih kepanikan dan prasangka.  </seg>
<seg id="134">  Apa yang akan Anda pilih?  </seg>
<seg id="135">  Apa yang akan Anda pilih di masa ketakutan dan bigot sekarang ini?  </seg>
<seg id="136">  Apakah Anda akan cari aman?  </seg>
<seg id="137">  Atau Anda akan mengikuti mereka yang mengatakan kita lebih baik dari itu?  </seg>
<seg id="138">  Terima kasih.  </seg>
<seg id="139">  (Tepuk tangan) Terima kasih banyak.  </seg>
<seg id="140">  Helen Walters: Dalia, sepertinya pidato Anda telah menggugah emosi.  </seg>
<seg id="141">  Namun saya penasaran, apa yang akan Anda bilang pada orang yang berargumen bahwa Anda berbicara di TED, jelas Anda seorang pemikir, Anda bekerja di organisasi bergengsi, Anda pengecualian, tak seperti Muslim kebanyakan.  </seg>
<seg id="142">  Apa yang Anda akan katakan?  </seg>
<seg id="143">  Dalia Mogahed: Saya akan bilang, jangan terpengaruh oleh panggung ini, Saya hanya orang biasa.  </seg>
<seg id="144">  Saya bukan pengecualian.  </seg>
<seg id="145">  Kisah saya banyak terjadi.  </seg>
<seg id="146">  Saya sama saja seperti yang lain.  </seg>
<seg id="147">  Ketika Anda melihat Muslim di seluruh dunia -- dan saya telah melakukan studi, studi terbesar yang pernah dibuat tentang Muslim di seluruh dunia -- mereka ingin hal biasa.  </seg>
<seg id="148">  Mereka ingin kesejahteraan bagi keluarganya, pekerjaan dan hidup dalam damai.  </seg>
<seg id="149">  Saya sama sekali bukan pengecualian.  </seg>
<seg id="150">  Ketika Anda bertemu seseorang yang tampak berbeda dari kebanyakan, seringkali definisi dari kebanyakan itu yang salah, bukannya mereka yang berbeda.  </seg>
<seg id="151">  HW: Terima kasih banyak. Dalia Mogahed.  </seg>
</doc>
<doc docid="2435" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/celeste_headlee_10_ways_to_have_a_better_conversation</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Ketika pekerjaan Anda mengandalkan seberapa baik Anda berbincang dengan orang-orang, Anda mendapat banyak pelajaran tentang cara melakukan perbincangan -- dan bahwa kebanyakan orang tidak berbincang dengan baik. Celeste Headlee telah puluhan tahun bekerja sebagai pembawa acara di radio, dan ia mengetahui resep perbincangan yang menyenangkan: Jujur, padat, jelas, dan mendengarkan dalam kadar yang sesuai. Dalam ceramah yang bijak ini, Celeste berbagi 10 aturan yang bermanfaat untuk melakukan perbincangan dengan baik. "Keluarlah, berbicaralah dengan orang-orang, dengarkan mereka," katanya. "Dan yang terpenting, bersiaplah untuk kagum."</description>
 <keywords>talks, TEDx, communication, interview, language, personal growth</keywords>
 <talkid>2435</talkid>
 <title>Celeste Headlee: 10 kiat melakukan perbincangan yang lebih baik</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/254595">Dewi Barnas</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/4788034">Fatiya Mufinnah</translator>
<seg id="1">  Baik, silahkan acungkan tangan: siapa yang pernah menghapus pertemanan di Facebook karena sesuatu yang menyinggung seperti politik atau agama, pengasuhan anak, makanan?  </seg>
<seg id="2">   Dan siapa saja yang menghindari sedikitnya satu orang karena tidak ingin berbicara dengan orang itu?  </seg>
<seg id="3">   Dulu, untuk melakukan percakapan yang sopan, kita hanya perlu mengikuti saran Henry Higgins di "My Fair Lady": Bicara tentang cuaca dan kesehatan.  </seg>
<seg id="4">  Kini, dengan adanya perubahan iklim dan antivaksin, subjek tersebut --  juga tidak aman.  </seg>
<seg id="5">  Di dunia tempat kita tinggal ini, di mana setiap pembicaraan berpotensi untuk berubah menjadi argumen, di mana politisi kita tidak bisa saling bicara dan bahkan masalah yang paling remeh temeh bisa menyebabkan orang ngotot berkelahi, itu tidak normal.  </seg>
<seg id="6">  Pew Research melakukan studi atas 10.000 warga negara AS, dan mereka menemukan, saat ini, kita lebih terpolarisasi, lebih terpecah belah, daripada sebelumnya, sepanjang sejarah.  </seg>
<seg id="7">  Kita lebih sulit berkompromi, yang artinya kita tidak saling mendengarkan.  </seg>
<seg id="8">  Kita membuat keputusan tentang tempat tinggal, pasangan hidup, bahkan siapa teman kita, berdasarkan apa yang kita percaya.  </seg>
<seg id="9">  Lagi-lagi, itu berarti kita tidak saling mendengarkan.  </seg>
<seg id="10">  Sebuah percakapan memerlukan keseimbangan antara bicara dan mendengar, dan di tengah jalan, kita kehilangan keseimbangan itu.  </seg>
<seg id="11">  Salah satu sebabnya adalah teknologi.  </seg>
<seg id="12">  Ponsel cerdas yang Anda semua punya baik di tangan Anda ataupun di tempat terdekat yang bisa segera Anda raih.  </seg>
<seg id="13">  Menurut Pew Research, sekitar sepertiga remaja Amerika mengirim lebih dari 100 pesan sehari.  </seg>
<seg id="14">  Kebanyakan, hampir semua, lebih mungkin mengirim SMS ke teman mereka daripada bertatap muka.  </seg>
<seg id="15">  Ada artikel bagus di The Atlantic  </seg>
<seg id="16">  yang ditulis seorang guru SMA bernama Paul Barnwell.  </seg>
<seg id="17">  Dia memberi proyek komunikasi pada muridnya.  </seg>
<seg id="18">  Dia ingin mengajarkan cara membicarakan suatu topik tanpa melihat catatan.  </seg>
<seg id="19">  Dan dia bilang: "Saya menyadari..."  </seg>
<seg id="20">   "Saya menyadari bahwa kompetensi berbicara mungkin adalah keterampilan yang paling diremehkan dan gagal kita ajarkan.  </seg>
<seg id="21">  Anak-anak berkutat berjam-jam dengan ide-ide dan teman-teman melalui layar, tetapi mereka jarang punya kesempatan mengasah keterampilan komunikasi interpersonal mereka.  </seg>
<seg id="22">  Mungkin terdengar aneh, tapi kita harus bertanya pada diri sendiri: adakah keterampilan abad ke-21 lain yang lebih penting daripada kemampuan menjaga percakapan agar koheren dan nyaman?"  </seg>
<seg id="23">  Pekerjaan saya adalah berbicara dengan orang-orang: pemenang hadiah Nobel, sopir truk, miliarder, guru taman kanak-kanak, kepala negara, tukang ledeng.  </seg>
<seg id="24">  Saya berbicara dengan orang yang saya suka maupun tidak.  </seg>
<seg id="25">  Saya berbincang dengan orang yang pendapatnya berlawanan dengan saya.  </seg>
<seg id="26">  Tapi percakapan saya dengan mereka tetap menyenangkan.  </seg>
<seg id="27">  Jadi, saya akan menggunakan 10 menit berikut untuk mengajari Anda berbicara dan mendengarkan.  </seg>
<seg id="28">  Anda sudah banyak mendengar banyak nasihat tentang ini, seperti tataplah mata lawan bicara, pikirkan lebih dulu topik menarik untuk didiskusikan, tatap, mengangguk dan senyumlah untuk menunjukkan bahwa Anda menyimak, ulangi apa yang baru Anda dengar atau ringkaslah.  </seg>
<seg id="29">  Nah, saya ingin Anda lupakan semua itu. Semua itu sampah.  </seg>
<seg id="30">   Anda tidak perlu belajar untuk menunjukkan bahwa Anda menyimak kalau Anda memang menyimak.  </seg>
<seg id="31">   (Tepuk tangan) Saya juga menggunakan keterampilan yang sama sebagai pewawancara profesional yang saya lakukan sehari-hari.  </seg>
<seg id="32">  Jadi, saya akan mengajarkan cara mewawancarai orang-orang, dan ini akan membantu Anda belajar menjadi pembicara yang lebih baik.  </seg>
<seg id="33">  Belajar melakukan percakapan tanpa membuang waktu, tanpa menjadi bosan, dan yang tak kalah penting, tanpa menyinggung siapapun.  </seg>
<seg id="34">  Kita semua pernah mengalami percakapan yang menyenangkan.  </seg>
<seg id="35">  Kita tahu bagaimana percakapan itu.  </seg>
<seg id="36">  Percakapan yang membuat Anda merasa terlibat dan terinspirasi, atau merasa telah menjalin hubungan yang nyata atau merasa benar-benar dipahami.  </seg>
<seg id="37">  Tidak ada alasan kenapa kebanyakan interaksi kita tidak bisa seperti itu.  </seg>
<seg id="38">  Ada 10 aturan dasar. Saya akan menuntun Anda melewati semuanya, tetapi kalaupun Anda hanya memilih satu dan menguasainya, Anda sudah akan menikmati percakapan yang lebih baik.  </seg>
<seg id="39">  Nomor satu: jangan menyambi.  </seg>
<seg id="40">  Dan maksud saya bukan hanya meletakkan ponsel, tablet, kunci mobil, atau apapun yang ada di tangan Anda.  </seg>
<seg id="41">  Anda harus benar-benar ada.  </seg>
<seg id="42">  Anda harus ada dalam momen itu.  </seg>
<seg id="43">  Jangan memikirkan perdebatan dengan bos Anda.  </seg>
<seg id="44">  Jangan memikirkan menu makan malam nanti.  </seg>
<seg id="45">  Jika Anda ingin keluar dari percakapan itu, tinggalkan percakapan itu. Jangan setengah-setengah.  </seg>
<seg id="46">  Nomor dua: Jangan menggurui.  </seg>
<seg id="47">  Jika Anda ingin menyampaikan pendapat tanpa memberi ruang bagi tanggapan, sanggahan, sentilan, atau perkembangan, menulislah di blog.  </seg>
<seg id="48">   Ada alasan bagus kenapa saya tidak mengundang pakar dalam acara saya: Karena mereka sangat membosankan.  </seg>
<seg id="49">  Kalau mereka konservatif, mereka pasti membenci Obama, kupon makanan, dan aborsi.  </seg>
<seg id="50">  Kalau liberal, mereka pasti membenci bank besar, perusahaan minyak, dan Dick Cheney.  </seg>
<seg id="51">  Sangat bisa ditebak.  </seg>
<seg id="52">  Dan Anda tidak mau jadi seperti mereka.  </seg>
<seg id="53">  Anda harus memasuki setiap percakapan dengan asumsi Anda akan belajar sesuatu.  </seg>
<seg id="54">  Psikiater terkenal M. Scott Peck berkata bahwa untuk sungguh-sungguh mendengarkan, kita perlu mengesampingkan diri sendiri.  </seg>
<seg id="55">  Dan kadang itu berarti mengesampingkan pendapat pribadi Anda.  </seg>
<seg id="56">  Jika si pembicara merasa diterima, ia akan semakin merasa aman dan lebih mungkin untuk membuka relung pemikiran terdalamnya pada si pendengar.  </seg>
<seg id="57">  Sekali lagi, berasumsilah bahwa Anda akan belajar sesuatu.  </seg>
<seg id="58">  Bill Nye:"Setiap orang yang akan kau temui mengetahui sesuatu yang tak kau ketahui."  </seg>
<seg id="59">  Begini kalau kata saya: Setiap orang adalah ahli dalam sesuatu.  </seg>
<seg id="60">  Nomor tiga: Gunakan pertanyaan terbuka.  </seg>
<seg id="61">  Dalam hal ini, contohlah para wartawan.  </seg>
<seg id="62">  Awali dengan siapa, apa, kapan, di mana, mengapa atau bagaimana.  </seg>
<seg id="63">  Jika Anda memberi pertanyaan yang rumit, Anda akan mendapat jawaban singkat.  </seg>
<seg id="64">  Jika saya bertanya, "Apakah Anda takut?"  </seg>
<seg id="65">  Anda akan mengambil kata yang paling menonjol dalam kalimat itu, yakni "takut," dan jawabannya adalah "Ya" atau "Tidak."  </seg>
<seg id="66">  "Apakah Anda marah?" "Ya, saya sangat marah."  </seg>
<seg id="67">  Biarkan mereka menggambarkannya. Merekalah yang tahu.  </seg>
<seg id="68">  Cobalah menanyakan hal-hal semacam, "Seperti apa kesannya?"  </seg>
<seg id="69">  "Bagaimana rasanya?"  </seg>
<seg id="70">  Karena dengan demikian mereka mungkin akan berhenti sejenak dan berpikir, dan Anda akan mendapat tanggapan yang lebih menarik.  </seg>
<seg id="71">  Nomor empat: Ikutilah aliran percakapan.  </seg>
<seg id="72">  Itu artinya, akan ada hal-hal yang muncul di pikiran Anda dan Anda perlu merelakannya.  </seg>
<seg id="73">  Kita sering mendengar wawancara dimana narasumbernya bicara selama beberapa menit, lalu pembawa acara melanjutkan dengan pertanyaan yang tampak tidak berkaitan, atau yang sudah terjawab.  </seg>
<seg id="74">  Itu berarti si pembawa acara mungkin sudah tidak menyimak sejak dua menit lalu karena Ia terpikir sebuah pertanyaan yang cerdas, dan dia sangat ingin menanyakannya.  </seg>
<seg id="75">  Dan kita melakukan hal yang persis sama.  </seg>
<seg id="76">  Kita duduk dan berbincang dengan seseorang, lalu teringat saat kita bertemu Hugh Jackman di kafe.  </seg>
<seg id="77">   Dan kita berhenti menyimak.  </seg>
<seg id="78">  Cerita dan ide akan mendatangi Anda.  </seg>
<seg id="79">  Anda perlu membiarkannya datang dan merelakannya pergi.  </seg>
<seg id="80">  Nomor lima: Jika Anda tidak tahu, katakan bahwa Anda tidak tahu.  </seg>
<seg id="81">  Orang-orang di radio, khususnya NPR, punya kesadaran ekstra bahwa mereka sedang direkam, sehingga mereka lebih berhati-hati ketika mengatakan mereka ahli dan apa yang mereka ketahui.  </seg>
<seg id="82">  Lakukan itu. Berhati-hatilah.  </seg>
<seg id="83">  Berbicara tidak boleh asal bunyi.  </seg>
<seg id="84">  Nomor enam: Jangan bandingkan pengalaman Anda dengan pengalaman mereka.  </seg>
<seg id="85">  Kalau mereka bercerita tentang kehilangan anggota keluarga, jangan lantas menceritakan saat saudara Anda meninggal.  </seg>
<seg id="86">  Kalau mereka menceritakan masalah pekerjaan mereka, jangan lantas bercerita tentang betapa Anda benci pekerjaan Anda.  </seg>
<seg id="87">  Itu tidak sama. Tidak pernah sama.  </seg>
<seg id="88">  Semua pengalaman itu personal.  </seg>
<seg id="89">  Dan yang lebih penting, ini bukan tentang Anda.  </seg>
<seg id="90">  Anda tidak perlu mengambil kesempatan itu untuk membuktikan betapa hebatnya Anda atau betapa menderitanya Anda.  </seg>
<seg id="91">  Seseorang bertanya pada Stephen Hawking berapa IQ-nya, ia menjawab, "Aku tidak tahu. Orang yang menyombongkan IQ-nya adalah pecundang."  </seg>
<seg id="92">   Percakapan bukan kesempatan untuk promosi.  </seg>
<seg id="93">  Nomor tujuh: Cobalah tidak mengulang perkataan Anda. Itu merendahkan dan membosankan, dan kita cenderung sering melakukannya.  </seg>
<seg id="94">  Terutama dalam percakapan tentang pekerjaan, atau dengan anak kita, kita ingin menekankan sebuah pesan sehingga kita terus mengulang-ulangnya.  </seg>
<seg id="95">  Jangan lakukan itu.  </seg>
<seg id="96">  Nomor delapan: tidak usah bertele-tele.  </seg>
<seg id="97">  Jujur saja, orang-orang tidak peduli tentang tahun, nama, tanggal, dan semua detail yang berusaha Anda ingat.  </seg>
<seg id="98">  Mereka tidak peduli. Yang mereka pedulikan adalah Anda.  </seg>
<seg id="99">  Mereka ingin tahu seperti apa Anda, apa kesamaan kalian.  </seg>
<seg id="100">  Jadi lupakan detailnya. Tinggalkan.  </seg>
<seg id="101">  Nomor sembilan: Ini bukan yang terakhir, tapi ini paling penting.  </seg>
<seg id="102">  Dengarkan.  </seg>
<seg id="103">  Tak terhitung banyaknya orang-orang besar yang mengatakan bahwa mendengarkan mungkin merupakan keterampilan terpenting yang bisa Anda pelajari.  </seg>
<seg id="104">  Buddha berkata, dan saya parafrasekan, "Jika mulutmu terbuka, kamu tidak sedang belajar."  </seg>
<seg id="105">  Dan kata Calvin Coolidge, "Tidak ada orang yang pernah dipecat karena mendengarkan."  </seg>
<seg id="106">   Mengapa kita tidak saling mendengarkan?  </seg>
<seg id="107">  Nomor satu, kita lebih suka berbicara.  </seg>
<seg id="108">  Ketika saya bicara, saya memegang kendali.  </seg>
<seg id="109">  Saya tidak perlu mendengar hal-hal yang tidak menarik.  </seg>
<seg id="110">  Sayalah pusat perhatian.  </seg>
<seg id="111">  Saya bisa mengangkat identitas saya.  </seg>
<seg id="112">  Tetapi ada sebab lain: perhatian kita mudah teralihkan.  </seg>
<seg id="113">  Kecepatan bicara orang rata-rata 225 kata per menit, tetapi kita bisa mendengarkan hingga 500 kata per menit.  </seg>
<seg id="114">  Jadi, pikiran kitalah yang mengisi 275 kata lainnya.  </seg>
<seg id="115">  Dan, saya tahu, perlu usaha dan energi untuk menyimak seseorang, tetapi kalau Anda tidak bisa, Anda tidak sedang berbincang.  </seg>
<seg id="116">  Anda hanya sedang menyerukan kalimat-kalimat tidak nyambung di tempat yang sama.  </seg>
<seg id="117">   Anda harus saling mendengarkan,  </seg>
<seg id="118">  seperti kata mutiara Stephen Covey,  </seg>
<seg id="119">  "Kebanyakan orang mendengarkan bukan karena ingin mengerti.  </seg>
<seg id="120">  Kita mendengarkan agar dapat menjawab."  </seg>
<seg id="121">  Satu aturan lagi, nomor 10, ini dia: bicaralah dengan singkat.  </seg>
<seg id="122">  [Percakapan yang baik itu ibarat rok mini; cukup pendek untuk menyita perhatian, tetapi cukup panjang untuk melingkupi subjeknya. -- Saudara Saya]  (Tepuk tangan) Semua itu mengerucut ke konsep dasar yang sama, yaitu: tertariklah terhadap orang lain.  </seg>
<seg id="123">  Saya tumbuh besar bersama kakek saya yang terkenal. dan ada semacam ritual di rumah saya.  </seg>
<seg id="124">  Orang-orang datang berbincang dengan kakek-nenek saya, dan setelah mereka pergi, ibu saya menghampiri kami, dan beliau bilang, "Kamu tahu siapa dia?  </seg>
<seg id="125">  Dia adalah juara kedua Miss America.  </seg>
<seg id="126">  Dia adalah walikota Sacramento.  </seg>
<seg id="127">  Dia pemenang Pulitzer Prize. Dia penari balet dari Rusia."  </seg>
<seg id="128">  Dan seiring saya beranjak dewasa, saya berasumsi bahwa dalam diri setiap orang tersembunyi sesuatu yang hebat.  </seg>
<seg id="129">  Dan mungkin karena itulah saya menjadi pembawa acara yang lebih baik.  </seg>
<seg id="130">  Saya menutup mulut sesering mungkin, saya membuka pikiran, dan saya selalu bersiap untuk kagum, dan saya tidak pernah dikecewakan.  </seg>
<seg id="131">  Lakukanlah hal yang sama.  </seg>
<seg id="132">  Keluarlah, bicaralah dengan orang lain, dengarkan orang lain, dan yang paling penting, bersiaplah untuk kagum.  </seg>
<seg id="133">  Terima kasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="2429" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/jocelyne_bloch_the_brain_may_be_able_to_repair_itself_with_help</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Setelah menangani banyak kasus dari stroke sampai trauma kecelakaan mobil, ahli bedah saraf Jocelyn Bloch sangat memahami ketidakmampuan otak untuk pulih sendiri. Namun sekarang, ia menjelaskan, ia dan koleganya mungkin telah menemukan kunci dari pengobatan saraf: Sel doublecortin positif. Mirip dengan sel punca, sel ini sangat bisa menyesuaikan diri dan ketika diambil dari otak, dibiakkan, lalu ditanam kembali di luka otak yang sama, sel ini bisa membantu mengobati dan menyusun otak kembali. "Dengan sedikit bantuan," ujar Bloch, "otak mungkin dapat mengobati dirinya sendiri."</description>
 <keywords>talks, Surgery, brain, health, medical research, medicine, mind, neuroscience, science</keywords>
 <talkid>2429</talkid>
 <title>Jocelyn Bloch: Otak mungkin bisa mengobati sendiri -- dengan bantuan</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/254595">Dewi Barnas</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/4705344">Gita Arimanda</translator>
<seg id="1">  Saya seorang ahli bedah saraf.  </seg>
<seg id="2">  Dan seperti kebanyakan kolega saya, saya harus berhadapan dengan tragedi manusia setiap hari.  </seg>
<seg id="3">  Saya sadar bagaimana hidup bisa berubah dalam sekejap setelah serangan stroke atau kecelakaan mobil.  </seg>
<seg id="4">  Dan yang paling mengesalkan bagi ahli bedah saraf seperti kami adalah menyadari bahwa tidak seperti organ tubuh lain, kemampuan otak untuk memulihkan diri sangat kecil.  </seg>
<seg id="5">  Setelah sistem saraf sentral cedera, pasien sering menderita cacat parah.  </seg>
<seg id="6">  Itulah mungkin mengapa saya memilih untuk menjadi ahli bedah saraf fungsional.  </seg>
<seg id="7">  Apa itu ahli bedah saraf fungsional?  </seg>
<seg id="8">  Ia adalah seorang dokter yang mencoba meningkatkan fungsi saraf melalui strategi operasi yang berbeda.  </seg>
<seg id="9">  Anda pasti pernah mendengar strategi terkenal yang disebut stimulasi otak dalam, di mana Anda menanam elektroda di dalam otak untuk memodulasi sirkuit neuron demi meningkatkan fungsi saraf.  </seg>
<seg id="10">  Sungguh teknologi yang menakjubkan yang telah memperbaiki nasib pasien penderita penyakit Parkinson, dengan tingkat gemetar dan rasa sakit yang parah.  </seg>
<seg id="11">  Namun, modulasi saraf bukan berarti pemulihan saraf.  </seg>
<seg id="12">  Mimpi dari ahli bedah saraf fungsional adalah untuk memulihkan otak.  </seg>
<seg id="13">  Menurut saya kami hampir bisa mewujudkannya.  </seg>
<seg id="14">  Saya ingin menunjukkan pada Anda bahwa kami hampir berhasil.  </seg>
<seg id="15">  Dengan sedikit bantuan, otak dapat pulih sendiri.  </seg>
<seg id="16">  Ceritanya berawal 15 tahun lalu.  </seg>
<seg id="17">  Waktu itu saya kepala residen yang bekerja siang malam di ruang UGD.  </seg>
<seg id="18">  Saya sering menangani pasien dengan trauma kepala.  </seg>
<seg id="19">  Bisa Anda bayangkan, ketika pasien datang dengan trauma kepala yang parah, otaknya bengkak dan ia mengalami peningkatan tekanan intrakranial.  </seg>
<seg id="20">  Untuk menyelamatkan nyawanya, Anda harus bisa mengurangi tekanan intrakranial tersebut.  </seg>
<seg id="21">  Dan untuk itu, terkadang Anda harus memotong bagian otak yang bengkak.  </seg>
<seg id="22">  Alih-alih membuang bagian otak yang bengkak itu, saya dan kolega saya Jean-Franois Brunet, seorang ahli biologi, memutuskan untuk mempelajarinya.  </seg>
<seg id="23">  Apa maksudnya?  </seg>
<seg id="24">  Kami ingin menumbuhkan sel dari potongan jaringan ini.  </seg>
<seg id="25">  Bukan hal yang mudah.  </seg>
<seg id="26">  Menumbuhkan sel dari sebuah jaringan agak mirip dengan membesarkan anak yang masih kecil lepas dari orangtuanya.  </seg>
<seg id="27">  Jadi diperlukan nutrisi yang tepat, kehangatan, kelembaban dan lingkungan yang baik agar ia bisa tumbuh dengan baik.  </seg>
<seg id="28">  Itulah yang harus kami lakukan dengan sel ini.  </seg>
<seg id="29">  Setelah beberapa kali percobaan, Jean-Franois berhasil.  </seg>
<seg id="30">  Itulah yang ia lihat di bawah mikroskopnya.  </seg>
<seg id="31">  Dan bagi kami, ini kejutan besar.  </seg>
<seg id="32">  Mengapa?  </seg>
<seg id="33">  Karena ini terlihat sangat mirip dengan kultur sel punca, di mana sel hijau besar dikelilingi oleh sel-sel muda yang lebih kecil.  </seg>
<seg id="34">  Anda mungkin ingat pelajaran biologi bahwa sel punca adalah sel muda, yang bisa berubah menjadi tipe sel tubuh apapun.  </seg>
<seg id="35">  Otak orang dewasa punya sel punca, namun sangat jarang dan terletak di ceruk kecil dan dalam jauh di dalam otak.  </seg>
<seg id="36">  Jadi sungguh mengejutkan untuk mendapatkan kultur sel punca seperti ini dari bagian luar otak bengkak yang kami dapatkan di ruang operasi.  </seg>
<seg id="37">  Dan observasi menarik lainnya: Sel punca biasanya merupakan sel yang sangat aktif -- sel yang terus membelah diri dengan sangat cepat.  </seg>
<seg id="38">  Mereka tidak pernah mati, mereka sel abadi.  </seg>
<seg id="39">  Namun sel yang ini sifatnya berbeda.  </seg>
<seg id="40">  Mereka membelah diri secara perlahan, dan setelah beberapa minggu pembiakan, mereka bahkan mati.  </seg>
<seg id="41">  Jadi kami berhadapan dengan populasi sel baru yang aneh yang terlihat seperti sel punca, namun sifatnya berbeda.  </seg>
<seg id="42">  Kami perlu waktu lama untuk memahami asal sel ini.  </seg>
<seg id="43">  Mereka datang dari sel ini.  </seg>
<seg id="44">  Sel merah dan biru ini disebut sel doublecortin positif.  </seg>
<seg id="45">  Anda semua memilikinya di otak Anda.  </seg>
<seg id="46">  Sel ini jumlahnya 4% dari sel kortikal otak.  </seg>
<seg id="47">  Mereka punya peran sangat penting dalam masa pertumbuhan.  </seg>
<seg id="48">  Ketika Anda berupa janin, sel ini membantu otak untuk melekuk sendiri.  </seg>
<seg id="49">  Tapi kenapa mereka tetap berada di sana?  </seg>
<seg id="50">  Kami tidak tahu.  </seg>
<seg id="51">  Kami pikir mereka mungkin ikut berperan dalam pemulihan otak karena kami menemukannya dalam konsentrasi lebih tinggi di dekat luka otak.  </seg>
<seg id="52">  Namun kami tidak begitu yakin.  </seg>
<seg id="53">  Tapi satu hal yang jelas -- yaitu dari sel-sel ini, kami mendapatkan kultur sel punca.  </seg>
<seg id="54">  Kami menemukan potensi sumber sel baru untuk menyembuhkan otak.  </seg>
<seg id="55">  Dan kami harus membuktikannya.  </seg>
<seg id="56">  Untuk itu, kami harus merancang sebuah paradigma eksperimen.  </seg>
<seg id="57">  Caranya adalah dengan membiopsi bagian otak yang terletak di area otak non-sensorik, lalu membiakkan selnya sebagaimana Jean-Franois melakukannya di dalam lab.  </seg>
<seg id="58">  Lalu melabelinya, memberinya warna agar bisa dilacak di dalam otak.  </seg>
<seg id="59">  Langkah terakhir adalah menanamkannya kembali pada orang yang sama.  </seg>
<seg id="60">  Kami menyebutnya transplantasi autologous -- autograft.  </seg>
<seg id="61">  Pertanyaan pertama kami adalah, "Apa yang terjadi apabila kami menanam kembali sel itu ke dalam otak normal, dan apa yang terjadi jika kami menanamnya di otak yang terluka?"  </seg>
<seg id="62">  Berkat bantuan profesor Eric Rouiller, kami bisa bekerja dengan monyet.  </seg>
<seg id="63">  Dalam skenario pertama, kami menanam kembali sel tersebut dalam otak normal dan berdasarkan pengamatan, sel itu menghilang setelah beberapa minggu, seolah-olah, mereka diambil dari otak, mereka kembali ke asal, otak sudah berfungsi baik, sel itu tak dibutuhkan lagi, jadi mereka menghilang.  </seg>
<seg id="64">  Di skenario kedua, kami membuat luka, kami menanam kembali sel yang sama, dan dalam kasus ini, sel itu tetap tinggal -- dan mereka menjadi neuron dewasa.  </seg>
<seg id="65">  Inilah yang dapat kami amati lewat mikroskop.  </seg>
<seg id="66">  Itu adalah sel yang ditanam kembali.  </seg>
<seg id="67">  Dan bukti mereka ada di sana, bintik-bintik kecil, itu adalah sel yang kami labeli dalam tabung, ketika mereka dibiakkan.  </seg>
<seg id="68">  Namun kami tentu tidak bisa berhenti di sini.  </seg>
<seg id="69">  Apakah sel ini juga membantu monyet sembuh setelah cedera?  </seg>
<seg id="70">  Untuk itu, kami melatih monyet untuk melakukan uji ketangkasan manual.  </seg>
<seg id="71">  Mereka harus mengambil butir makanan dari nampan.  </seg>
<seg id="72">  Mereka sangat tangkas.  </seg>
<seg id="73">  Dan ketika mereka sudah sangat terlatih, kami membuat cedera di korteks gerak yang berhubungan dengan gerakan tangan.  </seg>
<seg id="74">  Jadi kalau monyet tersebut lumpuh, mereka tak bisa menggerakkan tangannya.  </seg>
<seg id="75">  Seperti manusia, mereka langsung pulih sampai tahap tertentu, hampir sama seperti pasca stroke.  </seg>
<seg id="76">  Pasien mengalami kelumpuhan, dan mereka berusaha sembuh berkat mekanisme plastisitas otak, dan pulih sampai tahap tertentu, persis sama dengan monyet percobaan.  </seg>
<seg id="77">  Maka ketika kami yakin monyet itu telah mencapai tahap maksimal pemulihan spontan, kami menanam kembali selnya.  </seg>
<seg id="78">  Di bagian kiri, Anda lihat monyet tersebut sudah sembuh secara spontan.  </seg>
<seg id="79">  Dia sudah mendapatkan kembali 40-50% kemampuan sebelumnya sebelum cedera.  </seg>
<seg id="80">  Dia tidak seakurat dan secepat sebelumnya.  </seg>
<seg id="81">  Dan lihat, ketika kami menanam selnya kembali: 2 bulan setelah penanaman, individu yang sama.  </seg>
<seg id="82">  (Tepuk tangan) Ini juga sangat menarik bagi kami.  </seg>
<seg id="83">  Sejak saat itu, kami jauh lebih memahami sel-sel ini.  </seg>
<seg id="84">  Kami tahu bahwa kami dapat membekukannya, dan menggunakannya di waktu lain.  </seg>
<seg id="85">  Kami tahu kami bisa mengaplikasikannya di model neuropatologi lain, seperti penyakit Parkinson, misalnya.  </seg>
<seg id="86">  Namun kami masih sangat ingin menanamkannya pada manusia.  </seg>
<seg id="87">  Dan saya harap saya bisa segera menunjukkan pada Anda bahwa otak manusia punya cara memperbaiki dirinya sendiri.  </seg>
<seg id="88">  Terima kasih.  </seg>
<seg id="89">  (Tepuk tangan) Bruno Giussani: Jocelyn, ini luar biasa, dan saya yakin ada beberapa lusin orang di sini, bahkan mungkin mayoritas, yang berpikir, "Saya tahu seseorang yang membutuhkan ini."  </seg>
<seg id="90">  Saya begitu.  </seg>
<seg id="91">  Dan tentu pertanyaannya adalah, apa tantangan terbesar, sebelum Anda bisa melakukan percobaan klinis pada manusia?  </seg>
<seg id="92">  Jocelyn Bloch: Tantangan terbesarnya adalah undang-undang.  Dari hasil menarik ini, Anda mesti mengisi sekitar 2 kilo formulir dan persyaratan untuk bisa melakukan percobaan seperti ini.  </seg>
<seg id="93">  BG: Yang mana bisa dimengerti, soalnya otak kan rawan, dsb.  </seg>
<seg id="94">  JB: Ya, memang, tapi perlu waktu lama, kesabaran penuh dan tim profesional untuk itu.  </seg>
<seg id="95">  BG: Jika Anda perkirakan -- setelah melakukan riset dan mencoba mendapat perizinan untuk memulai percobaan, jika Anda perhitungkan, perlu berapa tahun sampai masyarakat dapat mengakses terapi ini di rumah sakit?  </seg>
<seg id="96">  JB: Sangat sulit untuk memperkirakan.  </seg>
<seg id="97">  Pertama, itu tergantung dari persetujuan percobaan.  </seg>
<seg id="98">  Apakah undang-undang akan memberi izin untuk segera dilakukan?  </seg>
<seg id="99">  Lalu, Anda harus melakukan studi macam ini pada satu kelompok kecil pasien.  </seg>
<seg id="100">  Pemilihan pasien itu sendiri memakan banyak waktu, melakukan pengobatan dan mengevaluasi apakah pengobatan semacam ini bermanfaat.  </seg>
<seg id="101">  Lalu Anda harus melakukannya pada percobaan multisentris.  </seg>
<seg id="102">  Pertama Anda harus betul-betul membuktikan bahwa ini berguna sebelum menawarkan pengobatan ini untuk umum.  </seg>
<seg id="103">  BG: Dan aman, tentu saja. JB: Tentu.  </seg>
<seg id="104">  BG: Jocelyne, terima kasih sudah datang dan berbagi di TED.  </seg>
<seg id="105">  BG: Terima kasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="2425" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/pardis_sabeti_how_we_ll_fight_the_next_deadly_virus</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Ketika Ebola mewabah pada Maret 2014, Pardis Sabeti dan timnya bekerja untuk mengurutkan genom virus, serta mempelajari mutasi dan penyebarannya. Sabeti langsung mempublikasikan risetnya secara online, sehingga pelacak virus dan ilmuwan di seluruh dunia dapat bergabung dalam memeranginya. Di ceramah ini, ia menunjukkan betapa kerja sama terbuka adalah kunci untuk menghentikan virus... dan melawan virus selanjutnya yang akan datang. "Kita mesti terbuka, berbagi dan bekerja sama," ujarnya, "Jangan kita biarkan dunia dibatasi oleh kehancuran yang disebabkan oleh satu virus, namun diterangi oleh milyaran jiwa dan pikiran yang bekerja bersama."</description>
 <keywords>talks, Africa, big problems, disease, ebola, future, genetics, global issues, health, humanity, illness, innovation, medical research, medicine, pandemic, public health, science</keywords>
 <talkid>2425</talkid>
 <title>Pardis Sabeti: Bagaimana kita memerangi virus mematikan selanjutnya</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/5502284">Mardiyanto Saahi</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/4705344">Gita Arimanda</translator>
<seg id="1">  Mungkin Anda belum pernah mendengar Kenema, Sierra Leone atau Arua, Nigeria.  </seg>
<seg id="2">  Namun saya tahu keduanya adalah tempat yang luar biasa di dunia.  </seg>
<seg id="3">  Rumah sakit di sana memiliki komunitas perawat, dokter, dan ilmuwan yang diam-diam berjuang melawan ancaman paling mematikan bagi manusia selama bertahun-tahun: Virus Lassa  </seg>
<seg id="4">  Virus Lassa sangat mirip dengan Ebola.  </seg>
<seg id="5">  Ia bisa menyebabkan demam tinggi dan sering berakibat fatal.  </seg>
<seg id="6">  Namun orang-orang ini mempertaruhkan hidup mereka setiap hari demi melindungi orang-orang di masyarakat mereka dan sekaligus, melindungi kita semua.  </seg>
<seg id="7">  Satu hal luar biasa yang saya pelajari tentang mereka pada kunjungan pertama saya beberapa tahun lalu adalah mereka mengawali hari -- hari-hari luar biasa yang penuh tantangan di garis depan -- dengan menyanyi.  </seg>
<seg id="8">  Mereka berkumpul dan menunjukkan kegembiraan mereka.  </seg>
<seg id="9">  Mereka menunjukkan semangat mereka.  </seg>
<seg id="10">  Pada tahun-tahun itu, ketika kami saling mengunjungi, kami berkumpul dan bernyanyi bersama dan kami suka berkirim surat, sebab itu mengingatkan bahwa kami tak hanya mengembangkan ilmu pengetahuan; tapi juga dipersatukan lewat rasa kemanusiaan.  </seg>
<seg id="11">  Anda tentu bisa bayangkan, hal itu menjadi sangat penting, bahkan krusial, ketika perubahan terjadi.  </seg>
<seg id="12">  Perubahan besar terjadi bulan Maret 2014, ketika Guinea dinyatakan terjangkit Ebola.  </seg>
<seg id="13">  Ini wabah bertama di Afrika Barat, dekat perbatasan Sierra Leone dan Liberia.  </seg>
<seg id="14">  Sangat menakutkan, menakutkan bagi kami semua.  </seg>
<seg id="15">  Kami sebenarnya sudah menduga bahwa penyebaran Lassa dan Ebola lebih luas dari perkiraan dan kami perkirakan akan sampai ke Kenema.  </seg>
<seg id="16">  Anggota tim saya langsung bertindak dan membantu Dr. Humarr Khan dan timnya di sana, kami mempersiapkan diagnosa melalui tes molekul sensitif untuk mendeteksi jika Ebola menyebar ke Sierra Leone.  </seg>
<seg id="17">  Kami sudah menggunakan cara ini untuk virus Lassa, kami tahu caranya, timnya pun sangat hebat.  </seg>
<seg id="18">  Kami hanya perlu memberi alat dan tempat untuk mensurvei Ebola.  </seg>
<seg id="19">  Sayangnya, hari itu datang juga.  </seg>
<seg id="20">  23 Mei 2014, seorang wanita dirawat di bangsal bersalin rumah sakit, tim melakukan tes molekul penting tersebut dan mereka menemukan kasus Ebola pertama di Sierra Leone.  </seg>
<seg id="21">  Sungguh kerja yang sangat bagus.  </seg>
<seg id="22">  Mereka dapat mendiagnosa kasus itu dengan cepat, menangani pasien dengan aman dan mulai melacak kontak virus untuk menyelidiki keadaan.  </seg>
<seg id="23">  Wabah ini seharusnya bisa dihentikan.  </seg>
<seg id="24">  Namun pada saat itu, wabah telah berlangsung berbulan-bulan.  </seg>
<seg id="25">  Dengan ratusan kasus, Ebola telah melampaui wabah lain sebelumnya.  </seg>
<seg id="26">  Wabah menyebar ke Sierra Leone bukan hanya sekali, namun bergelombang.  </seg>
<seg id="27">  Kami harus bekerja dengan masyarakat internasional, dengan Departemen Kesehatan dan Kenema untuk mulai menangani kasus, ketika minggu selanjutnya menjadi 31 kasus, lalu 92, dan lalu 147 kasus -- semua korban datang ke Kenema, salah satu tempat di Sierra Leone yang bisa menanganinya.  </seg>
<seg id="28">  Kami bekerja tanpa henti mencoba semua yang kami bisa, mencoba menolong pasien, mencoba menarik perhatian, dan juga melakukan hal sederhana lainnya.  </seg>
<seg id="29">  Sampel darah pasien yang kami ambil untuk mendeteksi Ebola, tentu saja kami bisa membuangnya.  </seg>
<seg id="30">  Kami juga bisa memberinya bahan kimia dan menonaktifkannya, dimasukkan di dalam kotak dan dikirim ke tempat lain, itu yang kami lakukan.  </seg>
<seg id="31">  Kami mengirimnya ke Boston, ke tim saya.  </seg>
<seg id="32">  Kami juga terus bekerja shift, hari demi hari, dan kami dengan cepat menemukan 99 genom virus Ebola.  </seg>
<seg id="33">  Inilah cetak birunya -- genom virus adalah cetak birunya.  </seg>
<seg id="34">  Kita semua memiliki genom.  </seg>
<seg id="35">  Genom berisi data susunan diri kita, dan banyak sekali informasi di dalamnya.  </seg>
<seg id="36">  Hasil kerja seperti ini sederhana dan sangat penting.  </seg>
<seg id="37">  Kami sebenarnya bisa mengambil 99 jenis virus ebola, meneliti dan membandingkannya dan kami bisa tahu, dengan membandingkannya dengan 3 genom yang diumumkan di Guinea sebelumnya, kami bisa menunjukkan bahwa wabah Ebola di Guinea beberapa bulan sebelumnya, pertama-tama masuk ke populasi manusia dan menular dari orang ke orang.  </seg>
<seg id="38">  Sangat penting untuk mencari cara menghentikannya, tapi pelacakan kontak juga penting.  </seg>
<seg id="39">  Kami tahu saat virus ditularkan antar manusia, virus bermutasi.  </seg>
<seg id="40">  Setiap bentuk mutasi ini sangat penting, karena diagnosa, vaksin, dan terapi yang kami pakai, pada dasarnya semua berdasarkan urutan genom tersebut, itu yang menggerakkannya.  </seg>
<seg id="41">  Ahli kesehatan dunia perlu merespon, mengembangkan, dan menyesuaikan lagi semua yang telah mereka kerjakan.  </seg>
<seg id="42">  Berdasarkan cara kerja sains, dalam posisi saya waktu itu, seharusnya: saya memiliki data, dan menelitinya sendiri selama berbulan-bulan, menganalisa data dengan hati-hati, perlahan, mendaftarkan naskah untuk publikasi, berulang kali, dan ketika publikasi berhasil, data bisa diumumkan.  </seg>
<seg id="43">  Itu cara status quo.  </seg>
<seg id="44">  Tapi cara ini tidak mungkin pada saat itu, kan?  </seg>
<seg id="45">  Kolega kami berada di garis depan dan jelas kalau kami butuh bantuan, banyak bantuan.  </seg>
<seg id="46">  Jadi, hal pertama yang kami lakukan, segera setelah mendapatkan urutan genom, kami mengumumkannya di internet.  </seg>
<seg id="47">  Kami umumkan ke seluruh dunia dan bilang, "Tolong kami."  </seg>
<seg id="48">  Dan bantuan datang.  </seg>
<seg id="49">  Tidak lama, kami dihubungi dari segala penjuru, terkejut mengetahui datanya sudah diluncurkan.  </seg>
<seg id="50">  Beberapa pelacak virus terbaik dunia langsung bergabung dengan komunitas kami.  </seg>
<seg id="51">  Kami bekerja bersama secara virtual, berbagi, menelepon, berkomunikasi, mencoba mengikuti virus dari menit ke menit, dan mencari cara untuk menghentikannya  </seg>
<seg id="52">  Ada banyak cara untuk membentuk komunitas seperti itu.  </seg>
<seg id="53">  Semua orang, terutama ketika wabah mulai mendunia, saling menghubungi untuk mencari tahu, berpartisipasi dan ikut serta.  </seg>
<seg id="54">  Semua orang ingin urun andil.  </seg>
<seg id="55">  Besarnya kemampuan manusia sungguh menakjubkan, dan internet menghubungkan kita.  </seg>
<seg id="56">  Bisakah Anda bayangkan alih-alih takut akan satu sama lain, kami katakan, "Ayo kita kerjakan.  </seg>
<seg id="57">  Ayo bekerja sama dan mewujudkannya."  </seg>
<seg id="58">  Namun masalahnya adalah data yang kami gunakan, hasil pencarian di internet, terlalu terbatas untuk penelitian kami.  </seg>
<seg id="59">  Jadinya, begitu banyak kesempatan yang terlewatkan.  </seg>
<seg id="60">  Di awal terjadinya wabah di Kenema, kami memiliki rekaman klinis dari 106 pasien, dan lagi-lagi kami membukanya untuk publik.  </seg>
<seg id="61">  Di lab kami, Anda bisa mengambil 106 rekaman tersebut, dan memprogram komputer untuk memprediksi prognosa pasien Ebola dengan akurasi hampir 100%.  </seg>
<seg id="62">  Kami membuat aplikasi untuk mengumumkannya dan membaginya dengan pekerja medis di lapangan.  </seg>
<seg id="63">  Namun 106 prognosa tidak cukup kuat, untuk keabsahannya.  </seg>
<seg id="64">  Maka kami menunggu lebih banyak data untuk mempublikasikannya.  </seg>
<seg id="65">  Namun datanya tidak juga datang.  </seg>
<seg id="66">  Kami masih menunggu, mengutak-atik, sendiri alih-alih bekerja sama.  </seg>
<seg id="67">  Semestinya tidak begini.  </seg>
<seg id="68">  Anda semua tidak bisa menerimanya, bukan?  </seg>
<seg id="69">  Nyawa kami taruhannya.  </seg>
<seg id="70">  Dan sebenarnya, banyak pekerja medis yang gugur termasuk kolega saya, 5 orang: Mbalu Fonnie, Alex Moigbol, Dr. Humarr Khan, Alice Kovoma dan Mohamed Fullah.  </seg>
<seg id="71">  Ini hanya 5 orang dari banyak pekerja medis di Kenema dan sekitarnya yang meninggal saat dunia hanya menunggu ketika kami bekerja, dalam diam dan kesendirian.  </seg>
<seg id="72">  Ebola, seperti ancaman kemanusiaan lain, dikompori oleh ketidakpercayaan, pengalihan isu, dan pengkotak-kotakan.  </seg>
<seg id="73">  Ketika kita membangun batas dan pertengkaran antara kita, virus terus tumbuh dengan subur.  </seg>
<seg id="74">  Tidak seperti ancaman kemanusian lain, dalam kasus Ebola, kita semua sama.  </seg>
<seg id="75">  Ini pertempuran kita bersama.  </seg>
<seg id="76">  Ebola yang menyerang seseorang bisa menjangkiti kita.  </seg>
<seg id="77">  Di tempat dengan kerawanan yang sama, kekuatan, ketakutan, dan harapan yang sama, saya berharap kita bisa bekerjasama dengan suka cita.  </seg>
<seg id="78">  Mahasiswa pasca sarjana saya membaca buku tentang Sierra Leone dan ia menemukan kata "Kenema," rumah sakit dan kota tempat saya bekerja di Sierra Leone, dinamai dalam bahasa Mende yang artinya, "jernih seperti sungai, bening dan terbuka untuk umum."  </seg>
<seg id="79">  Ini bermakna dalam bagi kami, Karena tanpa sadar, kami selalu merasa bahwa untuk menghargai penduduk Kenema tempat kami bekerja, kami harus terbuka, berbagi dan bekerja sama.  </seg>
<seg id="80">  Kami mesti melakukannya.  </seg>
<seg id="81">  Kami harus berusaha bahwa kami dan siapa saja -- mesti terbuka satu sama lain ketika wabah terjadi, untuk memeranginya bersama.  </seg>
<seg id="82">  Karena ini bukan wabah Ebola pertama, dan bukan yang terakhir, banyak mikroba di luar sana yang sedang menunggu, seperti virus Lassa, dll.  </seg>
<seg id="83">  Apabila ini terjadi lagi, bisa saja mulai terjadi di kota dengan jutaan penduduk.  </seg>
<seg id="84">  Bisa jadi ditularkan lewat udara.  </seg>
<seg id="85">  Bahkan bisa juga disebarkan dengan sengaja.  </seg>
<seg id="86">  Saya tahu itu menakutkan, saya paham, tapi saya tahu, pengalaman ini mengajarkan kita, bahwa kita punya teknologi dan kemampuan untuk berhasil melawannya, dan mampu menangani virus,  </seg>
<seg id="87">  Namun kita hanya bisa melakukannya bersama dan dengan suka cita.  </seg>
<seg id="88">  Maka untuk Dr. Khan dan semua yang telah berkorban di garis depan dalam perlawanan ini bersama kami, mari kita selalu berjuang.  </seg>
<seg id="89">  Dan jangan kita biarkan dunia dibatasi oleh kehancuran yang disebabkan satu virus, namun diterangi oleh milyaran jiwa dan pikiran yang bekerja bersama.  </seg>
<seg id="90">  Terima kasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="2413" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/yanis_varoufakis_capitalism_will_eat_democracy_unless_we_speak_up</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Pernahkan Anda bertanya-tanya kenapa politisi tak lagi seperti dulu, mengapa pemerintah sepertinya tidak mampu menyelesaikan masalah? Ekonom Yanis Varoufakis, mantan Menteri Keuangan Yunani, mengatakan ini karena seseorang bisa menjadi politisi dewasa ini tapi tidak berkuasa -- karena kekuasaan yang sebenarnya kini ada pada orang-orang yang mengontrol ekonomi. Ia percaya bahwa orang-orang super-kaya dan perusahaan mengkanibalisasi dunia politik dan menyebabkan krisis finansial. Dalam ceramah ini, dengarlah impiannya akan dunia dimana modal dan tenaga kerja tak lagi bertarung satu sama lain, dunia yang "pada saat bersamaan libertarian, Marxis, dan Keynesian."</description>
 <keywords>talks, Europe, United States, activism, big problems, business, capitalism, democracy, economics, finance, global issues, government, investment, leadership, money, politics, society</keywords>
 <talkid>2413</talkid>
 <title>Yanis Varoufakis: Kapitalisme akan memangsa demokrasi -- kalau kita tidak angkat bicara</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/5502284">Mardiyanto Saahi</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/254595">Dewi Barnas</translator>
<seg id="1">  Demokrasi.  </seg>
<seg id="2">  Di Barat, kita membuat kesalahan besar menerima demokrasi apa adanya.  </seg>
<seg id="3">  Kita melihat demokrasi tidak sebagai bunga rapuh sebagaimana mestinya, tapi sebagai bagian dari perabotan masyarakat kita.  </seg>
<seg id="4">  Kita cenderung menganggap demokrasi sebagai sesuatu yang mutlak.  </seg>
<seg id="5">  Kita salah paham bahwa kapitalisme mau tak mau menghasilkan demokrasi.  </seg>
<seg id="6">  Tidak benar demikian.  </seg>
<seg id="7">  Lee Kuan Yew di Singapura dan peniru besarnya di Beijing sudah menunjukkan tanpa ada keraguan bahwa sama sekali mungkin bagi kapitalisme untuk berkembang, berkembang pesat, sementara politik tetap tidak demokratis.  </seg>
<seg id="8">  Memang, demokrasi semakin menipis di sekitar kita di sini, di Eropa.  </seg>
<seg id="9">  Awal tahun ini, ketika saya masih mewakili Yunani -- pemerintah Yunani yang baru dilantik -- sebagai Menteri Keuangan di Eurogroup, mereka mengatakan bahwa proses demokrasi di negara kami -- pemilu kami -- sama sekali tidak bisa mencampuri kebijakan ekonomi yang diterapkan di Yunani.  </seg>
<seg id="10">  Ketika itu, saya merasa tak ada yang lebih benar daripada Lee Kuan Yew, atau Partai Komunis China, teman bandel saya yang terus mengatakan bahwa demokrasi bisa dilarang seandainya ia berupaya untuk mengubah status quo.  </seg>
<seg id="11">  Malam ini, saya ingin menceritakan tentang sistem ekonomi untuk demokrasi yang sebenarnya.  </seg>
<seg id="12">  Saya ingin meminta Anda untuk bersama saya kembali percaya bahwa Lee Kuan Yew, Partai Komunis China, dan juga Eurogroup telah salah dalam mempercayai bahwa kita bisa mengabaikan demokrasi -- bahwa kita memerlukan demokrasi yang sahih dan berani.  </seg>
<seg id="13">  Dan tanpa demokrasi, masyarakat kita akan jadi lebih buruk, masa depan kita suram dan teknologi baru kita yang hebat akan menjadi sampah.  </seg>
<seg id="14">  Omong-omong sampah, saya ingin menekankan satu paradoks menarik yang mengancam ekonomi kita saat ini.  </seg>
<seg id="15">  Saya menyebutnya paradoks puncak kembar.  </seg>
<seg id="16">  Anda memahami salah satu puncak ini -- Anda mengetahuinya -- yaitu tumpukan hutang yang sudah lama membayangi Amerika Serikat, Eropa, dan seluruh dunia.  </seg>
<seg id="17">  Kita semua mengenali gunung hutang ini.  </seg>
<seg id="18">  Tapi tak banyak yang melihat kembarannya.  </seg>
<seg id="19">  Tumpukan uang tunai yang tidak digunakan, milik orang-orang kaya dan perusahaan, yang terlalu takut untuk menginvestasikannya pada aktivitas produktif yang bisa menghasilkan pendapatan untuk menghapuskan gunung hutang tadi dan memproduksi segala macam produk yang sangat dibutuhkan manusia, seperti energi ramah lingkungan.  </seg>
<seg id="20">  Saya akan memberi tahu Anda dua angka.  </seg>
<seg id="21">  Selama tiga bulan terakhir, di Amerika Serikat, Inggris, dan Eurozone, negara-negara ini secara kolektif telah menginvestasikan 3,4 triliun dolar pada barang-barang modal -- seperti pabrik industri, mesin, gedung perkantoran, sekolah, jalan raya, rel kereta api, mesin, dan seterusnya.  </seg>
<seg id="22">  3,4 triliun dolar kedengarannya besar sampai ketika Anda bandingkan dengan 5,1 triliun dolar yang sudah menumpuk, di negara-negara yang sama, di institusi keuangan kita, tidak diapa-apakan dalam periode yang sama selain meningkatkan nilai saham dan harga rumah.  </seg>
<seg id="23">  Jadi ada segunung hutang dan segunung uang diam, yang menjadi puncak kembar, gagal untuk meniadakan satu sama lain melalui operasi pasar normal.  </seg>
<seg id="24">  Hasilnya adalah gaji yang tak pernah naik, dan lebih dari seperempat orang berusia 25 sampai 54 tahun di Amerika, Jepang dan Eropa kehilangan pekerjaan. Dan karenanya, permintaan agregat rendah, yang tak henti memperkuat pesimisme para investor, yang untuk menghindari permintaan yang rendah, justru mewujudkannya dengan menekan investasi -- seperti ayah Oedipus yang karena ketakutannya atas ramalan tentang putranya yang akan membunuhnya,  </seg>
<seg id="25">  justru menciptakan kondisi yang memastikan putranya, Oedipus, membunuhnya.  </seg>
<seg id="26">  Inilah masalah saya dengan kapitalisme.  </seg>
<seg id="27">  Kesia-siaannya, uang yang tak digunakan ini seharusnya digunakan untuk meningkatkan kualitas hidup, untuk meningkatkan kemampuan manusia, dan membiayai segala macam teknologi, teknologi ramah lingkungan yang sangat diperlukan untuk menyelamatkan planet bumi.  </seg>
<seg id="28">  Apa saya benar dalam mempercayai demokrasi mungkin adalah jawabannya?  </seg>
<seg id="29">  Saya yakin demikian, sebelum kita teruskan, apa yang kita maksud dengan demokrasi?  </seg>
<seg id="30">  Aristoteles mengatakan bahwa demokrasi adalah keadaan dimana orang bebas dan orang miskin, yang adalah mayoritas [dalam masyarakat], mengatur pemerintah.  </seg>
<seg id="31">  Nah, demokrasi a la Athena tentu mengabaikan banyak kelompok.  </seg>
<seg id="32">  Perempuan, migran, dan tentu saja, budak.  </seg>
<seg id="33">  Tapi adalah suatu kesalahan apabila kita mengabaikan signifikansi demokrasi kuno Athena hanya karena siapa yang terabaikan.  </seg>
<seg id="34">  Yang lebih penting adalah bahwa dalam demokrasi kuno Athena, masyarakat miskin kelas bawah disertakan, mereka tidak hanya memiliki kebebasan berbicara, tapi yang lebih penting lagi, mereka memiliki hak untuk mengutarakan pendapat politik yang setara dalam pembuatan keputusan dalam urusan negara.  </seg>
<seg id="35">  Tapi tentu saja, demokrasi Athena tidak bertahan lama.  </seg>
<seg id="36">  Seperti lilin yang menyala terang, ia lumer dengan cepat.  </seg>
<seg id="37">  Dan memang, demokrasi liberal kita sekarang ini tidak berakar pada Athena kuno.  </seg>
<seg id="38">  Akar demokrasi kita adalah Magna Carta, Revolusi yang Mulia tahun 1688, dan UUD Amerika Serikat.  </seg>
<seg id="39">  Sementara demokrasi Athena berfokus pada masyarakat tak bertuan dan mengemansipasi masyarakat kelas bawah, demokrasi liberal kita dibangun dari tradisi Magna Carta, yang merupakan sebuah piagam untuk para penguasa.  </seg>
<seg id="40">  Dan memang, demokrasi liberal hanya muncul ketika kondisinya memungkinkan untuk memisahkan dunia politik sepenuhnya dari dunia ekonomi, sehingga proses demokrasi dibatasi sepenuhnya dalam dunia politik, dan membiarkan dunia ekonomi -- dunia korporat -- sebagai zona bebas-demokrasi.  </seg>
<seg id="41">  Dalam demokrasi kita sekarang, pemisahan antara dunia ekonomi dan politik, pemisahan ini menimbulkan pertarungan besar antara keduanya, dan dunia ekonomi menjajah dunia politik, menggerogoti kekuasaannya.  </seg>
<seg id="42">  Pernahkan Anda terpikir kenapa para politisi tak lagi seperti dulu?  </seg>
<seg id="43">  Bukan karena DNA mereka jadi makin bobrok.  </seg>
<seg id="44">   Tapi karena seseorang bisa ada di pemerintahan sekarang tapi tidak berkuasa, karena kekuasaan sudah berpindah dari dunia politik ke dunia ekonomi, yang terpisah.  </seg>
<seg id="45">  Memang, saya menceritakan tentang pertarungan saya melawan kapitalisme.  </seg>
<seg id="46">  Kalau Anda pikirkan, ini seperti populasi para predator, yang sangat berhasil menghabisi mangsa mereka, sehingga akhirnya mereka kelaparan.  </seg>
<seg id="47">  Seperti itu, dunia ekonomi sudah menjajah dan mengkanibalisasi dunia politik begitu jauh sehingga ia menimbulkan krisis ekonomi.  </seg>
<seg id="48">  Kekuatan perusahaan semakin besar, dan barang politik semakin lemah, ketidak-setaraan meningkat, permintaan agregat jatuh, dan para CEO perusahaan begitu ketakutan menginvestasikan uang perusahaan mereka.  </seg>
<seg id="49">  Semakin kapitalisme berhasil mengeluarkan "demos"  dari demokrasi, semakin tinggi puncak kembar, semakin banyak pula tenaga kerja serta kekayaan yang terbuang.  </seg>
<seg id="50">  Tentunya, apabila ini benar, kita harus menyatukan kembali dunia politik dan ekonomi dan lebih baik melakukannya di bawah kontrol "demos," seperti bangsa Yunani kuno tapi tanpa budak dan tidak mengabaikan perempuan dan migran.  </seg>
<seg id="51">  Ini bukan ide orisinil saya.  </seg>
<seg id="52">  Ini adalah pemikiran Marx dari 100 tahun lalu, dan tidak begitu berhasil, bukan?  </seg>
<seg id="53">  Pelajaran yang dapat kita tarik dari kasus Soviet adalah hanya keajaiban yang bisa meningkatkan martabat kelompok pekerja, sebagaimana di Athena kuno, tanpa menciptakan bentuk kebrutalan dan kesia-siaan baru.  </seg>
<seg id="54">  Tapi ada solusi lain: hilangkan kelompok pekerja yang miskin.  </seg>
<seg id="55">  Kapitalisme melakukannya dengan menggantikan pekerja murah dengan automata, android, robot.  </seg>
<seg id="56">  Masalahnya, selama dunia ekonomi dan politik tetap terpisah, automatisasi akan membuat puncak kembar semakin tinggi, dan sampah semakin menggunung dan konflik sosial semakin mendalam, termasuk -- saya rasa tak lama lagi -- di tempat-tempat seperti China.  </seg>
<seg id="57">  Jadi kita harus mengatur ulang, kita harus menyatukan kembali dunia ekonomi dan politik, tapi kita sebaiknya mendemokratisasikan dunia gabungan yang terjadi, atau kita akan mendapatkan suatu hiper-autokrasi yang gila pengawasan seperti dunia yang digambarkan dalam film The Matrix.  </seg>
<seg id="58">   Jadi pertanyaannya bukan apakah kapitalisme akan bisa bertahan dengan segala inovasi teknologi yang dihasilkannya.  </seg>
<seg id="59">  Pertanyaan yang lebih menarik adalah apakah penerus kapitalisme akan menyerupai distopia Matrix atau lebih menyerupai masyarakat di Star Trek dimana mesin mengabdi pada manusia dan manusia menggunakan energi mereka menjelajahi alam semesta dan berdiskusi panjang lebar tentang arti kehidupan dalam masyarakat seperti di Athena-kuno versi teknologi tingkat tinggi.  </seg>
<seg id="60">  Menurut saya kita boleh optimis.  </seg>
<seg id="61">  Tapi apa yang dibutuhkan, akan seperti apa utopia Star Trek ini, alih-alih distopia Matrix?  </seg>
<seg id="62">  Dalam istilah praktis, izinkan saya berbagi beberapa contoh.  </seg>
<seg id="63">  Pada level perusahaan, bayangkan pasar modal, dimana Anda dibayar dengan modal untuk pekerjaan Anda, dan modal tersebut mengikuti Anda dari pekerjaan ke pekerjaan, dari satu perusahaan ke perusahaan lain, dan perusahaan mana pun dimana Anda bekerja di suatu waktu tertentu -- dimiliki oleh siapa pun yang bekerja pada saat itu.  </seg>
<seg id="64">  Penghasilan lantas muncul dari modal, dari keuntungan, dan konsep pekerja upah menjadi kuno.  </seg>
<seg id="65">  Tidak ada dinding pemisah antara orang-orang yang memiliki tapi tidak bekerja di perusahaan dan orang-orang yang bekerja tapi tidak memiliki perusahaan; tidak ada lagi tarik menarik antara modal dan tenaga kerja tidak ada jurang besar antara investasi dan tabungan; dan tentunya, tidak ada puncak kembar.  </seg>
<seg id="66">  Pada level ekonomi politik global, bayangkan mata uang nasional kita mempunyai kurs mengambang, dengan sebuah mata uang digital yang global dan universal, yang dikeluarkan oleh IMF, G-20, atas nama seluruh manusia.  </seg>
<seg id="67">  Dan bayangkan perdagangan internasional dilakukan menggunakan mata uang ini -- mari kita sebut ia "kosmos," dalam unit kosmos -- dengan setiap negara setuju membayar ke modal bersama sejumlah unit kosmos berdasarkan proporsi defisit perdagangan negara tersebut atau surplus perdagangannya.  </seg>
<seg id="68">  Dan bayangkan modal tersebut diinvestasi untuk teknologi ramah lingkungan, terutama di belahan dunia dimana pendanaan investasi sangat jarang.  </seg>
<seg id="69">  Ini bukan ide baru.  </seg>
<seg id="70">  Ini seperti yang disarankan oleh John Maynard Keynes pada tahun 1944 pada Konferensi Bretton Woods.  </seg>
<seg id="71">  Masalahnya adalah, ketika itu mereka tidak punya teknologi untuk menerapkannya.  </seg>
<seg id="72">  Sekarang kita punya teknologinya, terutama dalam konteks penyatuan kembali dunia politik dan ekonomi.  </seg>
<seg id="73">  Dunia yang saya gambarkan ini adalah dunia libertarian, dari caranya memprioritaskan pembangunan manusia, dan juga Marxis, karena ia akan membuang pemisahan antara modal dan pekerja ke dalam keranjang sampah sejarah, dan juga Keynesian, Keynesian global.  </seg>
<seg id="74">  Tapi lebih dari itu, ini adalah dunia dimana kita bisa membayangkan demokrasi yang autentik.  </seg>
<seg id="75">  Apakah dunia seperti ini akan muncul?  </seg>
<seg id="76">  Atau apakah kita akan jatuh pada distopia seperti Matrix?  </seg>
<seg id="77">  Jawabannya ada pada pilihan politik yang akan kita buat bersama-sama.  </seg>
<seg id="78">  Ini adalah pilihan kita, dan sebaiknya kita menjadikan dunia demokratis.  </seg>
<seg id="79">  Terima kasih.  </seg>
<seg id="80">  (Tepuk tangan) Bruno Giussani: Yanis ...  </seg>
<seg id="81">  Anda mendeskripsikan diri Anda sebagai Marxis libertarian.  </seg>
<seg id="82">  Apa relevansi analisa Marxis di masa sekarang?  </seg>
<seg id="83">  Yanis Varoufakis: Seandainya ceramah saya hari ini ada relevansinya, maka [analisa] Marxis relevan.  </seg>
<seg id="84">  Karena inti dari menyatukan dunia politik dan ekonomi adalah -- kalau kita tidak melakukannya, inovasi teknologi akan menciptakan kejatuhan besar-besaran akan permintaan agregat, yang disebut Larry Summers sebagai "stagnasi sekular."  </seg>
<seg id="85">  Dengan krisis yang berpindah dari satu belahan dunia ke lainnya seperti saat ini, ia akan mendestabilisasi tak hanya demokrasi kita, tapi juga negara-negara berkembang yang tidak terlalu menyukai demokrasi liberal.  </seg>
<seg id="86">  Jadi kalau analisis ini benar, maka Marx menjadi sangat relevan.  </seg>
<seg id="87">  Tapi begitu juga Hayek, karena itulah saya seorang Marxis libertarian, dan demikian juga Keynes, dan karena itulah saya bingung sekali.  </seg>
<seg id="88">   BG: Tepat, dan mungkin kami juga bingung sekarang.  </seg>
<seg id="89">   (Tepuk tangan) YV: Kalau Anda tidak bingung, berarti Anda tidak berpikir, ya kan?  </seg>
<seg id="90">  BG: Itu sangat, sangat tipikal filosofi Yunani, yang Anda katakan -- YV: Sebenarnya itu Einstein -- BG: Dalam ceramah Anda, Anda menyebut Singapura dan China, dan dalam jamuan makan malam kemarin Anda menyampaikan pendapat yang cukup keras tentang bagaimana Barat memandang China.  </seg>
<seg id="91">  Apa Anda mau membaginya dengan hadirin?  </seg>
<seg id="92">  YV: Yah, ada kemunafikan yang sangat besar.  </seg>
<seg id="93">  Dalam demokrasi liberal kita, kita punya sesuatu yang mirip demokrasi.  </seg>
<seg id="94">  Seperti yang saya katakan, itu karena kita punya demokrasi yang terbatas pada dunia politik, sementara semua aksi justru terjadi di dunia yang tidak tersentuh demokrasi -- dunia ekonomi -- adalah area bebas-demokrasi.  </seg>
<seg id="95">  Dengan kata lain, kalau saya boleh memprovokasi, China saat ini lebih mirip dengan Inggris di abad ke-19.  </seg>
<seg id="96">  Karena ingat, kita cenderung mengasosiasikan liberalisme dengan demokrasi -- yang mana salah, melihat sejarahnya.  </seg>
<seg id="97">  Liberalisme, liberal, adalah seperti John Stuart Mill.  </seg>
<seg id="98">  John Stuart Mill terutama skeptis terhadap proses demokrasi.  </seg>
<seg id="99">  Jadi yang Anda lihat di China sekarang adalah proses yang sama dengan yang terjadi di Inggris saat Revolusi Industri, terutama transisi dari periode pertama ke kedua.  </seg>
<seg id="100">  Dan menyalahkan China karena melakukan hal yang sama seperti di negara Barat pada abad ke-19, adalah munafik.  </seg>
<seg id="101">  BG: Saya yakin banyak orang disini ingin tahu tentang pengalaman Anda sebagai Menteri Keuangan Yunani di awal tahun ini.  </seg>
<seg id="102">  YV: Saya tahu Anda akan menanyakannya. BG: Ya.  </seg>
<seg id="103">  BG: Enam bulan setelahnya, bagaimana Anda melihat kembali pengalaman tersebut?  </seg>
<seg id="104">  YV: Sangat menarik, dari sudut pandang personal, dan sangat mengecewakan, karena kami punya kesempatan untuk memulai ulang Eurozone.  </seg>
<seg id="105">  Tidak hanya Yunani, tapi Eurozone.  </seg>
<seg id="106">  Untuk berhenti berpuas diri dan terus menyangkal bahwa ada kesalahan arsitektur yang sangat besar, dalam Eurozone, yang mengancam proses Uni Eropa secara signifikan.  </seg>
<seg id="107">  Kita memiliki kesempatan untuk memperbaikinya, mulai dari program Yunani -- yang omong-omong adalah program pertama dimana penyangkalan itu sangat nyata. Dan sayangnya, kekuatan di Eurozone, di Eurogroup, memilih untuk tetap menyangkal.  </seg>
<seg id="108">  Tapi Anda tahu apa yang terjadi.  </seg>
<seg id="109">  Ini adalah pengalaman Uni Soviet.  </seg>
<seg id="110">  Ketika Anda mencoba mempertahankan sistem ekonomi yang secara struktural tidak bisa bertahan, meskipun mungkin dengan kekuatan politik dan otoritarianisme, Anda bisa memperpanjang masa hidupnya tapi ketika perubahan terjadi -- ia akan terjadi secara tiba-tiba dan destruktif.  </seg>
<seg id="111">  BG: Perubahan apa yang Anda prediksi?  </seg>
<seg id="112">  YV: Tidak ada keraguan bahwa kalau kita tidak mengubah arsitektur Eurozone, Eurozone tidak punya masa depan.  </seg>
<seg id="113">  BG: Apakah Anda melakukan kesalahan ketika menjabat Menteri Keuangan?  </seg>
<seg id="114">  YV: Setiap hari.  </seg>
<seg id="115">  BG: Contohnya? YV: Siapa pun yang melihat ke belakang -- (Tepuk tangan) Saya serius.  </seg>
<seg id="116">  Kalau ada Menteri Keuangan, atau pemegang jabatan apa pun, yang mengatakan bahwa setelah 6 bulan dalam posisi mereka, terutama dalam situasi yang sangat tertekan, bahwa mereka tidak melakukan kesalahan, mereka adalah orang yang berbahaya.  </seg>
<seg id="117">  Tentu saya membuat kesalahan.  </seg>
<seg id="118">  Kesalahan terbesar adalah menanda-tangani aplikasi untuk perpanjangan kontrak hutang pada akhir Februari.  </seg>
<seg id="119">  Saya pikir ketika itu ada minat yang tulus dari para kreditor untuk menemukan solusi bersama.  </seg>
<seg id="120">  Ternyata tidak ada.  </seg>
<seg id="121">  Mereka hanya tertarik untuk menghancurkan pemerintah Yunani, hanya karena mereka tidak ingin berurusan dengan kesalahan arsitektural yang ada pada Eurozone.  </seg>
<seg id="122">  Dan karena mereka tidak mau mengakui bahwa mereka sudah menjalankan program destruktif di Yunani selama 5 tahun.  </seg>
<seg id="123">  Kami kehilangan sepertiga PDB nominal kami.  </seg>
<seg id="124">  Ini lebih parah dari masa Depresi Besar.  </seg>
<seg id="125">  Dan para kreditor yang menetapkan kebijakan ini, tidak ada yang mengakui bahwa "Ini adalah kesalahan besar."  </seg>
<seg id="126">  BG: Meskipun demikian, dan betapa agresifnya bahasan ini, Anda sepertinya tetap pro-Eropa.  </seg>
<seg id="127">  YV: Tentu saja.  </seg>
<seg id="128">  Begini, kritik saya terhadap Uni Eropa dan Eurozone datang dari seseorang dengan darah daging Eropa.  </seg>
<seg id="129">  Ketakutan terbesar saya adalah seandainya Eurozone tak bisa bertahan.  </seg>
<seg id="130">  Karena bila itu terjadi, gaya sentrifugal yang akan terjadi akan amat besar dan destruktif, dan akan menghancurkan Uni Eropa.  </seg>
<seg id="131">  Akan menghancurkan tidak hanya Eropa tapi juga ekonomi global.  </seg>
<seg id="132">  UE mungkin adalah ekonomi terbesar di dunia.  </seg>
<seg id="133">  Dan kalau kita biarkan ia jatuh pada rute post-modern tahun 1930, yang menurut saya adalah yang kita lakukan sekarang, ini akan sangat menentukan masa depan masyarakat Eropa dan non-Eropa.  </seg>
<seg id="134">  BG: Tentunya kita berharap Anda salah tentangnya.  </seg>
<seg id="135">  Yanis, terima kasih sudah datang ke TED.  </seg>
<seg id="136">  YV: Terima kasih.  </seg>
</doc>
</refset>
</mteval>
