<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mteval>
<refset setid="iwslt2017-tst2011" srclang="english" trglang="indonesian" refid="ref">
<doc docid="1176" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/jok_church_a_circle_of_caring</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Dalam ceramah 3 menit ini, kartunis dan edukator Jok Church menuturkan cerita mengharukan tentang seorang guru yang memperhatikan dia ketika tidak ada orang lain yang peduli padanya -- dan bagaimana dia membalasnya.</description>
 <keywords>talks, culture, education, love, storytelling</keywords>
 <talkid>1176</talkid>
 <title>Jok Church: Lingkaran perhatian</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/632060">Antonius Yudi Sendjaja</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/655064">Katherine Kho</translator>
<seg id="1">  Pekerjaan saya adalah menulis cerita anak - anak, dan mungkin saya adalah pengarang cerita anak - anak yang paling banyak dibaca di Amerika.  </seg>
<seg id="2">  Dan saya selalu berkata kepada orang - orang bahwa saya tidak mau tampil seperti ilmuwan.  </seg>
<seg id="3">  Anda bisa menemukan saya memakai baju petani, atau baju kulit, dan tidak pernah ada orang yang memilih petani.  </seg>
<seg id="4">  Hari ini saya ingin berbicara kepada Anda tentang lingkaran dan pencerahan.  </seg>
<seg id="5">  Dan tahukah Anda, pencerahan biasanya adalah sesuatu yang telah Anda jatuhkan.  </seg>
<seg id="6">  Anda hanya perlu berkeliling sebentar untuk melihatnya sebagai pencerahan.  </seg>
<seg id="7">  Ini adalah lukisan sebuah lingkaran  </seg>
<seg id="8">  yang dibuat sahabat saya -- Richard Bollingbroke.  </seg>
<seg id="9">  Ini adalah lingkaran yang rumit yang akan saya ceritakan kepada Anda.  </seg>
<seg id="10">  Lingkaran saya dimulai di tahun 60-an di sebuah SMA di Stow, Ohio di mana saya adalah anak yang aneh di kelas.  </seg>
<seg id="11">  Saya dipukuli sampai berdarah setiap minggu di kamar mandi laki - laki sampai seorang guru menyelamatkan saya.  </seg>
<seg id="12">  Dia menyelamatkan saya dengan mengijinkan saya pergi ke kamar mandi guru.  </seg>
<seg id="13">  Dia melakukannya dengan rahasia  </seg>
<seg id="14">  selama tiga tahun,  </seg>
<seg id="15">  setelah itu saya pergi keluar kota.  </seg>
<seg id="16">  Saya mempunyai sebuah jempol, $85. dan akhirnya saya sampai di San Fransisco, California -- menemukan seorang kekasih -- dan di tahun 80-an, saya merasa harus mulai bekerja di organisasi AIDS.  </seg>
<seg id="17">  Sekitar tiga atau empat tahun lalu, saya mendapat telpon di tengah malam dari guru tersebut, Nyonya Posten di mana dia berkata, " Saya ingin melihatmu.  </seg>
<seg id="18">  Saya kecewa karena kita tidak pernah mengenal satu sama lain sebagai orang dewasa.  </seg>
<seg id="19">  Bisakah kamu datang ke Ohio, dan tolong bawa laki - laki yang saya tahu pasti sudah kamu temukan sekarang.  </seg>
<seg id="20">  Dan saya harus memberi tahu bahwa saya menderita kanker pankreas, dan saya ingin agar kamu cepat datang."  </seg>
<seg id="21">  Hari berikutnya kami sampai di Cleveland.  </seg>
<seg id="22">  Kami menjenguknya, kami tertawa, menangis, dan kami tahu bahwa dia harus dibawa rumah sakit.  </seg>
<seg id="23">  Kami membawanya ke sana, dan kami merawatnya dan merawat keluarganya, karena itu perlu,  </seg>
<seg id="24">  itu sesuatu yang kita tahu bagaimana caranya.  </seg>
<seg id="25">  Dan sebagai seorang wanita yang ingin mengenal saya sebagai orang dewasa setelah mengenal saya, dia berubah menjadi sekotak abu dan ditempatkan di tangan saya.  </seg>
<seg id="26">  Dan apa yang terjadi adalah lingkaran itu telah menutup, itu telah menjadi lingkaran -- dan pencerahan yang saya katakan tadi muncul dengan sendirinya.  </seg>
<seg id="27">  Pencerahan itu adalah kematian adalah bagian dari kehidupan.  </seg>
<seg id="28">  Dia menyelamatkan saya, Saya dan teman saya menyelamatkannya.  </seg>
<seg id="29">  Dan tahukah Anda, bagian hidup itu memerlukan semua yang dibutuhkan bagian hidup lainnya.  </seg>
<seg id="30">  Hal itu memerlukan kebenaran dan keindahan, dan saya senang hal itu banyak diungkit di sini pada hari ini.  </seg>
<seg id="31">  Itu juga memerlukan -- martabat, cinta dan kepuasan. Dan tugas kita adalah untuk membagikannya.  </seg>
<seg id="32">  Terima kasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="1171" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/camille_seaman_haunting_photos_of_ice</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Fotografer Camille Seaman memotret gunung es, menunjukkan kepada dunia keindahan yang kompleks dari bongkahan es purba raksasa ini. Selami tampilan slide fotonya, "Gunung Es Terakhir."</description>
 <keywords>talks, TED Fellows, art, glacier, global issues, photography</keywords>
 <talkid>1171</talkid>
 <title>Camille Seaman: Foto-foto es kutub yang tidak terlupakan</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/632060">Antonius Yudi Sendjaja</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/741277">Irma Amelia</translator>
<seg id="1">  Sebagai seorang seniman, keterhubungan sangat penting bagi saya.  </seg>
<seg id="2">  Melalui pekerjaan saya, saya mencoba menyampaikan bahwa manusia tidak terpisahkan dari alam dan semuanya saling berhubungan.  </seg>
<seg id="3">  Saya pertama kali pergi ke Antartika hampir 10 tahun yang lalu, di mana saya melihat gunung es untuk pertama kalinya.  </seg>
<seg id="4">  Saya takjub.  </seg>
<seg id="5">  Jantung saya berdetak cepat, kepala saya pusing, mencoba untuk memahami apa yang ada di depan saya.  </seg>
<seg id="6">  Gunung es di sekitar saya setinggi hampir 61 meter di atas permukaan air. Dan saya hanya bisa kagum bahwa ini adalah satu serpihan salju tertumpuk di atas serpihan salju lain dari tahun ke tahun.  </seg>
<seg id="7">  Gunung es lahir ketika mereka terbelah dan terpisah dari gletser atau terputus dari dataran es.  </seg>
<seg id="8">  Setiap gunung es memiliki kepribadian sendiri.  </seg>
<seg id="9">  Mereka memiliki cara berbeda dalam berinteraksi dengan lingkungan dan pengalaman mereka.  </seg>
<seg id="10">  Beberapa menolak untuk menyerah dan bertahan hingga akhir yang pahit, sedangkan yang lain tidak bisa bertahan lagi dan hancur dalam gelora yang dramatis.  </seg>
<seg id="11">  Sangat mudah untuk berpikir, ketika Anda melihat gunung es, bahwa mereka terisolasi, bahwa mereka terpisahkan dan sendirian, sama seperti kita sebagai manusia kadang-kadang melihat diri kita sendiri.  </seg>
<seg id="12">  Tetapi kenyataannya jauh dari itu.  </seg>
<seg id="13">  Saat gunung es mencair, saya bernafas dalam atmosfer masa lalu,  </seg>
<seg id="14">  Saat gunung es yang mencair, melepaskan air yang kaya mineral yang memelihara berbagai bentuk kehidupan.  </seg>
<seg id="15">  Pendekatan saya dalam memotret gunung es ini seakan-akan saya sedang membuat potret leluhur saya, mengetahui bahwa dalam momen-momen pribadi ini mereka ada seperti itu dan tidak akan seperti itu lagi.  </seg>
<seg id="16">  Itu bukanlah kematian saat mereka mencair; itu bukanlah sebuah akhir, tetapi sebuah kelanjutan dari jalan mereka melalui siklus kehidupan.  </seg>
<seg id="17">  Beberapa gunung es yang saya potret masih sangat muda -- berumur beberapa ribu tahun.  </seg>
<seg id="18">  Dan beberapa lainnya berumur lebih dari 100.000 tahun.  </seg>
<seg id="19">  Foto-foto terakhir yang ingin saya tunjukkan kepada Anda adalah sebuah gunung es yang saya potret di Kekertsuatsiak, Greenland.  </seg>
<seg id="20">  Ini adalah kesempatan yang sangat langka yang Anda peroleh untuk benar-benar menyaksikan sebuah gunung es berguling.  </seg>
<seg id="21">  Inilah dia.  </seg>
<seg id="22">  Anda bisa lihat di sebelah kiri ada perahu kecil.  </seg>
<seg id="23">  Sepanjang sekitar 5 meter.  </seg>
<seg id="24">  Dan saya ingin Anda memperhatikan bentuk gunung es ini dan di mana letaknya pada permukaan air.  </seg>
<seg id="25">  Anda bisa lihat gunung es mulai berguling, dan kapal berpindah ke sisi lain, dan laki-laki itu berdiri di sana.  </seg>
<seg id="26">  Ini adalah ukuran rata-rata gunung es di Greenland.  </seg>
<seg id="27">  Setinggi sekitar 120 kaki di atas permukaan air, atau 40 meter.  </seg>
<seg id="28">  Dan ini adalah video secara real time.  </seg>
<seg id="29">   Dan hanya seperti itulah, gunung es menunjukkan sisi lain dari kepribadiannya kepada Anda.  </seg>
<seg id="30">  Terima kasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="1166" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/alice_dreger_is_anatomy_destiny</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Alice Dreger bekerja dengan orang-orang pada batas anatomi, seperti kembar siam dan orang-orang interseks. Dalam pengamatannya, di antara perbedaan anatomi lainnya, seringkali perbedaan antara pria dan wanita tidak jelas. Hal ini membawa pertanyaan besar: Mengapa kita membiarkan anatomi kita menentukan nasib kita?</description>
 <keywords>talks, Gender spectrum, TEDx, culture, gender, politics</keywords>
 <talkid>1166</talkid>
 <title>Alice Dreger: Apakah anatomi suatu takdir?</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/1464571">Yustina Suryanti</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/632060">Antonius Yudi Sendjaja</translator>
<seg id="1">  Saya ingin Anda membayangkan dua pasangan berbeda di pertengahan tahun 1979 pada hari dan saat yang sama membuat seorang bayi -- sudah?  </seg>
<seg id="2">  Jadi kedua pasangan ini membuat seorang bayi.  </seg>
<seg id="3">  Saya tidak ingin Anda berlama-lama membayangkan mereka sedang membuatnya karena jika Anda terlalu lama membayangkannya Anda tidak akan mendengarkan saya.  </seg>
<seg id="4">  Jadi bayangkan sebentar saja.  </seg>
<seg id="5">  Dan dalam skenario ini, saya ingin membayangkan, dalam satu kasus sel sperma itu membawa kromosom Y yang bertemu kromosom X dalam sel telur.  </seg>
<seg id="6">  Dan dalam kasus lainnya, sel sperma itu membawa kromosom X, yang bertemu kromosom X dalam sel telur.  </seg>
<seg id="7">  Semuanya bagus dan berhasil.  </seg>
<seg id="8">  Kita akan kembali kepada orang-orang ini nanti.  </seg>
<seg id="9">  Jadi ada dua sisi dalam kebanyakan pekerjaan saya.  </seg>
<seg id="10">  Di satu sisi, saya mengerjakan sejarah anatomi.  </seg>
<seg id="11">  Saya dilatih menjadi sejarawan dan apa yang saya pelajari adalah cara orang-orang berurusan dengan anatomi -- dalam arti tubuh manusia dan binatang -- bagaimana mereka berurusan dengan cairan tubuh, konsep dari tubuh; bagaimana mereka berpikir tentang tubuh.  </seg>
<seg id="12">  Di sisi lain pekerjaan saya, saya seorang aktivis, sebagai pembela pasien -- atau, seperti yang terkadang saya katakan, pembela yang tidak sabar -- bagi orang-orang yang menjadi pasien.  </seg>
<seg id="13">  Dalam kasus ini, saya bekerja bersama orang-orang dengan tubuh yang tidak sesuai dengan norma-norma sosial  </seg>
<seg id="14">  Sebagai contoh, beberapa orang yang saya bantu adalah para kembar siam -- dua orang dalam satu tubuh.  </seg>
<seg id="15">  Beberapa orang lainnya bertubuh kerdil -- orang-orang yang jauh lebih pendek daripada orang kebanyakan.  </seg>
<seg id="16">  Dan kebanyakan orang yang saya bantu adalah orang dengan jenis kelamin yang tidak umum -- orang-orang yang tidak mempunyai tubuh seperti laki-laki atau perempuan pada umumnya.  </seg>
<seg id="17">  Dalam istilah umum, kita dapat menggunakan istilah "interseks."  </seg>
<seg id="18">  Jenis interseks ada bermacam-macam.  </seg>
<seg id="19">  Saya akan memberikan beberapa contoh dari beberapa jenis kelamin yang mungkin tidak seperti laki-laki atau perempuan pada umumnya.  </seg>
<seg id="20">  Jadi sebagai contoh, mungkin ada orang yang memiliki kromosom XY dan gen SRY pada kromosom Y memerintahkan proto-gonad, yang kita miliki saat di dalam kandungan untuk menjadi testis.  </seg>
<seg id="21">  Sehingga di dalam kandungan, testis mengeluarkan testosteron.  </seg>
<seg id="22">  Namun karena orang ini kekurangan reseptor untuk mendengar testosteron itu, tubuh tidak menanggapi keluarnya testosteron itu.  </seg>
<seg id="23">  Inilah sindrom yang disebut "sindrom insensitivitas androgen."  </seg>
<seg id="24">  Jadi ada banyak testosteron, namun tidak ada yang menanggapi.  </seg>
<seg id="25">  Sebagai akibatnya, tubuh orang itu berkembang menyerupai tubuh perempuan.  </seg>
<seg id="26">  Saat anak itu lahir, dia tampak seperti perempuan.  </seg>
<seg id="27">  Dia menjadi perempuan, dibesarkan sebagai perempuan.  </seg>
<seg id="28">  Dan sering sampai anak itu mencapai akil balik dan payudaranya tumbuh, namun dia tidak mengalami menstruasi orang tidak menyadari ada yang salah.  </seg>
<seg id="29">  Lalu mereka melakukan beberapa tes dan menemukan bahwa, dia tidak memiliki ovarium dan rahim, namun dia memiliki testis dan kromosom Y.  </seg>
<seg id="30">  Kini hal yang penting untuk dipahami adalah mungkin Anda berpikir orang ini benar-benar laki-laki, namun sebenarnya tidak.  </seg>
<seg id="31">  Perempuan, sama seperti laki-laki memiliki sesuatu yang disebut kelenjar adrenal.  </seg>
<seg id="32">  Kelenjar itu ada di bagian belakang tubuh.  </seg>
<seg id="33">  Kelenjar itu membuat androgen, yang merupakan hormon pembuat maskulin.  </seg>
<seg id="34">  Kebanyakan perempuan seperti saya -- saya yakin saya perempuan normal -- saya tidak tahu bagaimana susunan kromosom saya, saya merasa mungkin saya normal -- kebanyakan perempuan seperti saya peka terhadap androgen.  </seg>
<seg id="35">  Kita membuat androgen dan menanggapi androgen ini.  </seg>
<seg id="36">  Akibatnya adalah otak dari seseorang seperti saya terpapar androgen lebih banyak dibandingkan perempuan yang lahir dengan testis yang menderita sindrom insensitivitas androgen.  </seg>
<seg id="37">  Jadi jenis kelamin benar-benar rumit, orang-orang interseks bukan hanya berada di tengah-tengah -- terkadang, jenis kelamin mereka bisa ada di mana saja.  </seg>
<seg id="38">  Contoh lainnya, beberapa tahun lalu saya menerima telepon dari pria berusia 19 tahun yang lahir dan dibesarkan sebagai laki-laki memiliki pacar dan sudah berhubungan intim dengannya, hidup seperti laki-laki dan baru tahu bahwa dia memiliki ovarium dan rahim di dalam tubuhnya.  </seg>
<seg id="39">  Yang dia derita adalah bentuk ekstrim dari keadaan yang disebut "congenital adrenal hiperplasia."  </seg>
<seg id="40">  Dia memiliki kromosom XX dan sewaktu di dalam kandungan kelenjar adrenalnya sangat aktif sehingga kelenjar itu menciptakan lingkungan hormon maskulin.  </seg>
<seg id="41">  Dan sebagai akibatnya, alat kelaminnya menjadi maskulin, otaknya terpapar komponen maskulin yang jauh lebih umum dari hormon.  </seg>
<seg id="42">  Dan dia lahir sebagai laki-laki -- tidak ada yang curiga.  </seg>
<seg id="43">  Baru pada saat dia berusia 19 tahun dia mulai mengalami masalah kesehatan yang sebenarnya akibat dari menstruasi di dalam tubuh sehingga dokter menemukan bahwa sebenarnya dia seorang perempuan.  </seg>
<seg id="44">  Baiklah, satu contoh lagi mengenai bagaimana orang bisa mengalami interseks.  </seg>
<seg id="45">  Pada beberapa orang dengan kromosom XX timbul apa yang disebut ovotestis, di mana ada jaringan ovarium yang terbungkus oleh jaringan testis.  </seg>
<seg id="46">  Kami tidak yakin mengapa hal ini dapat terjadi.  </seg>
<seg id="47">  Jadi jenis kelamin bisa jadi beraneka ragam.  </seg>
<seg id="48">  Alasan mengapa anak-anak dengan tubuh seperti ini -- baik tubuh kerdil, kembar siam, ataupun interseks -- dibuat menjadi normal dengan operasi bukanlah karena hal itu membuat mereka lebih baik dalam hal kesehatan fisik.  </seg>
<seg id="49">  Pada banyak kasus, orang-orang ini sebenarnya sangat sehat.  </seg>
<seg id="50">  Alasan mengapa mereka harus menjalani berbagai jenis operasi adalah karena mereka mengancam kelompok sosial kita.  </seg>
<seg id="51">  Sistem kita telah berdasarkan pada gagasan di mana anatomi tertentu diiringi dengan identitas tertentu.  </seg>
<seg id="52">  Kita memiliki konsep bahwa menjadi seorang wanita berarti memiliki identitas perempuan, bahwa orang-orang hitam berarti, bisa diduga memiliki anatomi dari Afrika dalam hal sejarah.  </seg>
<seg id="53">  Jadi kita memiliki gagasan yang sangat sederhana.  </seg>
<seg id="54">  Dan saat kita berhadapan dengan tubuh yang cukup berbeda, hal itu mengejutkan kita akan pengelompokan ini.  </seg>
<seg id="55">  Jadi ada banyak gagasan yang sangat romantis dalam budaya kita mengenai individualisme.  </seg>
<seg id="56">  Negara kita benar-benar berdiri di atas konsep individualisme yang sangat romantis.  </seg>
<seg id="57">  Anda bisa membayangkan betapa mengejutkannya saat anak-anak Anda lahir dengan dua orang dalam satu tubuh.  </seg>
<seg id="58">  Baru-baru ini saya berhadapan dengan sesuatu yang sengit di mana tahun lalu seorang pelari Afrika Selatan, Caster Semenya, diragukan jenis kelaminnya pada Perlombaan Internasional di Berlin.  </seg>
<seg id="59">  Ada banyak wartawan yang memanggil dan bertanya, "Tes apa yang akan mereka lakukan untuk memberi tahu apakah Caster Semenya itu pria atau wanita?"  </seg>
<seg id="60">  Dan saya harus menjelaskan bahwa tidak ada tes semacam itu.  </seg>
<seg id="61">  Sebenarnya, kini kita tahu bahwa jenis kelamin itu cukup rumit sehingga kita harus mengakui bahwa alam tidak menggambarkan garis antara pria dan wanita, atau antara pria dan interseks atau wanita dan interseks, sebenarnya kitalah yang menggambar garis itu.  </seg>
<seg id="62">  Jadi saat kita mengalami situasi semacam ini di mana semakin jauh kita memakai ilmu pengetahuan, semakin kita harus mengakui sendiri bahwa pengelompokan yang kita pikir merupakan kelompok anatomi yang stabil yang terpetakan dengan mudah untuk menstabilkan kelompok identitas jauh lebih kabur daripada yang kita pikirkan.  </seg>
<seg id="63">  Ini bukan saja dalam hal jenis kelamin.  </seg>
<seg id="64">  Namun juga dalam hal ras, yang ternyata jauh lebih sulit daripada pengertian yang ada.  </seg>
<seg id="65">  Saat kita melihat, ada berbagai daerah yang tidak jelas.  </seg>
<seg id="66">  Contohnya, kita bisa melihat bahwa sebenarnya 95 persen DNA kita sama dengan simpanse.  </seg>
<seg id="67">  Memang siapa kita sehingga kita menyatakan bahwa kita berbeda dari mereka hanya karena sedikit nukleotida?  </seg>
<seg id="68">  Saat kita berjalan lebih jauh dengan ilmu pengetahuan semakin banyak daerah yang tidak jelas di mana kita harus mengakui bahwa pengelompokan sederhana yang kita miliki mungkin terlalu sederhana.  </seg>
<seg id="69">  Kita melihat hal ini pada semua tempat dalam hidup manusia.  </seg>
<seg id="70">  Salah satu tempat di mana kita melihatnya adalah dalam budaya kita, di Amerika Serikat saat ini ada pertarungan antara awal dan akhir dari hidup.  </seg>
<seg id="71">  Ada perdebatan yang sulit tentang kapan kita memutuskan tubuh itu disebut manusia sehingga memiliki hak berbeda dibandingkan janin.  </seg>
<seg id="72">  Ada banyak perdebatan sulit saat ini -- mungkin bukan debat terbuka seperti pada obat-obatan -- tentang pertanyaan kapan seseorang dinyatakan meninggal.  </seg>
<seg id="73">  Di masa lalu, nenek moyang kita tidak pernah bertarung sesengit ini tentang pertanyaan kapan seseorang itu meninggal.  </seg>
<seg id="74">  Mereka hanya menempelkan bulu di hidung seseorang dan jika bulu itu bergerak, mereka tidak akan menguburnya.  </seg>
<seg id="75">  Jika bulu itu tidak bergerak, mereka menguburkannya.  </seg>
<seg id="76">  Namun kini, ada keadaan di mana kita ingin mengambil organ tubuh yang penting dan mendonorkannya kepada orang lain.  </seg>
<seg id="77">  Dan sebagai akibatnya, kita terjebak dalam pertarungan tentang pertanyaan yang sangat sulit ini tentang siapa yang meninggal dan hal ini membawa kita pada keadaan yang sangat sulit di mana tidak ada lagi hal sederhana yang kita miliki sebelumnya.  </seg>
<seg id="78">  Mungkin Anda berpikir bahwa runtuhnya pengelompokan semacam ini akan membuat seseorang seperti saya sangat gembira.  </seg>
<seg id="79">  Saya seorang progresif. Saya membela orang-orang dengan tubuh yang tidak normal namun saya harus mengakui bahwa ini membuat saya gugup.  </seg>
<seg id="80">  Memahami bahwa pengelompokan ini jauh lebih tidak stabil daripada yang kita pikirkan membuat saya tegang.  </seg>
<seg id="81">  Hal ini membuat saya tegang dari sudut pandang cara memikirkan demokrasi.  </seg>
<seg id="82">  Jadi untuk menjelaskan tentang tekanan ini saya harus mengakui bahwa saya adalah penggembar berat Bapak Pendiri negara ini.  </seg>
<seg id="83">  Saya tahu mereka mendiskriminasikan ras dan jenis kelamin namun mereka hebat.  </seg>
<seg id="84">  Maksud saya, mereka sangat berani, tegas dan radikal dalam pekerjaan mereka yang membuat saya setia menonton musikal "1776" setiap beberapa tahun, bukan karena musiknya, yang benar-benar mudah dilupakan.  </seg>
<seg id="85">  Namun karena apa yang terjadi pada tahun 1776 dengan para Bapak Pendiri negara.  </seg>
<seg id="86">  Dalam sudut pandang saya, Bapak Pendiri negara kita adalah aktivis anatomi yang asli dan inilah alasannya.  </seg>
<seg id="87">  Yang mereka tolak adalah konsep anatomi dan mereka menggantinya dengan yang lain sesuatu yang radikal dan indah dan menyatukan kita selama 200 tahun.  </seg>
<seg id="88">  Jadi jika Anda ingat apa yang ditolak para Bapak Pendiri kita adalah konsep kerajaan dan kerajaan pada dasarnya didasarkan oleh konsep anatomi yang sangat sederhana.  </seg>
<seg id="89">  Para raja di dunia kuno tidak memiliki konsep DNA namun mereka memiliki konsep hak kelahiran.  </seg>
<seg id="90">  Mereka memiliki konsep darah biru.  </seg>
<seg id="91">  Mereka memiliki gagasan bahwa orang yang akan memiliki kekuatan politik harus memiliki kekuatan politik karena darah itu telah diteruskan kepada mereka dari kakek kepada ayah lalu kepada anaknya dan seterusnya.  </seg>
<seg id="92">  Para Bapak Pendiri negara menolak gagasan itu dan menggantinya dengan konsep anatomi yang baru dan konsep itu adalah semua orang diciptakan setara.  </seg>
<seg id="93">  Mereka setara dalam papan permainan dan mereka memutuskan bahwa anatomi yang penting adalah kesamaan dalam anatomi bukan perbedaan dalam anatomi, dan itu benar-benar hal yang sangat radikal.  </seg>
<seg id="94">  Mereka melakukan hal itu sebagian karena mereka adalah bagian dari sebuah sistem Pencerahan di mana dua hal tumbuh secara bersamaan.  </seg>
<seg id="95">  Hal itu adalah demokrasi dan juga ilmu pengetahuan yang tumbuh pada saat yang sama.  </seg>
<seg id="96">  Dan jika Anda melihat sejarah para Bapak Pendiri negara sangat jelas bahwa banyak dari mereka yang tertarik pada ilmu pengetahuan dan mereka tertarik pada konsep akan dunia naturalistik.  </seg>
<seg id="97">  Mereka beralih dari penjelasan supernatural dan mereka menolak hal-hal seperti konsep kekuatan supernatural yang dapat berpindah karena konsep yang sangat kabur akan hak kelahiran.  </seg>
<seg id="98">  Mereka beralih menuju konsep naturalistik.  </seg>
<seg id="99">  Dan jika Anda melihat, contohnya pada Deklarasi Kemerdekaan, mereka bicara tentang alam dan Tuhan dari alam.  </seg>
<seg id="100">  Mereka tidak bicara tentang Tuhan dan asal dari Tuhan.  </seg>
<seg id="101">  Mereka bicara tentang kekuatan alam untuk menjelaskan siapa kita.  </seg>
<seg id="102">  Sebagai bagian dari hal itu, mereka datang dengan konsep tentang kesamaan anatomi.  </seg>
<seg id="103">  Dan dengan melakukannya, mereka dengan indah mengatur pergerakan Hak-Hak Sipil di masa depan.  </seg>
<seg id="104">  Mereka tidak berpikir seperti itu, namun mereka melakukannya untuk kita, sungguh luar biasa.  </seg>
<seg id="105">  Lalu apa yang terjadi bertahun-tahun kemudian?  </seg>
<seg id="106">  Sebagai contoh apa yang terjadi pada wanita yang ingin mendapat hak memilih dalam pemilu yang mengambil konsep para Bapak Pendiri negara tentang kesamaan anatomi yang lebih penting dibandingkan perbedaan anatomi dan berkata, "Kenyataan bahwa kami memiliki rahim dan ovarium tidak penting dalam hal perbedaan sehingga mengakibatkan kami tidak berhak memilih, hak kewarganegaraan seutuhnya,  </seg>
<seg id="107">  hak memiliki properti, dan sebagainya."  </seg>
<seg id="108">  Dan kaum wanita sukses memperdebatkannya.  </seg>
<seg id="109">  Kemudian muncul pergerakan Hak-Hak Sipil di mana ada orang seperti Sojourner Truth yang berbicara mengenai, "Bukankah saya seorang wanita?"  </seg>
<seg id="110">  Ada pria yang berbaris dalam pergerakan Hak-Hak Sipil dan berkata, "Saya seorang pria."  </seg>
<seg id="111">  Lalu, orang berkulit hitam memperdebatkan kesamaan anatomi lebih penting daripada perbedaan anatomi dan kembali sukses.  </seg>
<seg id="112">  Kita melihat hal yang sama dalam pergerakan hak-hak para penyandang cacat.  </seg>
<seg id="113">  Sudah pasti masalahnya adalah saat kita melihat pada semua masyarakat itu, kita mulai mempertanyakan mengapa kita mempertahankan pembagian tertentu.  </seg>
<seg id="114">  Kini bayangkan, saya ingin mempertahankan beberapa pembagian secara anatomi, dalam budaya kita.  </seg>
<seg id="115">  Sebagai contoh, saya tidak mau memberikan hak yang sama pada ikan dan manusia.  </seg>
<seg id="116">  Saya tidak mengatakan kita menghilangkan hal ini seutuhnya.  </seg>
<seg id="117">  Saya tidak mengatakan bahwa anak berumur 5 tahun harus diijinkan untuk berhubungan intim atau menikah.  </seg>
<seg id="118">  Jadi ada perbedaan anatomi yang menurut saya masuk akal dan harus dipertahankan.  </seg>
<seg id="119">  Tantangannya adalah mencoba mencari tahu mana yang masuk akal dan mengapa kita mempertahankannya dan apakah hal itu penting.  </seg>
<seg id="120">  Jadi mari kita kembali kepada kedua pasangan yang membuat seorang anak pada awal presentasi tadi.  </seg>
<seg id="121">  Ada dua pasangan, sama-sama mengandung di pertengahan tahun 1979 pada hari yang sama.  </seg>
<seg id="122">  Mari bayangkan salah satunya, Mary lahir 3 bulan sebelum waktunya, jadi dia lahir tanggal 1 Juni 1980.  </seg>
<seg id="123">  Sebaliknya, Henry lahir tepat waktu jadi dia lahir tanggal 1 Maret 1980.  </seg>
<seg id="124">  Hanya karena kenyataan bahwa Mary lahir 3 bulan lebih awal, dia mendapatkan semua hak-hak itu tiga bulan lebih awal dibandingkan Henry -- hak untuk berhubungan intim, hak untuk memilih, hak untuk minum minuman keras.  </seg>
<seg id="125">  Henry harus menunggu hal itu bukan karena usianya berbeda secara biologis, hanya karena saat dia lahir.  </seg>
<seg id="126">  Kita menemukan keanehan-keanehan lainnya dalam hak-hak mereka.  </seg>
<seg id="127">  Henry, karena dianggap sebagai laki-laki -- walaupun saya belum menyebutkan dialah pemilik kromosom XY -- karena dia dianggap laki-laki harus menjalani wajib militer, sesuatu yang tidak perlu dikhawatirkan oleh Mary.  </seg>
<seg id="128">  Sementara Mary, di beberapa negara bagian, tidak memiliki hak yang sama dengan Henry yaitu hak untuk menikah.  </seg>
<seg id="129">  Henry dapat menikah dengan wanita di negara bagian manapun, namun Mary hanya dapat menikah dengan wanita di beberapa negara bagian.  </seg>
<seg id="130">  Jadi ada beberapa kelompok anatomi yang masih ada yang dalam banyak hal bermasalah dan dapat dipertanyakan.  </seg>
<seg id="131">  Dan bagi saya pertanyaannya menjadi: Apa yang kita lakukan saat ilmu pengetahuan kita menjadi luar biasa dalam melihat anatomi hingga mencapai titik di mana kita harus mengakui bahwa demokrasi yang berdasarkan anatomi mungkin akan mulai runtuh?  </seg>
<seg id="132">  Saya tidak ingin melepaskan ilmu pengetahuan namun terkadang secara bersamaan saya merasa bahwa ilmu pengetahuan muncul dari bawah kita.  </seg>
<seg id="133">  Lalu ke mana kita mengarah?  </seg>
<seg id="134">  Sepertinya yang terjadi dalam budaya kita adalah perilaku pragmatis. "Kita harus menggambar garis di suatu tempat, jadi kita akan menggambar garis itu."  </seg>
<seg id="135">  Namun banyak orang terjebak pada posisi yang sangat aneh.  </seg>
<seg id="136">  Sebagai contoh Texas pernah memutuskan bahwa menikah dengan seorang pria berarti Anda tidak memiliki kromosom Y, dan menikah dengan seorang wanita berarti Anda memiliki kromosom Y.  </seg>
<seg id="137">  Dalam prakteknya mereka tidak menguji kromosom orang-orang itu.  </seg>
<seg id="138">  Namun ini juga sangat aneh karena dalam kisah yang saya berikan di awal tadi tentang sindrom insensitivitas androgen.  </seg>
<seg id="139">  Jika kita melihat salah satu Bapak Pendiri demokrasi modern, Dr. Martin Luther King, dia menawarkan suatu solusi dalam pidatonya: "Saya memiliki mimpi"  </seg>
<seg id="140">  Dia berkata kita harus menilai orang "bukan berdasarkan warna kulit mereka namun berdasarkan sifat mereka," beralih ke hal yang melampaui anatomi.  </seg>
<seg id="141">  Saya ingin berkata, "Kedengarannya itu gagasan yang bagus."  </seg>
<seg id="142">  Namun dalam prakteknya, bagaimana kita melakukannya?  </seg>
<seg id="143">  Bagaimana Anda menentukan orang berdasarkan sifat mereka?  </seg>
<seg id="144">  Saya juga ingin menekankan bahwa saya tidak yakin bagaimana kita harus membagikan hak-hak manusia karena, harus saya akui, ada beberapa anjing golden retriever yang mungkin lebih layak mendapat layanan sosial daripada beberapa orang lainnya.  </seg>
<seg id="145">  Saya juga ingin mengatakan mungkin ada Labrador kuning yang lebih dapat membuat keputusan yang lebih layak, cerdas, dan dewasa mengenai hubungan seks daripada beberapa orang berusia 40 tahun yang saya kenal.  </seg>
<seg id="146">  Jadi bagaimana kita menjalankan pertanyaan mengenai sifat-sifat itu?  </seg>
<seg id="147">  Ternyata hal ini sangat sulit.  </seg>
<seg id="148">  Dan sebagian dari diri saya juga ingin tahu bagaimana jika sifat-sifat ini ternyata menjadi sesuatu yang dapat dipindai di masa depan -- dapat dilihat dengan fMRI?  </seg>
<seg id="149">  Apa kita perlu menuju ke sana?  </seg>
<seg id="150">  Saya tidak yakin ke mana arah kita.  </seg>
<seg id="151">  Yang saya tahu adalah tampaknya sangat penting untuk berpikir mengenai gagasan bahwa Amerika Serikat adalah pemimpin dalam pemikiran isu-isu demokrasi.  </seg>
<seg id="152">  Kita telah sangat berhasil berjuang dengan demokrasi dan saya rasa kita akan terus berhasil di masa depan.  </seg>
<seg id="153">  Kita tidak pernah mengalami situasi seperti yang dialami Iran di mana pria yang tertarik dengan sesama pria besar kemungkinan akan dibunuh kecuali dia bersedia mengganti kelaminnya di mana dia diijinkan untuk tetap hidup.  </seg>
<seg id="154">  Kita tidak mengalami situasi semacam itu.  </seg>
<seg id="155">  Saya senang berkata bahwa kita tidak menghadapi situasi di mana -- seorang dokter bedah yang bicara dengan saya beberapa tahun lalu membawa serta sepasang kembar siam untuk memisahkannya, sebagian juga untuk membuatnya terkenal.  </seg>
<seg id="156">  Namun saat saya meneleponnya dan bertanya mengapa dia harus melakukan operasi ini -- resiko operasi ini benar-benar tinggi -- jawabannya adalah, di negara itu anak-anak ini akan diperlakukan dengan buruk, jadi dia harus melakukannya.  </seg>
<seg id="157">  Jawaban saya adalah, "Pernahkah kau mempertimbangkan suaka politik ketimbang operasi pemisahan?"  </seg>
<seg id="158">  Amerika Serikat telah menawarkan kesempatan luar biasa mempersilahkan orang menjadi seperti apa adanya tanpa harus berubah demi negara ini.  </seg>
<seg id="159">  Jadi saya rasa seharusnya kitalah pemimpinnya.  </seg>
<seg id="160">  Sebagai penutup, saya ingin menekankan bahwa saya telah banyak bicara tentang para ayah.  </seg>
<seg id="161">  Dan saya ingin mempertimbangkan kemungkinan tentang bagaimana rupa demokrasi jika kita mengikutsertakan para ibu.  </seg>
<seg id="162">  Dan saya ingin mengatakan sesuatu yang cukup radikal bagi para wanita yaitu saya rasa mungkin ada jenis wawasan yang berbeda yang muncul dari berbagai jenis anatomi, terutama saat ada orang-orang yang berpikir bersama.  </seg>
<seg id="163">  Saya tertarik pada kaum interseks, dan selama bertahun-tahun saya juga tertarik pada penelitian tentang pembedaan seks.  </seg>
<seg id="164">  Dan salah satu hal yang sangat membuat saya tertarik adalah melihat perbedaan antara pria dan wanita dalam hal cara berpikir dan hidup di dunia.  </seg>
<seg id="165">  Dan apa yang kita tahu dari kajian lintas budaya adalah rata-rata para wanita -- tidak semuanya, namun rata-rata -- lebih cenderung sangat memperhatikan hubungan sosial kompleks dan mempedulikan orang lain yang rentan di dalam kelompok itu.  </seg>
<seg id="166">  Jadi jika kita memikirkannya ada situasi menarik yang kita hadapi.  </seg>
<seg id="167">  Beberapa tahun yang lalu, saat saya berada di program pascasarjana, salah satu dosen saya yang tahu saya tertarik pada feminisme -- saya menganggap diri saya feminis, hingga saat ini -- menanyakan pertanyaan yang sangat aneh.  </seg>
<seg id="168">  Dia berkata, "Apa yang feminim mengenai feminisme"  </seg>
<seg id="169">  Dan saya berpikir, "Ini pertanyaan terbodoh yang pernah saya dengar.  </seg>
<seg id="170">  Feminisme hanya tentang merusak klise tentang jenis kelamin, adi tidak ada yang feminim di sana."  </seg>
<seg id="171">  Namun semakin saya memikirkan pertanyaan itu semakin saya berpikir mungkin ada yang feminim dalam feminisme.  </seg>
<seg id="172">  Yaitu, mungkin secara rata-rata, ada sesuatu yang berbeda dalam otak pria dan wanita yang membuat kita lebih menaruh perhatian kepada hubungan sosial yang sangat kompleks dan lebih menaruh perhatian untuk mempedulikan mereka yang rentan.  </seg>
<seg id="173">  Jadi walaupun para ayah sangat menaruh perhatian untuk mencari tahu cara melindungi orang-orang dari situasi itu, mungkin jika kita lebih banyak melibatkan para ibu ke dalam konsep ini kita mungkin akan mendapatkan konsep bukan hanya untuk melindungi namun saling mempedulikan.  </seg>
<seg id="174">  Dan mungkin ke sanalah kita harus menuju di masa depan saat kita membawa demokrasi untuk melampaui anatomi yaitu untuk lebih tidak memikirkan tubuh masing-masing dalam hal identitas, dan lebih banyak berpikir tentang hubungan itu.  </seg>
<seg id="175">  Sehingga saat kita mencoba membuat persekutuan yang lebih kuat kita berpikir tentang apa yang dapat kita lakukan untuk orang lain.  </seg>
<seg id="176">  Terima kasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="1165" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/paul_romer_the_world_s_first_charter_city</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Pada tahun 2009, Paul Romer mencetuskan ide tentang "kota berpiagam" -- kota jenis baru dengan aturan yang mendukung demokrasi dan perdagangan. Tahun ini, di TED2011, dia menceritakan kisah tentang bagaimana kota seperti itu dapat terbentuk di Honduras ... dengan sedikit bantuan dari presentasinya di TEDTalk.</description>
 <keywords>talks, business, cities, culture, design, global issues, politics</keywords>
 <talkid>1165</talkid>
 <title>Paul Romer: "Kota berpiagam" pertama di dunia?</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/140637">Sanni Manta</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/632060">Antonius Yudi Sendjaja</translator>
<seg id="1">  Pada tahun 2007, saya memutuskan bahwa kita perlu memperbarui konsep cara berpikir kita tentang perkembangan ekonomi.  </seg>
<seg id="2">  Tujuan baru kita seharusnya adalah di saat sebuah keluarga mempertimbangkan di mana mereka ingin hidup dan bekerja, mereka harus dapat memilih di antara setidaknya beberapa kota yang berbeda yang saling berlomba untuk menarik penduduk baru.  </seg>
<seg id="3">  Kita masih jauh dari tujuan itu saat ini.  </seg>
<seg id="4">  Ada miliaran orang di negara berkembang di mana tidak satu kotapun ingin menyambut mereka.  </seg>
<seg id="5">  Namun hal yang luar biasa tentang kota-kota adalah kota itu bernilai jauh lebih besar daripada biaya untuk membangunnya.  </seg>
<seg id="6">  Jadi kita dapat memasok dunia ini dengan lusinan, mungkin ratusan, kota-kota baru dengan mudah.  </seg>
<seg id="7">  Mungkin hal ini tampak mustahil bagi Anda. Jika Anda tidak pernah berpikir tentang kota-kota baru.  </seg>
<seg id="8">  Namun hanya dengan mengganti gedung apartemen untuk kota-kota.  </seg>
<seg id="9">  Bayangkan setengah dari orang yang ingin memiliki apartemen sudah memilikinya; setengah yang lain belum.  </seg>
<seg id="10">  Anda dapat mencoba meningkatkan kapasitas dengan menambah jumlah apartemen yang sudah ada.  </seg>
<seg id="11">  Namun Anda tahu apa yang akan Anda hadapi yaitu apartemen itu dan daerah di sekitarnya memiliki aturan untuk mencegah ketidaknyamanan dan gangguan dari pembangunan gedung itu.  </seg>
<seg id="12">  Jadi sangat sulit untuk menambah jumlah apartemen itu.  </seg>
<seg id="13">  Namun Anda dapat keluar ke daerah yang baru, membangun gedung apartemen yang baru selama peraturan di sana mendukung pembangunan gedung bukan menghalanginya.  </seg>
<seg id="14">  Jadi saya menyarankan pemerintah membuat daerah baru yang cukup besar untuk sebuah kota dan memberi nama: "kota berpiagam."  </seg>
<seg id="15">  Kemudian saya tahu bahwa pada saat yang sama, Javier dan Octavio berpikir tentang tantangan untuk melakukan reformasi di Honduras.  </seg>
<seg id="16">  Mereka tahu bahwa sekitar 75.000 orang Honduras akan pergi ke Amerika Serikat setiap tahunnya, dan mereka bertanya, apa yang dapat mereka lakukan untuk memastikan bahwa orang-orang itu dapat tetap tinggal dan melakukan hal yang sama di Honduras.  </seg>
<seg id="17">  Pada suatu titik, Javier berkata kepada Octavio, "Bagaimana jika kita mengambil sebagian lahan kosong -- bagaimana jika kita memberikannya ke kedutaan -- memberikan kepada kedutaan Amerika, kedutaan Kanada -- kemudian jika orang-orang ingin bekerja di bawah Undang-Undang Kanada atau Amerika Serikat,  </seg>
<seg id="18">  mereka dapat memperoleh pekerjaan, melakukan apapun di atas tanah milik kedutaan itu sehingga mereka tidak perlu pergi ke Kanada atau Amerika Serikat untuk melakukannya?  </seg>
<seg id="19">  Pada musim panas 2009, Honduras menghadapi krisis konstitusi yang parah.  </seg>
<seg id="20">  Pada pemilu terjadwal selanjutnya, Pepe Lobo menang dengan telak dalam mimbar yang menjanjikan reformasi tapi juga rekonsiliasi.  </seg>
<seg id="21">  Dia meminta Octavio untuk menjadi kepala stafnya.  </seg>
<seg id="22">  Sementara, saya bersiap untuk berbicara pada TEDGlobal.  </seg>
<seg id="23">  Melalui beberapa perbaikan, mencoba-coba, dan banyak pengujian. Saya mencoba menggodok konsep rumit dari kota berpiagam ini menjadi beberapa bagian penting.  </seg>
<seg id="24">  Yang pertama adalah pentingnya peraturan, seperti peraturan yang mengatakan Anda tidak boleh mengganggu semua pemilik apartemen yang sudah ada.  </seg>
<seg id="25">  Kita menaruh banyak perhatian kepada teknologi baru, namun diperlukan teknologi dan peraturan untuk dapat maju. Dan biasanya peraturan itu yang menahan kita.  </seg>
<seg id="26">  Pada musim gugur 2010, seorang sahabat dari Guatemala mengirim Octavio sebuah tautan ke TEDTalk.  </seg>
<seg id="27">  Dia menunjukkannya kepada Javier.  </seg>
<seg id="28">  Mereka memanggil saya.  </seg>
<seg id="29">  Mereka berkata, "Mari kita presentasikan kepada pemimpin negara kami."  </seg>
<seg id="30">  Jadi kami bertemu di Miami pada bulan Desember dalam sebuah ruangan konferensi hotel.  </seg>
<seg id="31">  Saya mencoba menjelaskan hal ini tentang betapa bernilainya kota-kota itu, jauh melebihi biaya pembuatannya.  </seg>
<seg id="32">  Dan saya menggunakan slide ini untuk menunjukan betapa berharganya lahan kosong di tempat seperti New York. Lihatlah, pada beberapa kasus, tanah yang berharga ribuan dolar, per meter persegi.  </seg>
<seg id="33">  Namun itu adalah diskusi yang cukup abstrak dan pada suatu titik saat mereka diam, Octavio berkata, "Paul, mungkin kita bisa menonton TEDTalk."  </seg>
<seg id="34">  (Tepuk tangan) Jadi TEDTalk memberikan pengertian sangat sederhana, kota berpiagam adalah tempat yang dimulai dengan lahan tidak berpenghuni sebuah piagam tentang peraturan yang akan berlaku di sana kemudian kesempatan bagi orang-orang untuk masuk, untuk tinggal di bawah peraturan itu atau tidak.  </seg>
<seg id="35">  Jadi saya diminta oleh Presiden Honduras yang mengatakan bahwa kami perlu melakukan proyek ini, ini adalah hal yang penting, ini bisa jadi adalah jalan ke depan bagi negara kami.  </seg>
<seg id="36">  Saya diminta untuk datang ke Tegucigalpa dan berbicara lagi pada tanggal 4 dan 5 Januari.  </seg>
<seg id="37">  Jadi saya memberikan presentasi kembali, kuliah penuh dengan fakta termasuk slide seperti ini, yang mencoba menunjukkan bahwa, jika Anda ingin membuat kota sangat bernilai kota itu haruslah sangat besar.  </seg>
<seg id="38">  Ini adalah gambar kota Denver, dan bagian itu adalah bandara baru yang dibangun di Denver.  </seg>
<seg id="39">  Bandara itu sendiri luasnya lebih dari 100 km persegi.  </seg>
<seg id="40">  Jadi saya mencoba meyakinkan orang Honduras itu, jika Anda membangun kota baru, Anda harus memulai dengan lahan setidaknya 1.000 km persegi.  </seg>
<seg id="41">  Itu lebih dari 25 juta hektar.  </seg>
<seg id="42">  Semua orang bertepuk tangan dengan ramah.  </seg>
<seg id="43">  Wajah dari para penonton sangat serius dan penuh perhatian.  </seg>
<seg id="44">  Ketua kongres itu naik ke panggung dan berkata, "Profesor Romer, terima kasih atas kuliah Anda. tapi mungkin kita dapat menonton TEDTalk.  </seg>
<seg id="45">  itu ada di komputer jinjing saya."  </seg>
<seg id="46">  Sehingga saya duduk, dan mereka memutar TEDTalk.  </seg>
<seg id="47">  Dan presentasi itu mencapai inti masalahnya yaitu bahwa kota baru dapat menawarkan pilihan baru kepada orang-orang.  </seg>
<seg id="48">  Mungkin Anda bisa memilih sebuah kota yang Anda ingin pergi yang mungkin berada di Honduras, dibandingkan kota yang terletak ratusan mil di utara.  </seg>
<seg id="49">  Dan itu juga melibatkan pemilihan pemimpin baru.  </seg>
<seg id="50">  Karena para pemimpin pemerintahan di Honduras akan memerlukan bantuan dari negara sahabat, yang dapat mengambil manfaat dari negara sahabat yang membantu mereka membuat dan menegakkan peraturan, sehingga semua orang dapat percaya bahwa peraturan itu benar-benar ditegakkan.  </seg>
<seg id="51">  Dan wawasan dari Presiden Lobo adalah kepastian dari penegakan hukum yang saya pikirkan sebagai cara agar penanam modal asing masuk dan membangun kota itu dapat menjadi sama pentingnya bagi berbagai pihak di Honduras yang telah menderita bertahun-tahun dari ketakutan dan ketidakpercayaan.  </seg>
<seg id="52">  Kami pergi dan mencari lokasinya.  </seg>
<seg id="53">  Gambar ini berasal dari sana.  </seg>
<seg id="54">  Ini sudah jauh melebihi seribu km persegi.  </seg>
<seg id="55">  Dan segera setelah itu, pada 19 Januari, mereka mengadakan pemungutan suara untuk mengubah undang-undang untuk mendapatkan ketetapan konstitusi yang mengijinkan pendirian daerah pengembangan khusus.  </seg>
<seg id="56">  Dalam sebuah negara yang baru melewati krisis parah, pemungutan suara di kongres yang mendukung perubahan undang-undang adalah 124 berbanding satu.  </seg>
<seg id="57">  Semua partai, semua faksi di masyarakat, mendukung hal ini.  </seg>
<seg id="58">  Untuk menjadi bagian dari konstitusi, hal ini harus disahkan dua kali di kongres.  </seg>
<seg id="59">  Pada 17 Februari mereka mengadakan pemungutan suara lagi dengan hasil 114 berbanding satu.  </seg>
<seg id="60">  Segera setelah pemungutan suara itu, pada 21 sampai 24 Februari, perwakilan dari sekitar 30 orang Honduras pergi ke dua tempat di dunia yang sangat tertarik untuk masuk ke bisnis pembangunan kota.  </seg>
<seg id="61">  Satu di Korea Selatan.  </seg>
<seg id="62">  Ini adalah gambar pusat kota yang baru dan besar yang dibangun di Korea Selatan -- lebih besar dari pusat kota Boston.  </seg>
<seg id="63">  Semua yang Anda lihat di sana dibangun dalam empat tahun, setelah mereka menghabiskan empat tahun untuk mendapatkan ijin.  </seg>
<seg id="64">  Tempat lain yang sangat tertarik untuk membangun kota adalah Singapura.  </seg>
<seg id="65">  Mereka sebenarnya telah membangun dua kota di Cina dan sedang menyiapkan kota ketiga.  </seg>
<seg id="66">  Jadi jika Anda berpikir secara praktis, di sinilah kita berada.  </seg>
<seg id="67">  Mereka memiliki lahannya, mereka telah mempertimbangkan lahan ini untuk kota kedua.  </seg>
<seg id="68">  Mereka mempersiapkan sistem hukum yang dapat memungkinkan para manager masuk, dan juga sistem hukum eksternal.  </seg>
<seg id="69">  Satu negara telah secara sukarela mengijinkan mahkamah agungnya menjadi pengadilan bagi banding terakhir dari sistem hukum di sana.  </seg>
<seg id="70">  Ada perancang dan pembangun kota yang sangat tertarik.  </seg>
<seg id="71">  Mereka bahkan dapat membawa modal langsung.  </seg>
<seg id="72">  Namun Anda tahu satu hal yang sudah mereka selesaikan adalah banyaknya penyewa.  </seg>
<seg id="73">  Ada banyak bisnis yang ingin pindah dari Amerika, khususnya ke tempat dengan zona perdagangan bebas, dan ada banyak orang yang ingin pergi ke sana.  </seg>
<seg id="74">  Di seluruh dunia, ada sekitar 700 juta orang yang berkata mereka ingin pindah ke tempat lain saat ini.  </seg>
<seg id="75">  Ada satu juta orang per tahun yang meninggalkan Amerika Latin ke Amerika Serikat.  </seg>
<seg id="76">  Banyak di antaranya adalah para ayah yang harus meninggalkan keluarganya untuk mendapatkan pekerjaan -- kadang-kadang seorang ibu tunggal yang harus mendapat cukup uang hanya untuk membeli makan atau pakaian.  </seg>
<seg id="77">  Yang menyedihkan, terkadang ada anak-anak yang mencoba bersatu kembali dengan orang tua mereka yang belum pernah mereka lihat, terkadang, selama puluhan tahun.  </seg>
<seg id="78">  Jadi jenis ide apa yang berpikir untuk membangun satu kota baru di Honduras?  </seg>
<seg id="79">  Atau membangun lusinan kota baru atau ratusan kota baru di seluruh dunia?  </seg>
<seg id="80">  Jenis ide apa yang bersikeras bahwa setiap keluarga harus memiliki beberapa kota sebagai pilihan yang saling berlomba untuk menarik penduduk baru?  </seg>
<seg id="81">  Ini adalah ide yang pantas untuk disebarkan.  </seg>
<seg id="82">  Dan sahabat saya dari Honduras meminta saya untuk mengucapkan terima kasih, TED.  </seg>
</doc>
<doc docid="1161" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/jessi_arrington_wearing_nothing_new</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Desainer Jessi Arrington hanya membawa 7 pakaian dalam untuk TED lalu membeli pakaian yang lainnya di toko barang bekas di sekitar Los Angeles. Ini adalah meditasi pada kesadaran konsumsi -- dikemas dalam pelangi warna dan kreativitas.</description>
 <keywords>talks, consumerism, creativity, culture, design, fashion</keywords>
 <talkid>1161</talkid>
 <title>Jessi Arrington: Tidak memakai barang baru</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/632060">Antonius Yudi Sendjaja</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/741277">Irma Amelia</translator>
<seg id="1">  Saya Jessi dan inilah koper saya.  </seg>
<seg id="2">  Tetapi sebelum saya memperlihatkan isinya, saya akan memberikan pengakuan yang sangat umum, yaitu, saya terobsesi pada pakaian.  </seg>
<seg id="3">  saya senang menemukan, memakai, dan akhir-akhir ini, memotret dan menulis blog dari pakaian gila penuh warna yang berbeda-beda untuk setiap acara.  </seg>
<seg id="4">  Namun saya tidak membeli yang baru.  </seg>
<seg id="5">  Semua pakaian saya adalah pakaian bekas dari pasar loak dan toko barang bekas.  </seg>
<seg id="6">  Ooh, terima kasih.  </seg>
<seg id="7">  Belanja barang bekas memungkinkan saya untuk mengurangi dampak dari pakaian saya terhadap lingkungan dan dompet saya.  </seg>
<seg id="8">  Saya dapat bertemu berbagai macam orang hebat; uang saya biasanya digunakan untuk tujuan mulia; saya mencari yang unik; dan itu membuat belanja seperti perburuan harta karun bagi saya.  </seg>
<seg id="9">  Maksud saya, apa yang akan saya temukan hari ini?  </seg>
<seg id="10">  Apakah akan ada ukuran saya?  </seg>
<seg id="11">  Akankah saya suka dengan warnanya?  </seg>
<seg id="12">  Akankah harganya kurang dari $20?  </seg>
<seg id="13">  Jika semua jawabannya iya. saya merasa seolah-olah saya sudah menang.  </seg>
<seg id="14">  Saya ingin kembali ke koper saya dan memberitahu Anda apa isinya untuk minggu yang menarik ini di TED.  </seg>
<seg id="15">  Maksud saya, apa yang dibawa seseorang dengan pakaian seperti ini?  </seg>
<seg id="16">  Jadi saya akan menunjukkan kepada anda apa yang saya bawa.  </seg>
<seg id="17">  Saya membawa tujuh pasang celana dalam dan itu saja.  </seg>
<seg id="18">  Hanya celana dalam untuk satu minggu yang saya masukkan ke koper saya.  </seg>
<seg id="19">  Saya bertaruh bahwa saya akan bisa menemukan semua yang mungkin ingin saya pakai ketika saya sampai di Palm Springs.  </seg>
<seg id="20">  Karena kalian belum mengenali saya sebagai perempuan yang berjalan-jalan di TED dengan pakaian dalamnya --  itu artinya saya menemukan beberapa benda.  </seg>
<seg id="21">  Dan saya sangat ingin untuk menunjukkan Anda pakaian saya dalam seminggu.  </seg>
<seg id="22">  Apakah itu terdengar menarik?  </seg>
<seg id="23">  (Tepuk tangan) Jadi ketika saya melakukan ini, saya juga akan memberitahu Anda beberapa pelajaran hidup yang, percaya atau tidak, telah saya dapatkan dalam petualangan tidak memakai barang baru.  </seg>
<seg id="24">  Jadi mari kita mulai dengan hari Minggu.  </seg>
<seg id="25">  Saya menyebut ini macan berkilau.  </seg>
<seg id="26">  Anda tidak perlu menghabiskan banyak uang untuk terlihat hebat.  </seg>
<seg id="27">  Anda hampir selalu bisa terlihat fenomenal dengan kurang dari $50.  </seg>
<seg id="28">  Seluruh pakaian ini, termasuk jaket, harganya $55, dan ini adalah barang yang paling mahal yang saya pakai dalam seminggu.  </seg>
<seg id="29">  Senin: Warna itu sangat berkuasa.  </seg>
<seg id="30">  Hampir tidak mungkin secara fisiologis berada dalam suasana hati buruk ketika Anda memakai celana merah cerah.  </seg>
<seg id="31">   Jika Anda bahagia, Anda akan menarik orang bahagia lainnya kepada Anda.  </seg>
<seg id="32">  Selasa: Penyesuaian terlalu berlebihan.  </seg>
<seg id="33">  Saya telah menghabiskan seluruh hidup saya mencoba menjadi diri saya sendiri dan pada saat yang sama menyesuaikan diri.  </seg>
<seg id="34">  Jadilah dirimu sendiri.  </seg>
<seg id="35">  Jika Anda menempatkan diri Anda di sekitar orang-orang yang tepat, mereka tidak hanya akan merasakannya, mereka akan menghargainya.  </seg>
<seg id="36">  Rabu: Rangkullah anak dalam batin Anda.  </seg>
<seg id="37">  Terkadang orang-orang memberitahukan saya bahwa saya terlihat bermain dengan dandanan, atau penampilan saya mengingatkan mereka saat berumur tujuh tahun.  </seg>
<seg id="38">  Saya tersenyum dan mengatakan, "Terima kasih."  </seg>
<seg id="39">  Kamis: Percaya diri adalah kunci.  </seg>
<seg id="40">  Jika Anda pikir Anda terlihat bagus mengenakan sesuatu, Anda hampir pasti benar.  </seg>
<seg id="41">  Dan apabila Anda pikir Anda tidak terlihat bagus mengenakan sesuatu, kemungkinan Anda juga benar.  </seg>
<seg id="42">  Saya dibesarkan oleh ibu yang mengajari saya hal ini terus-menerus.  </seg>
<seg id="43">  Tetapi baru pada umur 30 tahun saya baru bisa memahami apa artinya.  </seg>
<seg id="44">  Dan saya akan menjelaskannya untuk Anda sebentar saja.  </seg>
<seg id="45">  Jika Anda percaya Anda adalah pribadi yang indah di dalam dan di luar, tidak ada penampilan yang tidak bisa Anda kenakan.  </seg>
<seg id="46">  Jadi tidak ada alasan untuk semua penonton di sini.  </seg>
<seg id="47">  Kita pasti bisa melakukan apa pun yang kita ingin lakukan.  </seg>
<seg id="48">  Terima kasih.  </seg>
<seg id="49">  (Tepuk tangan) Jumat: Kebenaran universal -- lima kata untuk Anda: Manik-manik emas bisa dipakai dengan apa saja.  </seg>
<seg id="50">  Dan akhirnya, Sabtu: Mengembangkan gaya pribadi Anda yang unik cara yang sangat hebat untuk memberitahu dunia sesuatu tentang Anda tanpa harus mengatakan apapun.  </seg>
<seg id="51">  Sudah terbukti pada saya berkali-kali saat orang-orang mendatangi saya minggu ini hanya karena apa yang saya pakai. Dan kami telah memiliki percakapan hebat.  </seg>
<seg id="52">  Jadi tentu saja semua ini tidak akan muat di koper kecil saya.  </seg>
<seg id="53">  Jadi sebelum saya pulang ke Brooklyn, saya akan menyumbangkan semuanya.  </seg>
<seg id="54">  Karena pelajaran yang saya coba pelajari sendiri minggu ini adalah tidak apa-apa untuk melepaskan.  </seg>
<seg id="55">  Saya tidak perlu terikat secara emosional terhadap barang-barang ini, karena di sudut jalan, akan selalu ada pakaian gila, penuh warna, dan berkilau menunggu saya jika saya menaruh sedikit cinta dalam hati dan penampilan saya.  </seg>
<seg id="56">  Terima kasih banyak.  </seg>
<seg id="57">  (Tepuk tangan) Terima kasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="1160" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/aaron_o_connell_making_sense_of_a_visible_quantum_object</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Fisikawan terbiasa dengan gagasan bahwa partikel sub-atomik berperilaku sesuai dengan aturan aneh mekanika kuantum, sama sekali berbeda dengan obyek berskala manusia. Dalam sebuah percobaan terobosan, Harun O'Connell telah mengaburkan perbedaan dengan menciptakan obyek yang terlihat oleh mata tanpa alat bantu, tetapi berada di dua tempat pada waktu yang sama. Dalam pembicaraan ini ia menyarankan cara yang berpikir yang menarik tentang hasilnya.</description>
 <keywords>talks, philosophy, physics, science</keywords>
 <talkid>1160</talkid>
 <title>Aaron O'Connell: Membuat obyek kuantum yang terlihat menjadi masuk akal</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/509233">Anggriawan Sugianto</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/250982">Amir Sudjono</translator>
<seg id="1">  Ini adalah representasi dari otak Anda. Dan otak Anda dapat dibagi menjadi dua bagian.  </seg>
<seg id="2">  Ada bagian kiri, yang merupakan sisi logikal, dan bagian kanan, yang merupakan sisi intuisi.  </seg>
<seg id="3">  Dan jika kita harus mengukur kemampuan dari masing-masing belahan, lalu kita bisa menggambar otak kita.  </seg>
<seg id="4">  Sebagai contoh, ini adalah seseorang yang sangat logikal.  </seg>
<seg id="5">  Ini adalah seseorang yang selurunya intuitif.  </seg>
<seg id="6">  Jadi di mana Anda letakkan otak Anda di skala ini?  </seg>
<seg id="7">  Beberapa dari kita mungkin memilih salah satu dari sisi ekstrim ini, tetapi saya pikir kebanyakan hadirin, otak Anda adalah seperti ini -- dengan kemampuan yang tinggi di kedua belahan pada waktu yang sama.  </seg>
<seg id="8">  Mereka bukanlah saling eksklusif atau apa pun.  </seg>
<seg id="9">  Anda bisa menjadi logis dan intuitif.  </seg>
<seg id="10">  Jadi saya anggap diri saya salah satu dari orang-orang ini, bersama dengan sebagian besar fisikawan eksperimental kuantum lainnya, yang memerlukan banyak logika untuk menggabungkan gagasan-gagasan rumit ini.  </seg>
<seg id="11">  Tetapi pada waktu yang sama, kami membutuhkan sejumlah intuisi untuk dengan nyata membuat eksperimen ini berjalan.  </seg>
<seg id="12">  Bagaimana kita mengembangkan intuisi ini? Nah kita senang bermain dengan sesuatu.  </seg>
<seg id="13">  Jadi kita keluar dan bermain dengannya, dan kemudian kita melihat bagaimana ia berperilaku. Dan kita mengembangkan intuisi kita dari sana.  </seg>
<seg id="14">  Dan nyatanya Anda melakukan hal yang sama.  </seg>
<seg id="15">  Jadi sebagian intuisi yang telah Anda kembangkan selama bertahun-tahun adalah sesuatu yang hanya berada di satu tempat pada satu waktu.  </seg>
<seg id="16">  Maksud saya, ini akan terdengar aneh untuk berpikir satu barang berada di dua tempat pada waktu yang sama, tetapi Anda tidak dilahirkan dengan pemikiran ini, Anda mengembangkannya.  </seg>
<seg id="17">  Dan saya ingat melihat seorang anak bermain dengan pengganjal roda mobil.  </seg>
<seg id="18">  Dia seorang balita dan tidak mahir dengan hal ini, dan selalu jatuh.  </seg>
<seg id="19">  Tetapi saya bertaruh bahwa bermain dengannya mengajarinya pelajaran berharga, bahwa barang yang besar tidak membiarkan Anda melewatinya, dan mereka diam di satu tempat.  </seg>
<seg id="20">  Dan ini adalah model konseptual yang dimiliki tentang dunia, kecuali Anda adalah seoarang fisikawan partikel.  </seg>
<seg id="21">  Ini akan menjadi model yang buruk untuk fisikawan partikel, karena mereka tidak bermain dengan pengganjal roda mobil, mereka bermain dengan partikel kecil yang aneh ini.  </seg>
<seg id="22">  Dan ketika mereka bermain dengan partikel mereka, mereka melakukan banyak hal yang aneh -- seperti mereka dapat terbang menembus tembok, atau mereka dapat berada di dua tempat berbeda pada saat yang sama.  </seg>
<seg id="23">  Lalu mereka menulis semua pengamatan-pengamatan ini, dan mereka menamakannya teori mekanika kuantum.  </seg>
<seg id="24">  Dan itulah di mana fisika berada beberapa tahun lalu; Anda memerlukan fisika kuantum untuk menjelaskan partikel yang kecil.  </seg>
<seg id="25">  Tetapi Anda tidak membutuhkannya untuk menjelaskan obyek besar yang berada di sekitar kita.  </seg>
<seg id="26">  Ini tidak sesuai dengan intuisi saya, dan mungkin dikarenakan saya tidak sering bermain dengan partikel-partikel.  </seg>
<seg id="27">  Saya kadang-kadang bermain dengannya, tetapi tidak sering.  </seg>
<seg id="28">  Dan saya belum pernah melihatnya.  </seg>
<seg id="29">  Maksud saya, tidak ada orang yang pernah melihat partikel.  </seg>
<seg id="30">  Tetapi ini tidak sesuai dengan sisi logis saya juga.  </seg>
<seg id="31">  Karena semuanya terbuat dari partikel kecil dan semua partikel kecil mengikuti mekanika kuantum, lalu mengapa tidak semuanya saja mengikuti mekanika kuantum?  </seg>
<seg id="32">  Saya tidak melihat alasan mengapa tidak.  </seg>
<seg id="33">  Lalu saya merasa lebih baik akan segalanya jika kita dapat menunjukkan bahwa obyek setiap hari juga mengikuti mekanika quantum.  </seg>
<seg id="34">  Jadi beberapa tahun lalu, saya mulai melakukannya.  </seg>
<seg id="35">  Jadi saya membuat satu.  </seg>
<seg id="36">  Ini adalah obyek pertama yang dapat Anda lihat yang telah berada di superposisi kuantum mekanik.  </seg>
<seg id="37">  Jadi yang kita lihat di sini adalah chip komputer yang kecil.  </seg>
<seg id="38">  Dan Anda dapat melihat titik hijau tepat di bagian tengah.  </seg>
<seg id="39">  Dan itu adalah sepotong logam yang akan saya bicarakan sebentar lagi.  </seg>
<seg id="40">  Ini adalah foto dari obyek tersebut.  </seg>
<seg id="41">  Dan di sini saya akan zoom-in sedikit. Kita melihatnya di bagian tengah.  </seg>
<seg id="42">  Dan ini adalah close-up yang sangat besar untuk sepotong logam yang kecil.  </seg>
<seg id="43">  Jadi apa yang kita lihat adalah sedikit gumpalan logam, dan bentuknya seperti papan menyelam, dan mencuat di atas langkan.  </seg>
<seg id="44">  Jadi saya membuat barang ini dengan cara yang hampir sama dengan pembuatan chip komputer.  </seg>
<seg id="45">  Saya pergi ke ruangan bersih dengan wafer silikon segar, dan saya menghidupkan mesin-mesin besar selama sekitar 100 jam.  </seg>
<seg id="46">  Untuk bagian terakhir, saya harus membuat mesin saya sendiri -- untuk membuat lubang berbentuk kolam renang ini di bagian bawah alat ini.  </seg>
<seg id="47">  Alat ini memiliki kemampuan untuk berada di superposisi kuantum, tetapi ia membutuhkan sedikit bantuan untuk itu.  </seg>
<seg id="48">  Ini, biarkan saya memberi Anda analogi.  </seg>
<seg id="49">  Anda tahu bagaimana tidak nyamannya berada di lift yang ramai?  </seg>
<seg id="50">  Maksud saya, jika saya berada di lift sendirian, saya melakukan banyak hal aneh, tetapi lalu orang lain masuk dan saya berhenti melakukan hal-hal tersebut, karena saya tidak mau menganggu mereka, atau, sejujurnya, menakuti mereka.  </seg>
<seg id="51">  Jadi mekanika kuantum mengatakan bahwa benda mati merasakan hal yang sama.  </seg>
<seg id="52">  Sesama penumpang itu adalah benda mati bukan hanya manusia, tetapi ada juga sinar yang menyinarinya dan angin yang meniup melewatinya dan panas dari ruangan.  </seg>
<seg id="53">  Jadi kita tahu, jika kita ingin melihat potongan logam ini berperilaku secara kuantum mekanik, kita akan harus mengeluarkan semua penumpang lain.  </seg>
<seg id="54">  Jadi itulah yang kita lakukan.  </seg>
<seg id="55">  Kita mematikan lampu, dan kita menempatkannya di vakum dan menyedot udara keluar, lalu kita dinginkan sehingga menjadi hanya sedikit di atas nol mutlak  </seg>
<seg id="56">  Sekarang, sendirian di lift, potongan kecil logam ini bebas untuk melakukan apa saja.  </seg>
<seg id="57">  Jadi kita ukur gerakannya.  </seg>
<seg id="58">  Kita temukan ia bergerak dengan cara yang aneh.  </seg>
<seg id="59">  Bukannya tidak bergerak, ia bergetar. Dan caranya bergetar adalah dengan bernapas sesuatu seperti ini -- seperti puputan membesar dan mengecil.  </seg>
<seg id="60">  Dengan menyentuhnya dengan lembut, kita dapat membuat keduanya bergetar dan tidak bergetar pada saat yang sama -- sesuatu yang hanya diperbolehkan dengan mekanika kuantum.  </seg>
<seg id="61">  Jadi apa yang saya katakan adalah ada sesuatu yang sangat fantastis.  </seg>
<seg id="62">  Apakah artinya ini untuk suatu benda untuk keduanya bergerak dan tidak bergerak pada saat bersamaan?  </seg>
<seg id="63">  Mari kita pikirkan atom.  </seg>
<seg id="64">  Jadi satu contoh: semua trilyunan atom yang membentuk sepotong logam tersebut semua diam dan pada saat yang bersamaan, atom-atom tersebut juga naik turun.  </seg>
<seg id="65">  Sekarang hanyalah pada saat yang tepat ketika mereka sejajar.  </seg>
<seg id="66">  Pada waktu yang lainnya, mereka terdelokalisasi.  </seg>
<seg id="67">  Artinya adalah setiap atom berada di dua tempat yang berbeda pada satu waktu, yang pada akhirnya berarti seluruh potongan logam berada di dua tempat berbeda.  </seg>
<seg id="68">  Saya pikir ini sangat keren.  </seg>
<seg id="69">   Benar.  </seg>
<seg id="70">  (Tepuk tangan) Tidak sia-sia mengunci diri saya sendiri di kamar bersih untuk melakukan ini selama bertahun-tahun. Karena, lihatlah ini, perbedaan di skala antara satuan atom dan potongan logam tersebut sama dengan perbedaan antara potongan logam itu dan Anda.  </seg>
<seg id="71">  Jadi jika atom satuan dapat berada di dua tempat secara bersamaan, potongan logam itu bisa berada di dua tempat, mengapa Anda tidak bisa?  </seg>
<seg id="72">  Maksud saya, ini adalah sisi logis saya berbicara.  </seg>
<seg id="73">  Jadi bayangkan jika Anda berada di beberapa tempat secara bersamaan, akan seperti apakah?  </seg>
<seg id="74">  Bagaimana kesadaran Anda menangani tubuh Anda yang sedang didelokalisasi dalam ruangan?  </seg>
<seg id="75">  Ada satu lagi bagian dari cerita.  </seg>
<seg id="76">  Ini adalah ketika kita menghangatkannya, dan kita menyalakan lampu dan melihat ke dalam kotak, kita lihat potongan logam itu masih di situ dalam satu bagian.  </seg>
<seg id="77">  Jadi saya harus mengembangkan intuisi baru ini, yang tampaknya seperti semua benda di lift adalah obyek kuantum hanya berdesakan dalam ruang kecil.  </seg>
<seg id="78">  Anda dengar banyak pembicaraan tentang bagaimana mekanika kuantum mengatakan bahwa semua tersambung.  </seg>
<seg id="79">  Nah, itu tidak seluruhnya benar,  </seg>
<seg id="80">  ini lebih dari itu, lebih dalam.  </seg>
<seg id="81">  Artinya adalah koneksi-koneksi itu, koneksi-koneksi Anda terhadap segala barang di sekitar Anda, menentukan siapa diri Anda. Dan itulah keanehan yang mendalam dari mekanika quantum.  </seg>
<seg id="82">  Terima kasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="1144" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/amit_sood_building_a_museum_of_museums_on_the_web</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Bayangkan dapat melihat karya seni di berbagai museum terhebat di dunia tanpa beranjak dari kursi Anda. Didorong oleh gairahnya akan seni, Amit Sood menceritakan kisah tentang bagaimana dia mengembangkan Art Project untuk memungkinkan orang melakukan hal itu.</description>
 <keywords>talks, art, design, technology</keywords>
 <talkid>1144</talkid>
 <title>Amit Sood: Membangun museum dari berbagai museum di internet</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/741277">Irma Amelia</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/632060">Antonius Yudi Sendjaja</translator>
<seg id="1">  Nama saya adalah Amit.  </seg>
<seg id="2">  Dan 18 bulan lalu, saya memiliki pekerjaan lain di Google. dan saya melontarkan ide untuk melakukan sesuatu bagi museum dan seni kepada atasan saya yang ada di sini, dan dia mengijinkan saya melakukannya.  </seg>
<seg id="3">  Dan perlu waktu 18 bulan.  </seg>
<seg id="4">  Dipenuhi negosiasi dan kisah yang menyenangkan dengan 17 museum yang sangat menarik di sembilan negara.  </seg>
<seg id="5">  Namun saya akan menekankan pada demo.  </seg>
<seg id="6">  Ada banyak kisah mengapa kami melakukan hal ini.  </seg>
<seg id="7">  Saya pikir kisah pribadi saya dijelaskan dengan sangat sederhana di sini dan aksesnya.  </seg>
<seg id="8">  Saya tumbuh di India.  </seg>
<seg id="9">  Saya mendapat pendidikan yang luar biasa -- saya tidak mengeluh untuk itu -- namun saya tidak memiliki akses pada banyak museum dan karya seni ini.  </seg>
<seg id="10">  Lalu saat saya mulai pergi ke museum-museum ini, saya mulai banyak belajar.  </seg>
<seg id="11">  Dan saat bekerja di Google, saya mencoba memasukkan gairah ini untuk membuatnya lebih mudah diakses dengan teknologi.  </seg>
<seg id="12">  Sehingga kami membentuk tim penuh orang-orang hebat dan mulai melakukan hal ini.  </seg>
<seg id="13">  Mungkin saya akan memulai demonstrasinya kemudian menceritakan beberapa hal menarik yang kami miliki sejak peluncurannya.  </seg>
<seg id="14">  Jadi, ini sederhana, Anda masuk ke GoogleArtProject.com.  </seg>
<seg id="15">  Anda melihat-lihat semua museum-museum ini.  </seg>
<seg id="16">  Ada Uffizi, ada MoMA, Hermitage, Rijks, Van Gogh.  </seg>
<seg id="17">  Saya akan menuju ke salah satu dari favorit saya Museum Seni Metropolitan di New York.  </seg>
<seg id="18">  Dua cara untuk masuk -- sangat sederhana.  </seg>
<seg id="19">  Klik dan hopla, Anda ada di museum.  </seg>
<seg id="20">  Tidak peduli di manapun Anda berada -- Bombay, Meksiko, tidak masalah.  </seg>
<seg id="21">  Anda berjalan-jalan, bersenang-senang.  </seg>
<seg id="22">  Anda ingin berkeliling museum ini?  </seg>
<seg id="23">  Bukalah petanya, dan dengan mengklik, masuk.  </seg>
<seg id="24">  Anda ada di sana, Anda ingin menuju ke ujung lorong.  </seg>
<seg id="25">  Tetaplah berjalan. Bersenang-senanglah.  </seg>
<seg id="26">  Jelajahi.  </seg>
<seg id="27">  (Tepuk tangan) Terima kasih. Masih ada yang lebih hebat.  </seg>
<seg id="28">   Sekarang saya ada di depan salah satu lukisan favorit saya, The Harvesters karya Pieter Breugel di Met.  </seg>
<seg id="29">  Saya melihat tanda plus ini.  </seg>
<seg id="30">  Jika museum itu telah memberi gambarnya, Anda dapat mengkliknya.  </seg>
<seg id="31">  Ini adalah salah satu gambarnya.  </seg>
<seg id="32">  Lalu semua ini adalah metadatanya.  </seg>
<seg id="33">  Bagi Anda yang benar-benar tertarik pada seni, Anda dapat mengkliknya -- namun saya akan menutupnya sekarang.  </seg>
<seg id="34">  Dan ini adalah salah satu gambar yang kami ambil dengan apa yang kami sebut teknologi gigapiksel.  </seg>
<seg id="35">  Sebagai contoh gambar ini telah mendekati, saya rasa, 10 juta piksel.  </seg>
<seg id="36">  Dan ada banyak orang yang bertanya: "Apa yang kau peroleh dengan 10 juta piksel?"  </seg>
<seg id="37">  Jadi saya akan mencoba menunjukkan apa yang Anda dapatkan.  </seg>
<seg id="38">  Anda dapat memperbesar gambarnya dengan mudah.  </seg>
<seg id="39">  Ada beberapa hal menarik di sini.  </seg>
<seg id="40">  Saya suka orang ini, ekspresinya tidak ternilai.  </seg>
<seg id="41">  Namun Anda benar-benar ingin melihat dengan rinci.  </seg>
<seg id="42">  Sehingga saya mulai bermain dan saya menemukan ada sesuatu yang terjadi di sini.  </seg>
<seg id="43">  Dan saya seperti, "Tunggu. Tampaknya menarik."  </seg>
<seg id="44">  Saya memperbesar dan mulai menyadari bahwa anak-anak ini sebenarnya memukul sesuatu.  </seg>
<seg id="45">  Saya melakukan sedikit penelitian, berbicara dengan beberapa kenalan di Met, dan mengetahui bahwa ini sebenarnya sebuah permainan bernama squail, yaitu memukul angsa dengan tongkat pada Selasa menjelang Rabu Abu.  </seg>
<seg id="46">  Dan tampaknya ini cukup populer.  </seg>
<seg id="47">  Saya tidak tahu mengapa mereka melakukannya, namun saya belajar sesuatu.  </seg>
<seg id="48">  Dengan benar-benar mengamati ke dalam, Anda dapat melihat celahnya.  </seg>
<seg id="49">  Kini hanya untuk memberikan gambaran kepada Anda, saya akan memperkecilnya, sehingga Anda tahu.  </seg>
<seg id="50">  Di sinilah kita berada, dan inilah lukisannya.  </seg>
<seg id="51">  (Tepuk tangan) Masih ada yang lebih hebat lagi -- jadi sebentar lagi.  </seg>
<seg id="52">  Sekarang mari kita dengan cepat pergi ke MoMa, di New York.  </seg>
<seg id="53">  Lukisan favorit saya yang lain, "The Starry Night."  </seg>
<seg id="54">  Contoh yang saya tunjukkan adalah menemukan hal-hal kecil.  </seg>
<seg id="55">  Namun bagaimana jika Anda ingin melihat sapuan kuas?  </seg>
<seg id="56">  Dan bagaimana jika Anda ingin melihat bagaimana Van Gogh menciptakan mahakarya ini?  </seg>
<seg id="57">  Anda memperbesarnya. Benar-benar melihat ke dalamnya.  </seg>
<seg id="58">  Saya akan menuju ke salah satu bagian favorit saya dalam lukisan ini. Saya akan melihat ke celah ini.  </seg>
<seg id="59">  Ini adalah "The Starry Night," Saya rasa tidak pernah terlihat seperti ini sebelumnya.  </seg>
<seg id="60">  Saya akan menunjukan hal favorit saya yang lain.  </seg>
<seg id="61">  Ada banyak hal di sini, namun waktu saya tidak cukup.  </seg>
<seg id="62">  Ini benar-benar keren. Ini disebut "Collections."  </seg>
<seg id="63">  Siapa saja -- tidak peduli Anda kaya atau miskin, Anda memiliki rumah yang bagus -- tidak masalah.  </seg>
<seg id="64">  Anda dapat pergi dan membuat museum Anda sendiri secara online -- membuat koleksi pribadi Anda dari gambar-gambar ini.  </seg>
<seg id="65">  Sangat sederhana, Anda masuk -- dan saya telah menciptakan hal yang disebut Kekuatan Pembesaran -- Anda dapat memperbesarnya.  </seg>
<seg id="66">  Ini adalah The Ambassadors, di Galeri Nasional.  </seg>
<seg id="67">  Anda dapat memberikan catatan, mengirimkan kepada teman Anda dan memulai percakapan tentang perasaan Anda saat Anda melihat mahakarya ini.  </seg>
<seg id="68">  Jadi saya pikir, sebagai kesimpulan, bagi saya, hal yang paling penting adalah semua hal luar biasa di sini tidak berasal dari Google.  </seg>
<seg id="69">  Menurut pendapat saya, itu bahkan tidak berasal dari museum.  </seg>
<seg id="70">  Saya mungkin tidak seharusnya mengatakan hal itu.  </seg>
<seg id="71">  Sebenarnya itu berasal dari sang artis.  </seg>
<seg id="72">  Dan itu telah menjadi pengalaman saya akan hal ini.  </seg>
<seg id="73">  Maksud saya, saya harap dengan media digital ini kita benar-benar adil pada karya seni mereka dan menunjukkannya dengan layak secara online.  </seg>
<seg id="74">  Dan pertanyaan terbesar yang ditanyakan kepada saya adalah, "Apa kau melakukan ini untuk meniru pengalaman pergi ke museum?"  </seg>
<seg id="75">  Dan jawabannya adalah tidak.  </seg>
<seg id="76">  Ini untuk melengkapi pengalaman itu.  </seg>
<seg id="77">  Dan itu saja. Terima kasih.  </seg>
<seg id="78">  (Tepuk tangan) Terima kasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="1131" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/harvey_fineberg_are_we_ready_for_neo_evolution</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Pakar etika medis Harvey Fineberg menunjukkan kepada kita tiga jalan ke depan bagi spesies manusia yang terus berevolusi: menghentikan evolusi sepenuhnya, evolusi secara alami - atau mengendalikan langkah-langkah berikutnya dari evolusi manusia, menggunakan modifikasi genetika, untuk membuat diri kita lebih cerdas, lebih cepat, lebih baik. Neo-evolusi berada dalam genggaman kita. Apa yang akan kita lakukan dengannya?</description>
 <keywords>talks, Bioethics, evolution, medicine, philosophy, science, technology</keywords>
 <talkid>1131</talkid>
 <title>Harvey Fineberg: Apakah kita siap dengan neo-evolusi?</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/741277">Irma Amelia</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/509233">Anggriawan Sugianto</translator>
<seg id="1">  Bagaimana Anda ingin menjadi lebih baik dari diri Anda saat ini?  </seg>
<seg id="2">  Sekiranya saya berkata bahwa, hanya dengan sedikit perubahan dalam gen Anda, Anda bisa mendapatkan ingatan yang lebih baik -- lebih tepat, lebih akurat dan cepat.  </seg>
<seg id="3">  Atau mungkin Anda ingin lebih bugar, lebih kuat, dengan stamina lebih.  </seg>
<seg id="4">  Apakah Anda ingin menjadi lebih menarik dan percaya diri?  </seg>
<seg id="5">  Bagaimana dengan hidup lebih lama dengan kesehatan yang baik?  </seg>
<seg id="6">  Atau mungkin Anda salah satu dari mereka yang selalu menginginkan lebih banyak kreativitas.  </seg>
<seg id="7">  Mana yang akan paling Anda sukai?  </seg>
<seg id="8">  Mana yang Anda suka, jika Anda hanya bisa memilih satu?  </seg>
<seg id="9">  (Penonton: Kreativitas.) Kreativitas.  </seg>
<seg id="10">  Berapa banyak orang yang memilih kreativitas.  </seg>
<seg id="11">  Angkat tangan Anda. Biarkan saya melihatnya.  </seg>
<seg id="12">  Beberapa. Mungkin sekitar sebanyak orang-orang kreatif di sini.  </seg>
<seg id="13">  Itu sangat bagus.  </seg>
<seg id="14">  Berapa banyak yang akan memilih ingatan?  </seg>
<seg id="15">  Lebih banyak.  </seg>
<seg id="16">  Bagaimana dengan kebugaran?  </seg>
<seg id="17">  Lebih sedikit.  </seg>
<seg id="18">  Bagaimana dengan umur panjang?  </seg>
<seg id="19">  Ah, mayoritas. Itu membuat saya merasa sangat baik sebagai dokter.  </seg>
<seg id="20">  Jika Anda bisa memiliki salah satu darinya, itu akan menjadi dunia yang sangat berbeda.  </seg>
<seg id="21">  Apakah hal ini hanya khayalan?  </seg>
<seg id="22">  Atau, apakah ini mungkin?  </seg>
<seg id="23">  Evolusi telah menjadi topik abadi di sini, di konferensi TED, namun hari ini saya ingin memberi Anda salah satu materi yang diambil oleh seorang dokter.  </seg>
<seg id="24">  Ahli genetika besar abad ke-20, T.G. Dobzhansky, yang juga seorang komunikan di Gereja Ortodoks Rusia, pernah menulis sebuah esai yang berjudul "Tidak Ada Hal di Biologi yang Masuk Akal Kecuali dalam Terang Evolusi."  </seg>
<seg id="25">  Sekarang jika Anda adalah salah satu dari mereka yang tidak menerima bukti evolusi biologi, ini akan menjadi waktu yang sangat baik untuk mematikan alat pendengar Anda, ambil perangkat komunikasi pribadi Anda -- saya beri Anda izin -- dan mungkin membaca lagi buku Kathryn Schultz tentang kesalahan, karena tidak ada di seluruh ceramah ini  </seg>
<seg id="26">  akan masuk akal kepada Anda.  </seg>
<seg id="27">   Tetapi jika Anda menerima evolusi biologi, pertimbangkan ini: ini hanyalah tentang masa lalu, atau ini tentang masa depan?  </seg>
<seg id="28">  Apakah hal ini berlaku untuk orang lain, atau berlaku bagi kita?  </seg>
<seg id="29">  Ini adalah salah satu pohon kehidupan.  </seg>
<seg id="30">  Dalam gambar ini, saya telah menaruh semak dengan pusat percabangan ke segala arah, karena jika Anda melihat sisi-sisinya dari pohon kehidupan, setiap spesies yang ada di ujung cabang-cabang ini sudah berhasil dalam hal evolusi: sudah bertahan; sudah menunjukkan kebugaran terhadap lingkungannya.  </seg>
<seg id="31">  Bagian manusia dari cabang ini, jalan keluar pada salah satu ujungnya, tentu saja, salah satu yang paling menarik bagi kita.  </seg>
<seg id="32">  Kita memisahkan diri dari nenek moyang yang umum dari simpanse modern sekitar 6 atau 8 juta tahun yang lalu.  </seg>
<seg id="33">  Dalam intervalnya, mungkin ada 20 atau 25 spesies hominid yang berbeda.  </seg>
<seg id="34">  Beberapa telah datang dan pergi.  </seg>
<seg id="35">  Kita sudah di sini sekitar 130.000 tahun.  </seg>
<seg id="36">  Ini tampak seperti kita cukup jauh dari bagian lain dari pohon kehidupan ini, namun sebenarnya, untuk sebagian besar, mesin dasar sel kita kurang lebih sama.  </seg>
<seg id="37">  Apakah Anda menyadari bahwa kita bisa mengambil keuntungan dan menyita mesin dari bakteri umum untuk memprodkusi protein insulin manusia digunakan untuk mengobati penderita diabetes?  </seg>
<seg id="38">  Ini tidak seperti insulin manusia; ini adalah protein yang sama yang secara kimiawi tidak dapat dibedakan dari apa yang keluar dari pankreas Anda.  </seg>
<seg id="39">  Dan berbicara tentang bakteri, apakah Anda menyadari bahwa masing-masing kita membawa dalam usus kita lebih banyak bakteri daripada yang terdapat dalam sel-sel di seluruh tubuh kita?  </seg>
<seg id="40">  Mungkin 10 kali lebih banyak.  </seg>
<seg id="41">  Maksud saya pikirkan, ketika Antonio Damasio menanyakan tentang citra diri Anda, apakah Anda berpikir tentang bakteri?  </seg>
<seg id="42">  Usus kita adalah lingkungan yang sangat ramah bagi bakteri.  </seg>
<seg id="43">  Hangat, gelap, lembab, sangat nyaman.  </seg>
<seg id="44">  Dan Anda akan menyediakan seluruh nutrisi yang mereka inginkan tanpa ada usaha dari mereka.  </seg>
<seg id="45">  Ini benar-benar keadaan yang nyaman bagi bakteri, dengan interupsi sesekali dari paksaan keluar yang tidak disengaja.  </seg>
<seg id="46">  Namun sebaliknya, Anda adalah lingkungan yang indah bagi bakteri, seperti halnya mereka penting untuk hidup Anda.  </seg>
<seg id="47">  Mereka membantu dalam pencernaan zat gizi penting. Dan mereka melindungi Anda dari penyakit tertentu.  </seg>
<seg id="48">  Tapi apa yang akan datang di masa depan?  </seg>
<seg id="49">  Apakah kita ada di semacam keseimbangan evolusioner sebagai suatu spesies?  </seg>
<seg id="50">  Atau, apakah kita ditakdirkan untuk menjadi sesuatu yang berbeda -- sesuatu yang mungkin beradaptasi lebih baik terhadap lingkungan?  </seg>
<seg id="51">  Sekarang mari kita melangkah mundur dalam waktu ke Big Bang, 14 miliar tahun yang lalu -- bumi, tata surya, sekitar 4 miliar tahun -- tanda-tanda pertama dari kehidupan proto, mungkin 3-4 miliar tahun yang lalu di bumi -- organisme ber-sel banyak pertama, mungkin sekitar 800 atau 1 miliar tahun yang lalu -- lalu spesies manusia,  </seg>
<seg id="52">  akhirnya muncul dalam 130.000 tahun terakhir.  </seg>
<seg id="53">  Dalam simfoni semesta alam yang luas dan belum selesai ini, kehidupan di bumi seperti birama yang singkat; kerajaan hewan, seperti sebuah birama tunggal; dan kehidupan manusia, sebuah not lemah yang kecil.  </seg>
<seg id="54">  Itulah kita.  </seg>
<seg id="55">  Itu juga bagian hiburan dari ceramah ini, jadi saya harap Anda menikmatinya.  </seg>
<seg id="56">   Sekarang ketika saya masih jadi anak baru di perguruan tinggi, saya mengambil kelas biologi pertama saya.  </seg>
<seg id="57">  Saya terpesona dengan keanggunan dan keindahan biologi.  </seg>
<seg id="58">  Saya terpesona dengan kekuatan evolusi, dan saya menyadari sesuatu yang sangat mendasar: di sebagian besar keberadaan kehidupan di makhluk hidup dengan sel tunggal, setiap sel hanya membagi, dan semua energi genetika sel tersebut diturunkan ke kedua sel anaknya.  </seg>
<seg id="59">  Namun pada organisme bersel banyak hal-hal mulai berubah.  </seg>
<seg id="60">  Reproduksi seksual memasuki gambar.  </seg>
<seg id="61">  Dan yang sangat penting, melalui pengenalan reproduksi seksual yang melewati gen, seluruh tubuh menjadi bisa dihabiskan.  </seg>
<seg id="62">  Faktanya, Anda bisa berkata bahwa keniscayaan akan kematian tubuh kita masuk dalam waktu evolusi pada saat yang sama dengan reproduksi seksual.  </seg>
<seg id="63">  Sekarang saya harus mengaku, saat saya masih mahasiswa, saya pikir, oke, seks/kematian, seks/kematian, kematian untuk seks -- tampaknya cukup masuk akal pada waktu itu, tapi seiring berjalannya tahun, saya menjadi semakin ragu.  </seg>
<seg id="64">  Saya memahami sentimen George Burns, yang masih beraksi di Las Vegas di usianya 90an tahun.  </seg>
<seg id="65">  Dan suatu malam, ada ketukan di pintu kamar hotelnya.  </seg>
<seg id="66">  Dia menjawab ketukan itu.  </seg>
<seg id="67">  Di depannya berdiri seorang gadis panggung yang berbusana tipis yang cantik.  </seg>
<seg id="68">  Gadis itu menatapnya dan berkata, "Saya di sini untuk seks yang super."  </seg>
<seg id="69">  "Baiklah," kata George, "Saya akan mengambil sup."  </seg>
<seg id="70">   Saya menyadari sebagai dokter bahwa saya bekerja dengan suatu tujuan yang berbeda dengan tujuan evolusi -- belum tentu bertentangan, hanya berbeda.  </seg>
<seg id="71">  Saya mencoba untuk melestarikan tubuh.  </seg>
<seg id="72">  Saya ingin kita tetap sehat.  </seg>
<seg id="73">  Saya ingin memulihkan kesehatan dari penyakit.  </seg>
<seg id="74">  Saya ingin kita panjang umur dan hidup sehat.  </seg>
<seg id="75">  Evolusi adalah semua tentang perpindahan dalam gen ke generasi berikutnya, beradaptasi dan bertahan hidup dari generasi ke generasi.  </seg>
<seg id="76">  Dari sudut pandang evolusi, Anda dan saya adalah seperti roket booster yang dirancang untuk mengirim muatan genetika ke tingkat orbit berikutnya lalu menjatuhkan muatan tersebut ke laut.  </seg>
<seg id="77">  Saya pikir kita semua memahami sentimen yang diekspresikan Woody Allen ketika ia berkata, "Saya tidak ingin mencapai keabadian melalui pekerjaan saya.  </seg>
<seg id="78">  Saya ingin mencapainya tidak dengan sekarat."  </seg>
<seg id="79">   Evolusi tidak selalu mendukung umur panjang.  </seg>
<seg id="80">  Evolusi tidak selalu mendukung yang paling besar, atau paling kuat atau paling cepat, dan bahkan bukan yang paling pintar.  </seg>
<seg id="81">  Evolusi mendukung makhluk yang paling baik beradaptasi dengan lingkungan mereka.  </seg>
<seg id="82">  Itulah satu-satunya ujian kelangsungan hidup dan keberhasilan.  </seg>
<seg id="83">  Di dasar laut, bakteri yang termofilik dan dapat bertahan hidup di lubang uap panas akan bertahan, jika ada ikan di sana, ikan yang dimasak secara 'sous-vide', bagaimanapun, telah berhasil membuat lingkungan yang ramah bagi mereka.  </seg>
<seg id="84">  Jadi apa artinya ini, seperti yang kita lihat pada apa yang terjadi pada evolusi, dan seperti yang kita pikirkan tentang tempatnya manusia di dalam evolusi, dan khususnya saat kita melihat ke depan ke tahap berikutnya, saya akan berkata ada beberapa kemungkinan.  </seg>
<seg id="85">  Pertama, kita tidak akan berevolusi.  </seg>
<seg id="86">  Kita telah mencapai semacam kesetimbangan.  </seg>
<seg id="87">  Dan alasan dibaliknya, pertama, melalui obat-obatan, kita berhasil mempertahankan banyak gen yang akan dipilih dan dibuang dari populasi.  </seg>
<seg id="88">  Dan kedua, kita sebagai spesies telah mengatur lingkungan kita sehingga sesuai dengan diri kita sebagaimana kita beradaptasi dengan lingkungan.  </seg>
<seg id="89">  Dan omong-omong, kita berpindah dan beredar dan bercampur dengan begitu banyak sehingga Anda tidak bisa lagi memiliki isolasi yang diperlukan untuk terjadi evolusi.  </seg>
<seg id="90">  Kemungkinan yang kedua, akan ada evolusi yang tradisional, alami, diberlakukan oleh kekuatan alam.  </seg>
<seg id="91">  Dan argumen di sini adalah roda evolusi berputar perlahan, tetapi mereka tidak bisa dihentikan.  </seg>
<seg id="92">  Dan sejauh isolasi pergi, saat kita sebagai spesies menjelajah planet-planet yang jauh, akan ada isolasi dan perubahan lingkungan yang akan menghasilkan evolusi dengan cara yang alami.  </seg>
<seg id="93">  Namun ada kemungkinan ketiga, kemungkinan yang menarik dan menakutkan.  </seg>
<seg id="94">  Saya menyebutnya neo-evolusi -- evolusi yang baru. yang tidak hanya alami, tapi dibimbing dan dipilih oleh kita sebagai individu dalam pilihan yang akan kita buat.  </seg>
<seg id="95">  Sekarang bagaimana mungkin ini terjadi?  </seg>
<seg id="96">  Bagaimana mungkin kita melakukannya?  </seg>
<seg id="97">  Pertimbangkan kenyataan pertama bahwa orang-orang saat ini, di beberapa kebudayaan, membuat pilihan tentang keturunan mereka.  </seg>
<seg id="98">  Mereka, dalam beberapa kebudayaan, memilih untuk punya lebih banyak anak laki-laki daripada perempuan.  </seg>
<seg id="99">  Hal ini tidak selalu baik bagi masyarakat, tapi inilah yang individu dan keluarga pilih.  </seg>
<seg id="100">  Pikirkan juga, jika mungkin bagi Anda untuk memilih, tidak hanya memilih jenis kelamin anak Anda, tetapi juga tubuh Anda untuk membuat penyesuaian genetika yang akan menyembuhkan atau mencegah penyakit.  </seg>
<seg id="101">  Bagaimana jika Anda bisa membuat perubahan genetika untuk menghilangkan diabetes atau Alzheimer atau mengurangi risiko kanker atau menghilangkan stroke?  </seg>
<seg id="102">  Tidakkah Anda ingin melakukan perubahan tersebut pada gen Anda?  </seg>
<seg id="103">  Jika kita melihat ke depan, perubahan-perubahan semacam ini akan menjadi semakin mungkin.  </seg>
<seg id="104">  Proyek Genom Manusia dimulai pada tahun 1990, dan menghabiskan waktu 13 tahun.  </seg>
<seg id="105">  Menghabiskan biaya 2,7 miliar dolar.  </seg>
<seg id="106">  Saat proyek tersebut selesai, pada tahun 2004, Anda bisa melakukan hal yang sama dengan biaya 20 juta dolar dalam waktu 3-4 bulan.  </seg>
<seg id="107">  Hari ini, Anda dapat memiliki urutan lengkap dari tiga miliar pasangan dasar dalam gen manusia dengan biaya sekitar $20.000 dan dalam waktu sekitar satu minggu.  </seg>
<seg id="108">  Tidak akan sangat lama sebelum kenyataannya menjadi $1.000 untuk gen manusia, dan akan semakin tersedia bagi semua orang.  </seg>
<seg id="109">  Seminggu yang lalu, National Academy of Engineering memberikan Penghargaan Draper kepada Francis Arnold dan Willem Stemmer, dua ilmuwan yang secara independen mengembangkan teknik untuk mendorong proses alami evolusi supaya bekerja lebih cepat dan menghasilkan protein yang diinginkan dengan cara yang lebih efisien -- yang disebut Frances Arnold sebagai "evolusi terarah."  </seg>
<seg id="110">  Beberapa tahun yang lalu, Penghargaan Lasker diberikan kepada ilmuwan Shinya Yamanaka untuk penelitiaannya di mana ia mengambil sel kulit orang dewasa, sebuah fibroblast, dan dengan memanipulasi hanya empat gen, dia menginduksi sel untuk kembali menjadi sebuah sel batang pluripotential -- sel yang berpotensi mampu menjadi sel apapun di dalam tubuh Anda.  </seg>
<seg id="111">  Perubahan ini datang.  </seg>
<seg id="112">  Teknologi yang sama yang telah menghasilkan insulin manusia pada bakteri dapat membuat virus yang tidak hanya akan melindungi Anda terhadap diri mereka sendiri, tetapi juga menginduksi kekebalan terhadap virus lainnya.  </seg>
<seg id="113">  Percaya atau tidak, ada percobaan eksperimental terjadi dengan vaksin yang melawan influenza yang telah tumbuh di dalam sel-sel tanaman tembakau.  </seg>
<seg id="114">  Dapatkah Anda membayangkan sesuatu yang baik datang dari tembakau?  </seg>
<seg id="115">  Ini semua realitas hari ini, dan di masa depan, akan menjadi semakin mungkin.  </seg>
<seg id="116">  Bayangkan hanya dua sedikit perubahan kecil lainnya.  </seg>
<seg id="117">  Anda dapat mengubah sel-sel dalam tubuh Anda, tetapi bagaimana jika Anda bisa mengubah sel-sel dalam keturunan Anda?  </seg>
<seg id="118">  Bagaimana jika Anda bisa mengubah sperma dan ovum, atau mengubah telur yang baru dibuahi, dan memberikan keturunan Anda kesempatan yang lebih baik pada hidup yang lebih sehat -- menghilangkan diabetes, menghilangkan hemofilia, mengurangi risiko kanker?  </seg>
<seg id="119">  Siapa yang tidak menginginkan anak yang lebih sehat?  </seg>
<seg id="120">  Dan kemudian, teknologi analitis yang sama, mesin sains yang sama yang bisa menghasilkan perubahan untuk mencegah penyakit, juga akan memungkinkan kita untuk mengadopsi sifat-sifat yang super, kapasitas yang baik -- daya ingat yang lebih baik.  </seg>
<seg id="121">  Mengapa tidak memiliki kecerdasan yang cepat dari Ken Jennings, terutama jika Anda bisa menambahkannya ke generasi selanjutnya dari mesin Watson?  </seg>
<seg id="122">  Mengapa tidak memiliki otot yang memungkinkan Anda untuk berlari lebih cepat dan lebih jauh?  </seg>
<seg id="123">  Mengapa tidak hidup lebih lama?  </seg>
<seg id="124">  Hal-hal ini tidak akan ditolak.  </seg>
<seg id="125">  Dan ketika kita berada pada posisi itu di mana kita bisa menularkannya ke generasi berikutnya, dan kita bisa mengadopsi atribut yang kita inginkan, kita akan mengkonversi evolusi kuno menjadi neo-evolusi.  </seg>
<seg id="126">  Kita akan mengambil sebuah proses yang biasanya mungkin membutuhkan waktu 100.000 tahun, dan kita bisa kompres ke 1000 tahun -- dan bahkan mungkin ke 100 tahun ke depan.  </seg>
<seg id="127">  Ini adalah pilihan bahwa cucu Anda, atau cucu mereka, akan memilikinya.  </seg>
<seg id="128">  Akankah kita menggunakan pilihan ini untuk membuat masyarakat yang lebih baik, yang lebih sukses, yang lebih ramah?  </seg>
<seg id="129">  Atau, akankah kita selektif memilih atribut yang berbeda yang kita inginkan untuk sebagian dari diri kita dan bukan dari bagian diri kita yang lain?  </seg>
<seg id="130">  Akankah kita membuat masyarakat yang lebih membosankan dan lebih seragam, atau lebih kuat dan lebih fleksibel?  </seg>
<seg id="131">  Ini adalah jenis pertanyaan yang akan harus kita hadapi.  </seg>
<seg id="132">  Dan yang paling besar, akan kita mampu mengembangkan kebijaksanaan, dan mewariskannya, bahwa kita harus membuat pilihan yang bijak?  </seg>
<seg id="133">  Untuk lebih baik atau lebih buruk, dan lebih cepat dari yang Anda mungkin pikirkan, pilihan-pilihan ini akan sampai kepada kita.  </seg>
<seg id="134">  Terima kasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="1130" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/ric_elias</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Ric Elias duduk di barisan depan dari Flight 1549 yang jatuh di Sungai Hudson di New York pada Januari 2009. Apa yang ada di dalam benaknya saat pesawat naasnya jatuh? Di TED, dia menceritakan kepada orang banyak untuk pertama kalinya.</description>
 <keywords>talks, business, storytelling, transportation</keywords>
 <talkid>1130</talkid>
 <title>Ric Elias: 3 hal yang saya pelajari saat pesawat saya jatuh.</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/741277">Irma Amelia</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/632060">Antonius Yudi Sendjaja</translator>
<seg id="1">  Bayangkan sebuah ledakan besar saat Anda naik melewati 3.000 kaki.  </seg>
<seg id="2">  Bayangkan pesawat yang dipenuhi asap.  </seg>
<seg id="3">  Bayangkan mesinnya yang berbunyi klak, klak, klak,  </seg>
<seg id="4">  klak, klak, klak, klak. Terdengar mengerikan.  </seg>
<seg id="5">  Saya mendapat kursi spesial hari itu. Saya duduk di kursi 1D.  </seg>
<seg id="6">  Sayalah satu-satunya yang dapat berbicara dengan awak kabin pesawat.  </seg>
<seg id="7">  Jadi saya langsung melihat mereka dan mereka berkata, "Tidak masalah. Mungkin kita menabrak burung."  </seg>
<seg id="8">  Pilot telah membelokkan pesawat dan kita tidak terlalu jauh.  </seg>
<seg id="9">  Anda dapat melihat Manhattan.  </seg>
<seg id="10">  Dua menit kemudian, tiga hal terjadi pada saat bersamaan.  </seg>
<seg id="11">  Sang pilot menyejajarkan pesawat dengan Sungai Hudson.  </seg>
<seg id="12">  Ini bukan rute yang biasanya.  </seg>
<seg id="13">   Dia mematikan mesin.  </seg>
<seg id="14">  Sekarang bayangkan Anda ada di dalam pesawat yang sunyi.  </seg>
<seg id="15">  Lalu dia mengucapkan tiga kata --  </seg>
<seg id="16">  tiga kata yang paling tanpa emosi yang pernah saya dengar  </seg>
<seg id="17">  Dia berkata, "Bersiap untuk tabrakan."  </seg>
<seg id="18">  Saya tidak perlu berbicara dengan awak kabin lagi.  </seg>
<seg id="19">   Saya dapat melihat di matanya,  </seg>
<seg id="20">  itu adalah teror. Hidup telah berakhir.  </seg>
<seg id="21">  Sekarang saya ingin membagikan tiga hal yang saya pelajari pada hari itu.  </seg>
<seg id="22">  Saya belajar bahwa semuanya berubah dalam sekejap.  </seg>
<seg id="23">  Kita memiliki sebuah daftar panjang, semua yang ingin kita lakukan dalam hidup, dan saya berpikir tentang semua orang yang ingin saya temui namun tidak saya lakukan, semua penghalang yang ingin saya perbaiki, semua pengalaman yang ingin saya miliki namun tidak.  </seg>
<seg id="24">  Saat saya memikirkannya kemudian, saya muncul dengan pemikiran, yaitu, "Saya mengumpulkan anggur yang buruk."  </seg>
<seg id="25">  Karena jika anggur itu siap dan orang itu ada di sana. Saya akan membukanya.  </seg>
<seg id="26">  Saya tidak lagi ingin menunda apapun dalam hidup.  </seg>
<seg id="27">  Dan situasi genting itu, telah mengubah hidup saya.  </seg>
<seg id="28">  Hal kedua yang saya pelajari -- saat kami melintasi Jembatan George Washington, tidak banyak orang yang tahu -- Saya berpikir tentang, wow, saya benar-benar merasakan sebuah penyesalan.  </seg>
<seg id="29">  Saya memiliki kehidupan yang baik.  </seg>
<seg id="30">  dalam segala sisi kemanusiaan dan kesalahan saya. Saya mencoba menjadi lebih baik pada semua yang saya coba.  </seg>
<seg id="31">  Namun dari sisi kemanusiaan saya, saya juga mengijinkan ego saya terlibat.  </seg>
<seg id="32">  Dan saya menyesali waktu yang saya buang untuk hal-hal yang tidak berarti dengan orang-orang yang berarti.  </seg>
<seg id="33">  Dan saya berpikir tentang hubungan saya dengan istri saya, dengan teman-teman, dengan orang-orang lain.  </seg>
<seg id="34">  Setelah itu, saat saya berkaca pada hal itu, saya memutuskan untuk menghilangkan energi negatif dalam hidup saya.  </seg>
<seg id="35">  Hal itu tidak sempurna, namun jauh lebih baik.  </seg>
<seg id="36">  Saya tidak pernah bertengkar dengan istri saya dua tahun ini.  </seg>
<seg id="37">  Rasanya luar biasa.  </seg>
<seg id="38">  Saya tidak lagi mencoba menjadi benar. Saya memilih untuk menjadi bahagia.  </seg>
<seg id="39">  Hal ketiga yang saya pelajari -- yaitu saat jam mental Anda mulai menghitung, "15, 14, 13."  </seg>
<seg id="40">  Anda mulai dapat melihat air.  </seg>
<seg id="41">  Saya berkata, "Tolong meledaklah."  </seg>
<seg id="42">  Saya tidak ingin benda ini hancur menjadi 20 keping seperti yang Anda lihat di film dokumenter.  </seg>
<seg id="43">  Dan saat kami turun, saya merasakan, wow, mati itu tidak menakutkan.  </seg>
<seg id="44">  Hampir seperti kita telah menyiapkan diri seumur hidup.  </seg>
<seg id="45">  Namun sangat menyedihkan.  </seg>
<seg id="46">  Saya tidak ingin pergi. Saya mencintai hidup saya.  </seg>
<seg id="47">  Dan kesedihan itu benar-benar terbingkai dalam sebuah pikiran, yaitu, saya hanya mengharapkan satu hal.  </seg>
<seg id="48">  Saya hanya berharap dapat melihat anak-anak saya dewasa.  </seg>
<seg id="49">  Sekitar satu bulan kemudian, saya menonton pertunjukan putri saya -- dia ada di kelas 1 SD, tidak begitu berbakat ... ... belum  </seg>
<seg id="50">   Dan saya menunduk, menangis, seperti anak kecil.  </seg>
<seg id="51">  Dan semua hal di dunia menjadi masuk akal bagi saya.  </seg>
<seg id="52">  Pada saat itu saya menyadari dengan menghubungkan kedua titik ini, bahwa satu-satunya hal yang berarti dalam hidup saya adalah menjadi ayah yang hebat.  </seg>
<seg id="53">  Lebih dari segalanya, satu-satunya tujuan hidup saya adlaah menjadi ayah yang hebat.  </seg>
<seg id="54">  Saya diberikan anugerah karena tidak meninggal pada hari itu.  </seg>
<seg id="55">  Saya diberikan anugerah lain, yaitu untuk dapat melihat masa depan dan kembali serta hidup secara berbeda.  </seg>
<seg id="56">  Saya menantang Anda semua yang naik pesawat pada hari ini, bayangkan hal yang sama terjadi pada pesawat Anda -- dan semoga saja tidak -- namun bayangkan, dan bagaimana Anda akan berubah?  </seg>
<seg id="57">  Apakah hal yang ingin Anda kerjakan namun masih belum Anda kerjakan? karena Anda merasa Anda akan berada di sini selamanya?  </seg>
<seg id="58">  Bagaimana Anda akan mengubah hubungan Anda dan energi negatif di dalamnya?  </seg>
<seg id="59">  Dan lebih dari apapun, sudahkah Anda berusaha sebaik mungkin menjadi orang tua?  </seg>
<seg id="60">  Terima kasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="1115" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/mick_ebeling_the_invention_that_unlocked_a_locked_in_artist</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Penyakit saraf ALS membuat artis grafiti TEMPT menjadi lumpuh dari kepala hingga ujung kaki, memaksanya untuk berkomunikasi dengan kedipan mata. Pada presentasi di TEDActive yang luar biasa ini, wiraswastawan Mick Ebeling berbagi cerita bagaimana dia dan sekelompok kolaborator membuat penemuan bersumber terbuka yang kembali memberi artis ini -- dan orang lain dengan kondisi yang sama -- makna dari berseni.</description>
 <keywords>talks, creativity, design, disease, invention, open-source, technology</keywords>
 <talkid>1115</talkid>
 <title>Mick Ebeling: Penemuan yang melepaskan seorang artis yang terkunci</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/452403">M Haidar Hanif</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/632060">Antonius Yudi Sendjaja</translator>
<seg id="1">  Saya telah mendapat anugerah istimewa dalam hidup saya karena dapat bekerja dalam beberapa proyek luar biasa.  </seg>
<seg id="2">  Namun proyek paling keren yang pernah saya kerjakan adalah bersama orang ini.  </seg>
<seg id="3">  Namanya adalah TEMPT.  </seg>
<seg id="4">  TEMPT adalah salah satu artis grafiti terkemuka pada tahun 80-an.  </seg>
<seg id="5">  Dan suatu hari dia pulang sehabis berlari dan berkata, "Ayah, kaki saya terasa geli."  </seg>
<seg id="6">  Dan itu adalah awal dari ALS.  </seg>
<seg id="7">  TEMPT sekarang benar-benar lumpuh.  </seg>
<seg id="8">  Dia hanya dapat menggunakan matanya.  </seg>
<seg id="9">  Saya pernah berhubungan dengannya.  </seg>
<seg id="10">  Saya memiliki perusahaan desain dan animasi jadi sudah jelas bahwa grafiti adalah bagian rumit dari apa yang kita kagumi dan hormati dalam dunia seni.  </seg>
<seg id="11">  Jadi kami memutuskan untuk mensponsori Tony, TEMPT, dan masalahnya.  </seg>
<seg id="12">  Jadi saya pergi bertemu saudara dan ayahnya dan berkata, "Kami akan memberikan uang ini.  </seg>
<seg id="13">  Apa yang akan kau lakukan dengan uang ini?"  </seg>
<seg id="14">  Dan saudaranya berkata, "Saya hanya ingin dapat berbicara dengan Tony lagi.  </seg>
<seg id="15">  Saya hanya ingin dapat berkomunikasi dengannya dan dia dapat berkomunikasi dengan saya."  </seg>
<seg id="16">  Dan saya berkata, "Tunggu, itu -- saya pernah melihat Stephen Hawking -- bukankah semua orang lumpuh dapat berkomunikasi dengan alat ini?"  </seg>
<seg id="17">  Dan dia berkata, "Tidak, kecuali kamu adalah golongan atas, memiliki asuransi yang benar-benar hebat, kamu tidak bisa melakukannya.  </seg>
<seg id="18">  Alat ini tidak terjangkau oleh orang-orang."  </seg>
<seg id="19">  Dan saya berkata, "Lalu bagaimana kalian berkomunikasi?"  </seg>
<seg id="20">  Adakah yang pernah menonton "The Diving Bell and the Butterfly?"  </seg>
<seg id="21">  Itulah cara mereka berkomunikasi -- dengan menggunakan jari.  </seg>
<seg id="22">  Saya berkata, "Itu sangat kuno. Bagaimana mungkin?"  </seg>
<seg id="23">  Jadi saya datang dengan tujuan hanya untuk menulis cek, namun, akhirnya saya menulis cek yang saya tidak tahu bagaimana cara mencairkannya.  </seg>
<seg id="24">  Saya berjanji kepada saudara dan ayahnya saat itu juga -- saya seperti, "Baik, beginilah perjanjiannya: Tony akan dapat berbicara, kami akan mendapatkan mesin untuknya dan kami akan mencari tahu cara agar dia dapat membuat karya seni lagi.  </seg>
<seg id="25">  Karena ini seperti sebuah ejekan bahwa seseorang penuh dengan seni sepertinya tidak dapat mengkomunikasikanya."  </seg>
<seg id="26">  Jadi saya berbicara dalam sebuah konferensi beberapa bulan sesudahnya.  </seg>
<seg id="27">  Saya bertemu orang bernama GRL. Laboratorium Penelitian Grafiti dan mereka memiliki teknologi yang dapat memproyeksikan cahaya ke permukaan apapun lalu menggambar di atasnya dengan penunjuk laser, dan hanya dianggap sesuatu yang negatif.  </seg>
<seg id="28">  Jadi mereka berkeliling dan melakukan instalasi karya seni seperti ini.  </seg>
<seg id="29">  Semua yang ada di sana, mereka berkata bahwa ada siklus kehidupan.  </seg>
<seg id="30">  Pertama itu dimulai dengan alat kelamin, lalu kata-kata kotor, kemudian umpatan kepada Bush dan akhirnya orang-orang membuat karya seni.  </seg>
<seg id="31">  Namun selalu ada siklus kehidupan pada presentasi mereka.  </seg>
<seg id="32">  Jadi saya pulang dan makan malam dengan istri saya dan memberitahukan hal ini kepadanya, dan kami seperti, "Tunggu sebentar, jika kita tahu teknologi seperti itu sudah ada di mana mata dapat digunakan untuk mengendalikan benda, mengapa kita tidak mencari cara untuk TEMPT mengendalikan laser dan dia dapat mencorat-coret lagi, itu akan sangat luar biasa."  </seg>
<seg id="33">  Jadi hal itu memulai perjalanan ini.  </seg>
<seg id="34">  Dan sekitar dua tahun kemudian, sekitar setahun kemudian, dengan beberapa organisasi dan memindahkan beberapa barang, kami mendapat beberapa hal.  </seg>
<seg id="35">  Satu, kami mendobrak pintu perusahaan asuransi, dan mendapatkan mesin untuk TEMPT yang membuat dia dapat berkomunikasi -- seperti milik Stephen Hawking.  </seg>
<seg id="36">  (Tepuk tangan) Yang sungguh luar biasa.  </seg>
<seg id="37">  Dan dia benar-benar salah satu orang terlucu -- saya memanggilnya Yoda, karena saat Anda berbicara dengannya, mendapat surel darinya, Anda seperti, "Saya tidak berharga. Orang ini benar-benar luar biasa."  </seg>
<seg id="38">  Hal lain yang kami lakukan adalah kami menerbangkan 7 pemrogram dari seluruh dunia -- benar-benar dari seluruh penjuru dunia -- ke rumah kami.  </seg>
<seg id="39">  Saya bersama istri dan anak saya pindah ke garasi belakang, para peretas, pemrogram pembuat teori konspirasi, dan anarkis itu mengambil alih rumah kami.  </seg>
<seg id="40">  Banyak teman kami berpikir kami benar-benar bodoh karena melakukan hal itu dan saat kami kembali semua gambar di dinding akan diturunkan dan dinding penuh dengan coretan.  </seg>
<seg id="41">  Namun selama lebih dari dua minggu, kami membuat program, kami pergi ke jalanan Venice, anak saya ikut terlibat, anjing saya ikut terlibat, dan kami membuat ini.  </seg>
<seg id="42">  Ini disebut EyeWriter (Penulis Mata), dan Anda bisa melihat rinciannya.  </seg>
<seg id="43">  Ini adalah sepasang kaca mata hitam murah yang kami beli di jalanan Pantai Venice beberapa kabel tembaga dan beberapa benda dari Home Depot dan Radio Shack.  </seg>
<seg id="44">  Kami mengambil kamera PS3, membukanya memasangnya pada lampu LED dan sekarang ada alat yang gratis -- Anda membuatnya sendiri, mempublikasikan kodenya dengan gratis, Anda bisa mengunduh piranti lunaknya dengan gratis.  </seg>
<seg id="45">  Dan kini kami membuat alat yang benar-benar tidak memiliki batasan.  </seg>
<seg id="46">  Tidak ada perusahaan asuransi yang dapat berkata "tidak."  </seg>
<seg id="47">  Tidak ada rumah sakit yang dapat berkata "tidak."  </seg>
<seg id="48">  Siapapun yang lumpuh kini memiliki akses untuk benar-benar menggambar dan berkomunikasi hanya dengan mata mereka.  </seg>
<seg id="49">  (Tepuk tangan) Terima kasih.  </seg>
<seg id="50">  Terima kasih banyak. Itu luar biasa.  </seg>
<seg id="51">  Jadi di akhir dua minggu itu, kami kembali ke kamar TEMPT.  </seg>
<seg id="52">  Saya suka gambar ini, karena ini adalah kamar orang lain dan itu adalah kamarnya.  </seg>
<seg id="53">  Ada berbagai kesibukan di sana untuk pembukaan ini.  </seg>
<seg id="54">  Dan setelah perencanaan selama lebih dari setahun, membuat program selama dua minggu bersama makanan kaya karbohidrat sepanjang malam, Tony dapat kembali menggambar untuk pertama kalinya dalam tujuh tahun.  </seg>
<seg id="55">  Dan gambar ini benar-benar luar biasa karena inilah sistem pendukung kehdiupannya dan dia memandang sistem pendukung kehidupannya.  </seg>
<seg id="56">  Kami menyingkirkan ranjangnya sehingga dia dapat melihat keluar.  </seg>
<seg id="57">  Dan kami memasang proyektor di dinding luar tempat parkir di rumah sakit.  </seg>
<seg id="58">  Dan dia menggambar kembali untuk pertama kalinya, di depan keluarga dan teman-temannya -- dan Anda hanya dapat membayangkan perasaan di tempat parkir itu pada saat itu.  </seg>
<seg id="59">  Lucunya, kami juga harus menyelinap ke tempat parkir adalah kami seperti harus meloloskan diri dari sana juga.  </seg>
<seg id="60">   Jadi pada akhirnya, dia mengirim email kepada kami, dan inilah yang dia katakan: "Itulah pertama kalinya saya menggambar sesuatu dalam tujuh tahun.  </seg>
<seg id="61">  Saya merasa seperti telah ditahan di dalam air, dan seseorang akhirnya masuk dan menarik kepala saya keluar sehingga saya dapat bernafas."  </seg>
<seg id="62">  Bukankah itu luar biasa?  </seg>
<seg id="63">  (Tepuk tangan) Jadi itu seperti seruan perang kami.  </seg>
<seg id="64">  Bahwa apa yang membuat kita terus maju dan berkembang.  </seg>
<seg id="65">  Dan perjalanan kami masih panjang.  </seg>
<seg id="66">  Ini adalah alat yang luar biasa, namun setara dengan Etch A Sketch.  </seg>
<seg id="67">  Dan seseorang dengan potensi artistik seperti itu layak mendapatkan yang lebih lagi.  </seg>
<seg id="68">  Jadi kami sedang mencoba mencari tahu bagaimana membuatnya lebih baik, lebih cepat, lebih kuat.  </seg>
<seg id="69">  Sejak saat itu, kami mendapat semua pengakuan ini.  </seg>
<seg id="70">  Kami memenangkan beberapa penghargaan.  </seg>
<seg id="71">  Ingat, ini gratis; tidak ada dari kita yang mendapatkan uang dari hal ini.  </seg>
<seg id="72">  Semua ini didanai dari uang kami sendiri.  </seg>
<seg id="73">  Jadi penghargaan ini seperti, "Oh, ini luar biasa."  </seg>
<seg id="74">  Amstrong menulis Twitter tentang kami, lalu di bulan Desember, majalah Time menobatkan kami sebagai salah satu dari 50 penemuan utama tahun 2010, yang benar-benar keren.  </seg>
<seg id="75">  (Tepuk tangan) Hal yang paling keren tentang ini -- dan ini adalah apa yang melengkapinya -- adalah pada bulan April tahun ini, di Geffen MOCA di pusat kota Los Angeles, akan ada pameran yang disebut "Kesenian Jalanan."  </seg>
<seg id="76">  Dan "Kesenian Jalanan" akan berisi banyak seni jalanan keren -- Banksy, Shepard Fairey, CAW -- semua orang-orang ini akan ada di sana.  </seg>
<seg id="77">  TEMPT juga akan ada di sana, cukup luar biasa.  </seg>
<seg id="78">  (Tepuk tangan) Jadi inilah maksud saya: Jika Anda melihat sesuatu yang tidak mungkin, buatlah menjadi mungkin.  </seg>
<seg id="79">  Semua yang ada di ruangan ini tidak mungkin -- panggung ini, komputer ini, mikrofon ini, EyeWriter -- pada suatu ketika itu tidak mungkin.  </seg>
<seg id="80">  Buatlah menjadi mungkin -- semua di ruangan ini.  </seg>
<seg id="81">  Saya bukan seorang pemrogram, tidak pernah melakukan apapun dengan teknologi pengenalan okular namun saya baru menyadari sesuatu dan berhubungan dengan orang-orang hebat sehingga kita dapat membuat sesuatu menjadi mungkin.  </seg>
<seg id="82">  Dan inilah pertanyaan yang saya ingin Anda tanyakan kepada diri sendiri setiap hari saat Anda menemukan sesuatu yang Anda rasa harus dilakukan. Jika bukan sekarang, lalu kapan? Dan jika bukan saya, lalu siapa?  </seg>
<seg id="83">  Terima kasih semua.  </seg>
</doc>
<doc docid="1114" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/morgan_spurlock_the_greatest_ted_talk_ever_sold</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Dengan rasa humor dan persistensi, pembuat film Morgan Spurlock menyelami dunia pemasaran merek dengan tujuan mendapatkan sponsor untuk film mengenai sponsor. (Hak penamaan untuk presentasi ini juga memiliki sponsor. Oleh siapa dan dengan harga berapa? Ia akan memberi tahu nanti).</description>
 <keywords>talks, Brand, business, comedy, consumerism, film, humor</keywords>
 <talkid>1114</talkid>
 <title>Morgan Spurlock: TED Talk Terbaik yang pernah dijual</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/250982">Amir Sudjono</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/523916">Teddy Budiwan</translator>
<seg id="1">  Beberapa tahun terakhir ini aku berada di dalam situasi yang sangat sulit dan berbahaya.  </seg>
<seg id="2">  Aku masuk penjara, sulit.  </seg>
<seg id="3">  Aku bekerja di tambang batu bara, berbahaya.  </seg>
<seg id="4">  Aku membuat film di daerah perah, sulit dan berbahaya.  </seg>
<seg id="5">  Aku makan ini selama 30 hari, awalnya menyenangkan, agak sulit di pertengahan proses, sangat berbahaya di akhir prosesnya.  </seg>
<seg id="6">  Bahkan, sepanjang karirku, aku selalu meletakkan diriku ke dalam situasi yang tidak menyenangkan dengan tujuan mencoba menganalisa isu sosial sedemikian rupa hingga penonton merasa terlibat, membuat isu itu menarik, dan mengurainya dengan cara tertentu sehingga membuatnya menghibur dan dapat dimengerti penonton.  </seg>
<seg id="7">  Jadi ketika aku tahu aku akan berbicara di sini melakukan TEDTalk mengenai dunia merek dan sponsor, aku langsung tahu bahwa aku ingin melakukan sesuatu yang unik.  </seg>
<seg id="8">  Mungkin sebagian dari kalian sudah dengar, beberapa minggu yang lalu, aku beriklan di Ebay.  </seg>
<seg id="9">  Aku mengirimkan pesan melalui Facebook, juga Twitter, dan aku memberikan kesempatan bagi orang-orang untuk membeli hak penamaan untuk TEDTalk 2011ku.  </seg>
<seg id="10">   Benar, individu atau perusahaan yang beruntung, nirlaba ataupun bukan, akan mendapatkan satu kesempatan dalam seumur hidup, karena aku yakin Chris Anderson tidak akan membenarkan hal ini terjadi untuk kedua kalinya,  untuk membeli hak penamaan bagi presentasi yang anda sedang saksikan saat ini, yang pada saat itu belum memiliki judul, belum memiliki isi yang jelas dan belum memiliki arah  </seg>
<seg id="11">  mengenai subjek pembicaraannya.  </seg>
<seg id="12">  Jadi yang ada waktu itu adalah ini: nama Anda di sini mempersembahkan: TEDTalkku yang belum anda ketahui subjeknya, dan tergantung isinya, mungkin dapat memalukan Anda sendiri, terutama kalau aku membuat Anda atau perusahaan Anda terlihat bodoh karena melakukan hal ini.  </seg>
<seg id="13">  Namun, bagaimanapun juga, ini adalah kesempatan yang bagus.  </seg>
<seg id="14">   Anda tahu berapa banyak orang menyaksikan TEDTalk ini?  </seg>
<seg id="15">  Banyak sekali.  </seg>
<seg id="16">  Judul ini masih sementara.  </seg>
<seg id="17">   Walaupun dengan kekurangan itu, aku yakin seseorang akan membelinya.  </seg>
<seg id="18">  Kalau kau menanyakan hal itu setahun lalu, aku tidak akan dapat menjawab dengan pasti.  </seg>
<seg id="19">  Namun dengan projek terbaruku, film terbaruku, kami melihat dunia pemasaran, dunia periklanan.  </seg>
<seg id="20">  Seperti yang telah kukatakan, aku pernah berada di situasi yang mengerikan selama beberapa tahun terakhir, namun tidak ada yang dapat mempersiapkan aku untuk hal yang sulit, hal yang berbahaya, seperti bertemu dengan perusahaan ini.  </seg>
<seg id="21">   Aku punya ide untuk sebuah film.  </seg>
<seg id="22">   Morgan Spurlock: Aku ingin membuat film mengenai product placement, pemasaran dan periklanan, di mana semua film dibiayai dengan product placement, pemasaran dan iklan.  </seg>
<seg id="23">  Film ini akan berjudul "Film Terbaik yang Pernah Dijual."  </seg>
<seg id="24">  Di "Film Terbaik yang Pernah Dijual" ini, semuanya, dari awal hingga akhir, akan dipenuhi dengan merek, dari sponsor di atas judul yang kau lihat di film, yaitu merek X.  </seg>
<seg id="25">  Merek ini, the Qualcomm Stadium, the Staples Center ...  </seg>
<seg id="26">  orang ini akan terkait dengan film ini selamanya.  </seg>
<seg id="27">  Dan film ini mengeksplorasi ide, (Michael Kassan: Itu mubazir). Kenapa? (MK: Itu mubazir.) Perpetuitas, selamanya?  </seg>
<seg id="28">  Aku orang yang berlebih-lebihan. (MK: Aku cuma bilang saja.) Itu hanya untuk penekanan.  </seg>
<seg id="29">  "Perpetuitas. Selamanya."  </seg>
<seg id="30">  Kita tidak hanya akan memberikan merek X sponsor dari judul, namun kita akan menjual semua kategori produk di dalam film.  </seg>
<seg id="31">  Kita menjual sepatu dan ini adalah sepatu terbaik yang Anda pernah pakai ...  </seg>
<seg id="32">  mobil terbaik yang Anda pernah kemudikan dari "Film Terbaik yang Pernah Dijual," minuman terbaik yang pernah Anda minum, persembahan dari "Film Terbaik yang Pernah Dijual."  </seg>
<seg id="33">  Savier Kocchar: Jadi idenya adalah, kau tidak hanya menunjukkan kalau merek-merek ini adalah bagian dari hidupmu, kau juga akan mendapatkan pendanaan dari mereka? (MS: Mereka mendanai film ini.) MS: Dan kami akan menunjukkan proses semua itu.  </seg>
<seg id="34">  Tujuan akhir dari film ini adalah transparansi.  </seg>
<seg id="35">  Kau akan melihat bagaimana proses dari semua itu di film ini.  </seg>
<seg id="36">  Itulah keseluruhan konsepnya, filmnya, dari awal ke akhir.  </seg>
<seg id="37">  Aku ingin CEG membantuku.  </seg>
<seg id="38">  Robert Friedman: Ini lucu sekali, karena saat aku mendengarnya pertama kali, ini adalah penghargaan tertinggi bagi penontonnya.  </seg>
<seg id="39">  Guy: Walaupun demikian, aku tidak tahu bagaimana orang akan menerimanya.  </seg>
<seg id="40">  XK: Apakah kau punya sudut pandang, aku tidak ingin menggunakan kata "angle" karena itu memiliki konotasi negatif, namun apakah kau tahu bagaimana proses ini nantinya? (MS: Tidak tahu sama sekali.) David Cohn: Berapa yang kau butuhkan?  </seg>
<seg id="41">  MS: 1,5 juta dollar. (DC: Baik.) John Kamen: Aku rasa kau akan kesulitan untuk bertemu dengan mereka, namun aku rasa ini patut dicoba untuk beberapa merek besar dan terkenal.  </seg>
<seg id="42">  XK: Bisa saja, setelah filmmu keluar, kami akan terlihat seperti orang-orang bodoh.  </seg>
<seg id="43">  MS: Menurutmu, bagaimana responnya nanti?  </seg>
<seg id="44">  Stuart Ruderfer: Kebanyakan mungkin akan mengatakan "Tidak".  </seg>
<seg id="45">  MS: Kenapa ini sulit dijual, karena film ini atau aku?  </seg>
<seg id="46">  JK: Kedua-duanya.  </seg>
<seg id="47">  MS: ... Berarti kau tidak begitu optimis.  </seg>
<seg id="48">  Jadi, tuan-tuan, dapatkah kalian membantuku? Aku butuh bantuan.  </seg>
<seg id="49">  MK: Aku dapat menolongmu.  </seg>
<seg id="50">  MS: Baiklah. (MK: Bagus). Hebat.  </seg>
<seg id="51">  MK: Kita harus melihat merek mana.  </seg>
<seg id="52">  MS: Ya. (MK: Itulah yang sulit.) Ketika kau melihat orang yang kau hadapi...  </seg>
<seg id="53">  MK: Kita punya beberapa tempat. (MS: Baik). Matikanlah kameranya.  </seg>
<seg id="54">  MS: Aku kira "Matikanlah kameranya" berarti mari berbicara off-the-record.  </seg>
<seg id="55">  Ternyata itu artinya "Kami tidak ingin terlibat dalam filmmu."  </seg>
<seg id="56">  MS: Satu persatu, semua perusahaan ini mundur.  </seg>
<seg id="57">  Tidak ada yang ingin terlibat dalam film ini.  </seg>
<seg id="58">  Aku terkejut.  </seg>
<seg id="59">  Mereka tidak ingin terlibat dalam projek ini.  </seg>
<seg id="60">  Aku terkejut, karena aku kira konsep ini, konsep pemasaran ini, adalah membuat produkmu terlihat bagi banyak orang, agar sebanyak mungkin orang melihatnya.  </seg>
<seg id="61">  Terutama saat ini, dengan pertemuan media baru dan lama dan media landscape yang terpecah-pecah, bukankah tujuannya adalah mendapatkan kendaraan yang buzz-worthy yang akan menghantarkan pesan ini ke massa.  </seg>
<seg id="62">  Itulah perkiraanku.  </seg>
<seg id="63">  Masalahnya, ideku ada satu kelemahan fatal, dan kelemahan itu adalah ini.  </seg>
<seg id="64">  Sebenarnya ini tidak ada kelemahan.  </seg>
<seg id="65">  Ini tidak akan menjadi masalah.  </seg>
<seg id="66">  Ini baik-baik saja.  </seg>
<seg id="67">  Tapi gambar ini melambangkan permasalahannya.  </seg>
<seg id="68">  Kalau kau mencari transparansi di Google Image Search, ini adalah  (Tepuk tangan) Ini adalah salah satu gambar pertama yang muncul.  </seg>
<seg id="69">  Aku suka caramu, Sergey Brin. Bukan, bukan begitu maksudku.  </seg>
<seg id="70">   Inilah masalahnya: transparansi bebas dari pura-pura atau tipuan, mudah dideteksi atau dilihat, mudah dipahami, ditandai oleh visibilitas atau ketersediaan informasi, terutama mengenai praktek bisnis baris terakhir ini adalah masalah terbesar.  </seg>
<seg id="71">  Kita mendengar transparansi banyak dibahas akhir-akhir ini.  </seg>
<seg id="72">  Politikus kita mengatakannya, presiden kita mengatakannya, CEO kita mengatakannya juga.  </seg>
<seg id="73">  Namun dalam prakteknya, sesuatu tiba-tiba berubah.  </seg>
<seg id="74">  Kenapa? Transparansi itu menakutkan,  seperti gambar beruang menakutkan yang aneh ini.  </seg>
<seg id="75">   Ia tidak dapat ditebak,   seperti jalan pedesaan yang aneh ini.  </seg>
<seg id="76">  Ia juga sangat beresiko tinggi.  </seg>
<seg id="77">   Apa yang juga beresiko tinggi?  </seg>
<seg id="78">  Memakan satu mangkuk Cool Whip.  </seg>
<seg id="79">   Sangat beresiko tinggi.  </seg>
<seg id="80">  Ketika aku mulai berbicara dengan perusahaan-perusahaan itu dan memberitahu mereka mengenai cerita ini, mereka berkata, "Tidak, kami ingin kau bercerita.  </seg>
<seg id="81">  Kami ingin kau bercerita, namun kami ingin kau ceritakan cerita kami."  </seg>
<seg id="82">  Ketika aku masih kecil dan ayahku menangkapku berbohong ia akan melihatku seperti ini dan berkata, "Nak, ada tiga sudut pandang dari semua cerita.  </seg>
<seg id="83">  Sudut pandangmu, sudut pandangku, dan cerita yang sebenarnya."  </seg>
<seg id="84">  Di film ini, kami ingin menceritakan cerita yang sebenarnya.  </seg>
<seg id="85">  Hanya ada satu perusahaan, satu agensi yang ingin menolongku, itu hanya karena aku mengenal John Bond dan Richard Kirshenbaum bertahun-tahun, aku sadar kalau aku harus mencobanya sendiri, aku harus melangkahi para perantara dan langsung ke perusahaan-perusahaan tersebut dengan timku.  </seg>
<seg id="86">  Yang pertama kali kau sadari, atau setidaknya yang kusadari, adalah saat kau mulai berbicara dengan perusahaan-perusahaan ini, masalah utamanya adalah kau harus mengerti merekmu sendiri.  </seg>
<seg id="87">   MS: Aku punya teman-teman yang membuat film Hollywood yang besar, dan aku punya teman-teman yang membuat film independen kecil seperti yang kubuat.  </seg>
<seg id="88">  Teman-temanku yang membuat film Hollywood yang besar mengatakan bahwa film mereka sangat sukses karena pasangan merek yang mereka miliki.  </seg>
<seg id="89">  Dan ketika teman-temanku pembuat film independen kecil berkata, "Bagaimana kami dapat bersaing dengan film-fim Hollywood besar ini?"  </seg>
<seg id="90">  Film ini berjudul "Film Terbaik yang Pernah Dijual."  </seg>
<seg id="91">  Bagaimana kita akan melihat Ban di dalam film?  </seg>
<seg id="92">  Setiap saat aku akan pergi, setiap saat aku membuka kotak obatku, kau akan melihat deodoran Ban.  </seg>
<seg id="93">  Setiap saat aku akan mewawancara seseorang, aku akan bertanya, "Apakah kau cukup segar untuk wawancara ini?  </seg>
<seg id="94">  Apakah kau siap? Kau terlihat sedikit ragu-ragu.  </seg>
<seg id="95">  Aku ingin membantumu tenang.  </seg>
<seg id="96">  Mungkin sebaiknya kau memakai ini sebelum wawancara."  </seg>
<seg id="97">  Kami akan menawarkan beberapa wewangian ini.  </seg>
<seg id="98">  Apakah itu "FLoral Fusion" atau "Paradise Winds," mereka akan bebas memilih.  </seg>
<seg id="99">  Kami akan mempersiapkan mereka dengan roll-on, stick, solid, untuk pria dan wanita, apapun itu.  </seg>
<seg id="100">  Itulah ringkasannya.  </seg>
<seg id="101">  Sekarang aku dapat menjawab pertanyaanmu dan membahas lebih detil.  </seg>
<seg id="102">  Karen Frank: Kami adalah merek yang lebih kecil.  </seg>
<seg id="103">  Seperti film kecil yang kau bahas sebelumnya, kami adalah merek penantang.  </seg>
<seg id="104">  Jadi kami tidak punya anggaran besar.  </seg>
<seg id="105">  Jadi melakukan hal seperti itu, mengingatkan orang mengenai Ban, adalah hal yang kami minati.  </seg>
<seg id="106">  MS: Apa kata-kata yang ingin kalian gunakan untuk menggambarkan Ban?  </seg>
<seg id="107">  Ban adalah titik-titik.  </seg>
<seg id="108">  KF: Itu adalah pertanyaan yang bagus.  </seg>
<seg id="109">   Wanita: Teknologi yang superior.  </seg>
<seg id="110">  MS: Teknologi bukanlah kata yang kalian ingin gunakan untuk menggambarkan sesuatu yang diletakkan di ketiak.  </seg>
<seg id="111">  Pria: Kita berbicara mengenai berani, segar.  </seg>
<seg id="112">  Aku rasa "segar" adalah kata yang bagus yang memiliki nilai positif di kategori ini, dibandingkan dengan "melawan bau dan basah."  </seg>
<seg id="113">  Membuatmu tetap segar.  </seg>
<seg id="114">  Bagaimana kami membuatmu tetap segar lebih lama, lebih segar, lebih segar, tiga kali lebih segar.  </seg>
<seg id="115">  Hal-hal seperti itu, yang memberikan manfaat positif.  </seg>
<seg id="116">  MS: Itu adalah perusahaan bernilai jutaan dollar.  </seg>
<seg id="117">  Bagaimana dengan aku? Bagaimana dengan orang kebanyakan?  </seg>
<seg id="118">  Aku harus berbicara dengan orang-orang di jalan, orang sepertiku, orang biasa.  </seg>
<seg id="119">  Mereka harus memberitahu merekku.  </seg>
<seg id="120">   MS: Bagaimana kalian menjelaskan merek kalian?  </seg>
<seg id="121">  Pria: Merekku?  </seg>
<seg id="122">  Aku tidak tahu.  </seg>
<seg id="123">  Aku suka baju yang bagus.  </seg>
<seg id="124">  Wanita: Kebangkitan 80-an ditambah skater-punk, kecuali hariku mencuci baju.  </seg>
<seg id="125">  MS: Baiklah, apa itu merek Gerry?  </seg>
<seg id="126">  Gerry: Unik. (MS: Unik.) Pria: Aku rasa aliranku, gayaku adalah dark glamor.  </seg>
<seg id="127">  Aku suka warna hitam, warna abu-abu dan yang seperti itu.  </seg>
<seg id="128">  Biasanya aku memakai aksesoris, seperti kaca mata hitam, atau aku suka kristal dan hal-hal seperti itu.  </seg>
<seg id="129">  Wanita: Kalau Dan adalah merek, ia adalah mobil convertible klasik Mercedez Benz.  </seg>
<seg id="130">  Pria 2: Merekku adalah casual fly.  </seg>
<seg id="131">  Wanita 2: Sebagian hippie, sebagian yogi, sebagian gadis Brooklyn, aku tidak tahu.  </seg>
<seg id="132">  Pria 3: Aku orang binatang peliharaan.  </seg>
<seg id="133">  Aku menjual permainan untuk binatang peliharaan di seluruh negeri, di seluruh dunia.  </seg>
<seg id="134">  Aku rasa itulah merekku.  </seg>
<seg id="135">  Di dalam industri kecilku, itulah merekku.  </seg>
<seg id="136">  Pria 4: Merekku FedEx karena aku menghantarkan barang-barang.  </seg>
<seg id="137">  Pria 5: Merek penulis gagal yang alkoholik.  </seg>
<seg id="138">  Apakah itu boleh?  </seg>
<seg id="139">  Pengacara. Aku merek pengacara.  </seg>
<seg id="140">  Tom: Aku Tom.  </seg>
<seg id="141">  MS: Kita tidak bisa jadi merek Tom semua, namun aku sering berada dalam persimpangan antara dark glamor dan casual fly.  </seg>
<seg id="142">   Aku sadar bahwa aku butuh tenaga ahli.  </seg>
<seg id="143">  Aku butuh seseorang untuk masuk ke dalam pikiranku, seseorang yang dapat membantuku mengerti apa yang disebut "brand personality."  </seg>
<seg id="144">  Aku menemui perusahaan Olson Zaltman di Pittsburg.  </seg>
<seg id="145">  Mereka telah menolong perusahaan seperti Nestle, Febreze, Hallmark menemukan brand personality mereka.  </seg>
<seg id="146">  Kalau mereka bisa membantu perusahaan-perusahaan itu, mereka tentu dapat melakukannya untukku.  </seg>
<seg id="147">   Abigail: Kau membawa fotomu, bukan?  </seg>
<seg id="148">  MS: Benar. Foto yang pertama ini adalah foto keluargaku.  </seg>
<seg id="149">  A: Bagaimana ini terkait dengan pikiranmu dan perasaanmu mengenai siapa dirimu.  </seg>
<seg id="150">  MS: Ini adalah orang-orang yang membentuk caraku melihat dunia.  </seg>
<seg id="151">  A: Beritahu padaku mengenai dunia ini.  </seg>
<seg id="152">  MS: Dunia ini? Aku rasa duniamu adalah dunia tempat kau tinggal seperti orang di sekitarmu, temanmu, keluargamu, cara kau hidup, pekerjaanmu.  </seg>
<seg id="153">  Semua itu bersatu dan mulai dari satu tempat, unttukku mereka menggabungkan dari keluargaku di Virginia Barat.  </seg>
<seg id="154">  A: Apa yang ingin kau bicarakan selanjutnya?  </seg>
<seg id="155">  MS: Berikutnya: Ini adalah hari terbaikku.  </seg>
<seg id="156">  A: Bagaimana itu mempengaruhi pikiran dan perasaanmu?  </seg>
<seg id="157">  MS: Ini seperti cita-citaku.  </seg>
<seg id="158">  Aku suka hal yang berbeda.  </seg>
<seg id="159">  Aku suka hal yang aneh. Aku suka benda-benda aneh.  </seg>
<seg id="160">  A: Beritahu mengenai fase "kenapa", apa pengaruhnya bagi kita?  </seg>
<seg id="161">  Apa itu the machete? Kau berada dalam tahap kepompong yang mana?  </seg>
<seg id="162">  Kenapa penting untuk reboot? Apa arti dari warna merah?  </seg>
<seg id="163">  Beritahu aku mengenai hal itu.  </seg>
<seg id="164">  ... Sedikit mengenai dirimu yang bukan dirimu.  </seg>
<seg id="165">  Apa metamorfosis lain yang pernah kau alami?  </seg>
<seg id="166">  ... Tidak harus berarti ketakutan. Jenis roller coaster apa yang kau naiki?  </seg>
<seg id="167">  MS: EEEEEE! (A: Terima kasih.) Tidak, terima kasih.  </seg>
<seg id="168">  A: Terima kasih atas kesabaranmu. (MS: Kerja yang bagus). A: Ya. (MS: Terima kasih.) Baiklah.  </seg>
<seg id="169">  MS: Aku tidak tahu apa hasil dari semua ini.  </seg>
<seg id="170">  Ada banyak kegilaan di dalamnya.  </seg>
<seg id="171">  Lindsay Zaltman: Hal pertama yang dilihat adalah sebuah ide bahwa Anda memiliki dua sisi yang saling berbeda dan yang saling melengkapi brand personality Anda Morgan Spurlock adalah merek yang berhati-hati/bermain.  </seg>
<seg id="172">  Hal itu saling berdampingan.  </seg>
<seg id="173">  Aku rasa ada paradoks dengan keduanya.  </seg>
<seg id="174">  Aku rasa beberapa perusahaan akan fokus pada salah satu dari kekuatan mereka dan tidak pada keduanya.  </seg>
<seg id="175">  Kebanyakan perusahaan akan berusaha, aku rasa ini alami bagi manusia juga, untuk menghindari hal yang tidak pasti, menghindari hal yang ditakuti, dan kau merangkul hal tersebut, dan kau merubahnya menjadi hal yang positif, dan itu adalah hal yang menarik untuk dilihat.  </seg>
<seg id="176">  Merek apa yang seperti itu?  </seg>
<seg id="177">  Ini merek yang klasik, Apple.  </seg>
<seg id="178">  Juga di sini, Target, Wii, Mini dari the Mini Coopers, dan JetBlue.  </seg>
<seg id="179">  Ada merek bermain dan ada merek berhati-hati, yang datang dan pergi, namun merek bermain dan berhati-hati adalah hal yang kuat.  </seg>
<seg id="180">  MS: Merek bermain dan berhati-hati. Apakah merekmu?  </seg>
<seg id="181">  Bila seseorang memintamu untuk menjelaskan brand identity, brand personalitymu, apakah jawabanmu?  </seg>
<seg id="182">  Apakah kau memiliki atribut up? Apakah kau membuat bersemangat?  </seg>
<seg id="183">  Apakah kau memiliki atribut down?  </seg>
<seg id="184">  Apakah kau lebih tenang, diam, konservatif?  </seg>
<seg id="185">  Atribut up adalah suka bermain-bmain, segar seperti the Fresh Prince, kontemporer, suka berpetualang, tidak tenang atau menantang seperti Errol Flynn, gesit atau tangkas, tidak senonoh, menguasai, sakti atau mistis seperti Gandalf.  </seg>
<seg id="186">  Atau apakah kau memiliki atribut down?  </seg>
<seg id="187">  Apakah kau berhati-hati, rumit seperti 007?  </seg>
<seg id="188">  Apakah kau mapan, tradisional, mengasuh, protektif, berempati seperti Oprah?  </seg>
<seg id="189">  Apakah kau dapat diandalkan, stabil, terkenal, aman, terjamin, agung, kontemplatif atau bijak seperti Dalai Lama atau Yoda?  </seg>
<seg id="190">  Selama masa putar film ini, kita memiliki lebih dari 500 perusahaan yang memiliki atribut up dan down yang mengatakan, "tidak," mereka tidak ingin berpartisipasi di projek ini.  </seg>
<seg id="191">  Mereka tidak ingin terlibat dengan film ini karena mereka tidak punya kendali, mereka tidak dapat mengendalikan produk final.  </seg>
<seg id="192">  Namun kami memperoleh 17 rekan yang bersedia melepaskan kendali tersebut, yang ingin berbisnis dengan seseorang yang berhati-hati dan suka bermain-main seperti aku, yang akhirnya membenarkan kami untuk bercerita cerita yang tadinya tidak mampu untuk kami ceritakan cerita yang biasanya tidak akan didukung oleh siapapun.  </seg>
<seg id="193">  Mereka membenarkan kami bercerita mengenai neuromarketing, dan seiring kami bercerita tentang film ini mengenai bagaimana MRI digunakan untuk menarget pusat kepuasan dalam otak Anda untuk iklan dan pemasaran perfilman.  </seg>
<seg id="194">  Kami ke San Paulo di mana iklan di luar dilarang.  </seg>
<seg id="195">  Di kota itu, selama 5 tahun terakhir, tidak ada billboard, poster, selebaran.  </seg>
<seg id="196">  (Tepuk Tangan) kami pergi ke kawasan sekolah di mana perusahaan sudah masuk ke sekolah yang kekurangan uang di Amerika.  </seg>
<seg id="197">  Yang mengagumkan bagiku adalah projekku yang mendapatkan umpan balik terbanyak atau yang paling sukses adalah di mana aku memiliki interaksi paling tinggi secara langsung.  </seg>
<seg id="198">  Dan itulah yang dilakukan oleh merek-merek ini.  </seg>
<seg id="199">  mereka melewati perantara, mereka melewati agensi mereka dan berkata, mungkin agensi tersebut tidak peduli pada kepentingan saya.  </seg>
<seg id="200">  Saya akan langsung berbisnis dengan sang artis.  </seg>
<seg id="201">  Aku akan bekerja dengannya untuk menciptakan sesuatu yang berbeda, sesuatu yang dapat membuat orang berpikir, yang akan menantang cara kita melihat dunia.  </seg>
<seg id="202">  Dan bagaimana hasilnya? Apakah berhasil?  </seg>
<seg id="203">  Sejak ditayangkan di Festival Film Sundance, mari kita lihat.  </seg>
<seg id="204">  Menurut Burrelles film ditayangkan bulan Januari, sejak itu, dan ini bukan keseluruhannya, kami sudah memiliki 900 juta media impression untuk film ini.  </seg>
<seg id="205">  Ini hanya datang dari jangka waktu 2,5 minggu.  </seg>
<seg id="206">  Itu hanya online, bukan media cetak, bukan TV.  </seg>
<seg id="207">  Film itu bahkan belum didistribusikan.  </seg>
<seg id="208">  Ia belum online. Belum ada streaming.  </seg>
<seg id="209">  Itu belum disiarkan ke luar negeri.  </seg>
<seg id="210">  Jadi, film ini sudah mulai memperoleh momentum besar.  </seg>
<seg id="211">  Tidak buruk untuk projek, yang menurut semua agensi periklanan mereka menyarankan klien mereka tidak mengikuti projek ini.  </seg>
<seg id="212">  Apa yang aku percaya adalah, ketika kau mengambil kesempatan, kalau kau mengambil resiko, dalam resiko itu ada kesempatan.  </seg>
<seg id="213">  Aku yakin kalau kau mendorong orang dari hal tersebut, kau mendorong mereka untuk gagal.  </seg>
<seg id="214">  Aku percaya, ketika kau melatih karyawanmu untuk menghindari resiko, kau mempersiapkan perusahaanmu untuk tidak memiliki penghargaan.  </seg>
<seg id="215">  Aku merasa apa yang telah terjadi saat bergerak maju adalah kita perlu untuk mendorong orang untuk mengambil resiko.  </seg>
<seg id="216">  Kita perlu untuk mendukung orang agar tidak takut terhadap kesempatan yang menakutkan bagi mereka.  </seg>
<seg id="217">  Akhirnya, bergerak ke depan, aku rasa kita harus merangkul rasa takut.  </seg>
<seg id="218">  Kita harus meletakkan beruang ini ke dalam kerangkeng.  </seg>
<seg id="219">   Merangkul rasa takut. Merangkul resiko.  </seg>
<seg id="220">  Satu sendok demi satu sendok, kita harus merangkul resiko.  </seg>
<seg id="221">  Dan akhirnya, kita harus merangkul keterbukaan.  </seg>
<seg id="222">  Saat ini, terlebih lagi, kejujuran akan membuahkan hasil.  </seg>
<seg id="223">  Dan dengan itu semua, melalui kejujuran dan transparansi, presentasi saya, "Rangkullah Keterbukaan," telah dipersembahkan untuk anda oleh teman-temanku di EMC dengan $7.100, membeli hak penamaan di Ebay.  </seg>
<seg id="224">  (Tepuk Tangan) EMC: Merubah data yang besar menjadi kesempatan yang besar untuk organisasi di seluruh dunia.  </seg>
<seg id="225">  EMC mempersembahkan "Rangkullah Keterbukaan."  </seg>
<seg id="226">  Terima kasih.  </seg>
<seg id="227">  (Tepuk Tangan) June Cohen: Morgan, atas nama keterbukaan, apa yang terjadi pada $7.100 itu?  </seg>
<seg id="228">  MS: Pertanyaan yang bagus.  </seg>
<seg id="229">  Di kantongku ada cek untuk organisasi induk dari organisasi TED, the Sapling Foundation, cek senilai $7.100 untuk kehadiranku di TED tahun depan.  </seg>
</doc>
<doc docid="1107" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/ralph_langner_cracking_stuxnet_a_21st_century_cyberweapon</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Ketika pertama kali ditemukan pada tahun 2010, worm Stuxnet menimbulkan teka-teki yang membingungkan. Di samping keberadaannya yang meluas dan luar biasa canggih, terbayang misteri yang lebih merisaukan: Apa tujuannya? Ralph Langner dan timnya membedah kode itu dan menemukan sasaran akhir hulu ledak digital ini -- dan asal-muasalnya yang tersembunyi. Dalam telaah forensik cyber yang seru, dia menjelaskan bagaimana dia lakukan itu.</description>
 <keywords>talks, Iran, computers, government, nuclear energy, politics, science, technology, war</keywords>
 <talkid>1107</talkid>
 <title>Ralph Langner: Membedah Stuxnet, senjata cyber abad ke-21</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/509233">Anggriawan Sugianto</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/631731">Judge Pau</translator>
<seg id="1">  Ide di balik worm Stuxnet sebenarnya cukup sederhana.  </seg>
<seg id="2">  Kita tidak mau Iran punya bom.  </seg>
<seg id="3">  Aset terbesar mereka dalam pengembangan senjata nuklir adalah fasilitas pengayaan uranium Natanz.  </seg>
<seg id="4">  Kotak abu-abu yang Anda lihat, ini adalah sistem kendali real time.  </seg>
<seg id="5">  Kalau kita berhasil masuk ke sistem-sistem ini yang mengendalikan kecepatan motor dan katup, kita benar-benar bisa menciptakan banyak masalah pada sentrifuganya.  </seg>
<seg id="6">  Kotak abu-abu ini tidak menjalankan perangkat lunak Windows; teknologi yang digunakan sama sekali berbeda.  </seg>
<seg id="7">  Namun kalau kita berhasil menanamkan virus Windows pada sebuah notebook yang digunakan oleh insinyur pemeliharaan untuk mengatur kotak abu-abu ini, kita bisa ambil alih kendali kotak abu-abu itu.  </seg>
<seg id="8">  Dan inilah skenario di balik Stuxnet.  </seg>
<seg id="9">  Jadi kita mulai dengan sebuah virus di Windows.  </seg>
<seg id="10">  Muatannya akan menjangkiti kotak abu-abu, merusak sentrifuganya, dan program nuklir Iran jadi tertunda -- misi terlaksana.  </seg>
<seg id="11">  Semudah itu ya?  </seg>
<seg id="12">  Saya akan beritahukan bagaimana kami mengetahuinya.  </seg>
<seg id="13">  Ketika kami memulai riset tentang Stuxnet 6 bulan yg lalu, sama sekali tidak ada yang tahu apa tujuan virus ini.  </seg>
<seg id="14">  Satu-satunya hal yang diketahui adalah virus yang sangat rumit di Windows, memanfaatkan beberapa lubang keamanan yang belum ada penangkalnya.  </seg>
<seg id="15">  Dan ini tampak ingin melakukan sesuatu pada kotak abu-abu ini, sistem pengendali real time ini,  </seg>
<seg id="16">  Itu menarik perhatian kami, jadi kami mulai sebuah proyek eksperimental di mana kami jangkiti jaringan kami dengan Stuxnet untuk kemudian kami amati.  </seg>
<seg id="17">  Tidak lama kemudian beberapa kejadian aneh muncul.  </seg>
<seg id="18">  Stuxnet berperilaku seperti kelinci percobaan yang tidak suka dengan umpan yang kami berikan -- mengendus, tapi tidak mau memakannya.  </seg>
<seg id="19">  Tidak masuk akal bagi saya.  </seg>
<seg id="20">  Dan setelah kami coba dengan berbagai umpan, saya menyadari, serangannya terarah.  </seg>
<seg id="21">  Benar-benar sangat terarah.  </seg>
<seg id="22">  Virusnya aktif merajalela pada kotak abu-abu jika konfigurasi yang spesifik ditemukan, dan bahkan bisa memeriksa apa program yang akan dijangkiti jalan pada sistem sasarannya  </seg>
<seg id="23">  Kalau tidak, Stuxnet tidak melakukan apa-apa.  </seg>
<seg id="24">  Itu benar-benar meanarik perhatian saya jadi kami mulai mempelajari ini nyaris 24 jam sehari karena saya pikir, yah, kita tidak tahu apa sasarannya.  </seg>
<seg id="25">  Bisa saja, misalnya, pembangkit listrik AS, atau pabrik kimia di Jerman.  </seg>
<seg id="26">  Jadi sebaiknya kita cari tahu apa sasarannya secepat mungkin.  </seg>
<seg id="27">  Lalu kami mengekstrak dan dekompilasi kode penyerangnya, dan kami temukan di dalamnya terdapat dua bom digital -- satu kecil, satu besar.  </seg>
<seg id="28">  Kami juga dapati mereka direkayasa secara profesional oleh orang-orang yang jelas-jelas tahu seluk-beluk sasarannya.  </seg>
<seg id="29">  Mereka tahu setiap bit dari sasarannya.  </seg>
<seg id="30">  Mereka bahkan mungkin tahu ukuran sepatu petugas operatornya.  </seg>
<seg id="31">  Intinya mereka tahu segalanya.  </seg>
<seg id="32">  Dan kalau Anda pernah dengar virus Stuxnet itu kompleks dan canggih, saya beri tahu Anda: muatan isinya jauh lebih kompleks dan canggih.  </seg>
<seg id="33">  Jauh dari segala program yang pernah kami lihat sebelumnya.  </seg>
<seg id="34">  Berikut bisa Anda lihat potongan kode penyerang yang sebenarnya.  </seg>
<seg id="35">  Kita sedang membicarakan -- sekitar 15.000-an baris kode.  </seg>
<seg id="36">  Tampak seperti bahasa assembly yang kuno.  </seg>
<seg id="37">  Dan saya akan jelaskan bagaimana kami mencari tahu makna kode ini.  </seg>
<seg id="38">  Yang pertama kami cari adalah panggilan fungsi sistem, karena kami tahu apa kerjanya.  </seg>
<seg id="39">  Lalu kami cari penghitung waktu dan struktur datanya untuk kemudian mencari hubungan keduanya dengan dunia nyata -- dengan calon sasarannya di dunia nyata.  </seg>
<seg id="40">  Jadi kami membutuhkan calon sasaran yang bisa kami buktikan cocok tidaknya  </seg>
<seg id="41">  Dalam menentukan calon tersebut, kami ingat bahwa kode ini jelas untuk mensabotase, jadi sasarannya pasti bernilai tinggi dan hampir pasti lokasinya di Iran, karena di sanalah yang paling banyak terjangkit virus ini.  </seg>
<seg id="42">  Anda tidak akan menemukan banyak sasaran di daerah tersebut.  </seg>
<seg id="43">  Kemungkinannya tinggal PLTN Bushehr dan pusat pengayaan Natanz.  </seg>
<seg id="44">  Jadi saya bilang pada asisten saya, "Buat daftar semua pakar sentrifuga dan pembangkit listrik dari klien kita."  </seg>
<seg id="45">  Lalu saya telpon mereka dan berkonsultasi sebagai usaha mencari hubungan antara bidang mereka dengan apa yang kami temukan dari kode dan data yang ada.  </seg>
<seg id="46">  Dan hal itu bekerja cukup baik.  </seg>
<seg id="47">  Kami jadi bisa menghubungkan hulu ledak digital yang kecil dengan kendali rotor.  </seg>
<seg id="48">  Rotor adalah bagian yang berputar pada sentrifuga, objek hitam yang Anda lihat.  </seg>
<seg id="49">  Dan kalau Anda mengubah kecepatannya, Anda bisa rusak rotor ini dan bahkan bisa meledakkan sentrifuganya.  </seg>
<seg id="50">  Hal lain yang kami temukan dari tujuan serangan ini adalah merusak secara perlahan dan halus -- sebagai usaha untuk membingungkan insinyur pemeliharaan, sehingga mereka tidak menyadari hal ini dengan cepat.  </seg>
<seg id="51">  Hulu ledak yang besar -- kami temukan titik terang dengan mencermati data dan struktur datanya  </seg>
<seg id="52">  Jadi misalnya, angka 164 sangat dominan dalam program ini cukup mencolok.  </seg>
<seg id="53">  Saya lakukan riset literatur tentang bagaimana sentrifuga dibangun di Natanz dan menemukan strukturnya yang disebut "cascade" di mana pada tiap "cascade" terpasang 164 sentrifuga.  </seg>
<seg id="54">  Ini cocok dan masuk akal.  </seg>
<seg id="55">  Bahkan lebih baik lagi.  </seg>
<seg id="56">  Sentrifuga-sentrifuga di Iran dibagi menjadi 15 tingkat.  </seg>
<seg id="57">  Dan coba tebak apa yang kami temukan pada kode penyerangnya?  </seg>
<seg id="58">  Struktur yang nyaris sama persis.  </seg>
<seg id="59">  Jadi lagi-lagi, ini sangat cocok.  </seg>
<seg id="60">  Ini menambah keyakinan kami tentang apa yg kami temukan.  </seg>
<seg id="61">  Jangan salah, proses sebenarnya tidak seperti dalam acara ini.  </seg>
<seg id="62">  Temuan-temuan ini didapat dengan kerja keras berminggu-minggu.  </seg>
<seg id="63">  Tidak jarang juga kami menemui jalan buntu dan harus mengulang dari awal.  </seg>
<seg id="64">  Singkat cerita, jadi kami simpulkan bahwa kedua hulu ledak digital ini sebenarnya punya sasaran yang sama tapi dari sudut yang berbeda.  </seg>
<seg id="65">  Hulu ledak yang kecil mengambil alih kendali satu "cascade", dan memperlambat putaran rotornya, sedangkan hulu ledak yang besar mengambil alih kendali 6 "cascade" dan merusak katupnya  </seg>
<seg id="66">  Jadi secara keseluruhan, kami yakin kami telah berhasil menentukan apa sasarannya  </seg>
<seg id="67">  Sasarannya Natanz dan hanya Natanz.  </seg>
<seg id="68">  Jadi kami tidak perlu khawatir dengan sasaran lain yang terjangkit Stuxnet.  </seg>
<seg id="69">  Berikut adalah hal yang sangat menarik yang kami temukan -- Sungguh-sungguh mengagetkan saya.  </seg>
<seg id="70">  Di bawah sana adalah kotak abu-abunya, di atasnya Anda bisa lihat sentrifuganya.  </seg>
<seg id="71">  Apa yang dilakukan virus ini adalah mencegat nilai masukan dari sensor yang ada -- jadi misalnya, dari sensor tekanan dan sensor getaran -- virus ini mengumpankan kode di pihak korban yang jalan terus selama serangan dilakukan dengan data masukan palsu.  </seg>
<seg id="72">  Dan data masukan yang palsu ini adalah hasil rekaman Stuxnet.  </seg>
<seg id="73">  Jadi seperti pada film-film Hollywood di mana selama perampokan berlangsung, kamera pengawas diberi umpan hasil rekaman sebelumnya.  </seg>
<seg id="74">  Keren kan?  </seg>
<seg id="75">  Idenya tentu saja tidak hanya untuk mengelabui operator di ruang kendali.  </seg>
<seg id="76">  Tujuannya jauh lebih berbahaya dan agresif.  </seg>
<seg id="77">  Idenya adalah untuk mengelabui sistem keamanan digital.  </seg>
<seg id="78">  Sistem keamanan digital dibutuhkan ketika reaksi manusia tidak cukup cepat.  </seg>
<seg id="79">  Misalnya, pada pembangkit listrik, ketika turbin uap Anda yang besar berputar terlalu cepat, Anda harus membuka katup pelepasan dalam hitungan milidetik.  </seg>
<seg id="80">  Jelas, ini tidak bisa dilakukan oleh operator manusia.  </seg>
<seg id="81">  Inilah tugas sistem kemanan digital.  </seg>
<seg id="82">  Jadi ketika sistem itu teretas, akibatnya bisa terjadi bencana.  </seg>
<seg id="83">  Pembangkit listrik Anda bisa meledak.  </seg>
<seg id="84">  Dan ini tanpa disadari oleh petugas atau sistem keamanan yang ada.  </seg>
<seg id="85">  Ini mengerikan.  </seg>
<seg id="86">  Tapi ada kemungkinan yang lebih buruk.  </seg>
<seg id="87">  Dan ini sangat penting, apa yang akan saya sampaikan.  </seg>
<seg id="88">  Renungkan ini Serangan ini sifatnya generik.  </seg>
<seg id="89">  Seringan ini tidak harus menyerang, secara khusus, pada sentrifuga, dengan pengayaan uranium.  </seg>
<seg id="90">  Jadi bisa juga menyerang, misalnya, pembangkit listrik atau pabrik mobil.  </seg>
<seg id="91">  Serangan ini generik.  </seg>
<seg id="92">  Dan Anda tidak perlu -- sebagai penyerang -- Anda tidak perlu menyebarkan muatannya dengan USB stick, seperti kita lihat pada kasus Stuxnet  </seg>
<seg id="93">  Anda bisa menggunakan teknologi worm yang biasa untuk menyebarkannya.  </seg>
<seg id="94">  Sebar saja seluas mungkin.  </seg>
<seg id="95">  Kalau sudah begitu, Anda akan mendapatkan senjata cyber perusak massal.  </seg>
<seg id="96">  Itu konsekuensi yang harus kita hadapi  </seg>
<seg id="97">  Sayangnya, kebanyakan sasaran untuk serangan seperti itu tidak berada di Timur Tengah.  </seg>
<seg id="98">  Tapi ada di Amerika Serikat, Eropa dan Jepang.  </seg>
<seg id="99">  Jadi area yang hijau ini, adalah daerah yang sarat dengan sasaran.  </seg>
<seg id="100">  Kita harus hadapi konsekuensi ini dan kita sebaiknya siap-siap dari sekarang.  </seg>
<seg id="101">  Terima kasih.  </seg>
<seg id="102">  (Tepuk tangan) Chris Anderson: Saya punya pertanyaan.  </seg>
<seg id="103">  Ralph, ada banyak laporan yang mengatakan bahwa ada dugaan Mossad adalah pelaku di belakang ini semua.  </seg>
<seg id="104">  Apakah itu pendapat Anda?  </seg>
<seg id="105">  Ralph Langner: Baiklah, Anda sungguh mau mendengar ini?  </seg>
<seg id="106">  Baiklah.  </seg>
<seg id="107">  Menurut saya, Mossad memang terlibat, tapi pemimpin serangannya bukan Israel.  </seg>
<seg id="108">  Pemimpin serangan di balik itu adalah adikuasa cyber.  </seg>
<seg id="109">  Hanya ada satu, dan itu adalah Amerika Serikat -- untungnya.  </seg>
<seg id="110">  Karena kalau tidak, masalah kita akan jadi bertambah besar.  </seg>
<seg id="111">  CA: Terima kasih telah menakut-nakuti kami. Terima kasih Ralph.  </seg>
</doc>
<doc docid="1104" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/eythor_bender_demos_human_exoskeletons</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Eythor Bender dari Berkeley Bionics membawa dua rangka eksternal yang menakjubkan ke atas panggung, HULC dan eLEGS -- perlengkapan robotik yang suatu hari memungkinkan orang untuk membawa beban 200 pon tanpa lelah, memungkinkan pengguna kursi roda berdiri dan berjalan. Sebuah demonstrasi luar biasa di atas panggung dengan implikasi untuk semua jenis potensi manusia.</description>
 <keywords>talks, design, disability, exoskeleton, science, technology</keywords>
 <talkid>1104</talkid>
 <title>Eythor Bender mendemonstrasikan rangka eksternal manusia</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/747379">Yusuf Gandhi Putra</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/632060">Antonius Yudi Sendjaja</translator>
<seg id="1">  Saya ingin Anda membayangkan sebuah robot yang dapat dipasang dan dapat memberikan kemampuan super atau yang dapat membuat pengguna kursi roda berdiri dan berjalan kembali.  </seg>
<seg id="2">  Kami di Berkley Bionics menyebut robot ini rangka eksternal.  </seg>
<seg id="3">  Ini tidak lain adalah sesuatu yang Anda kenakan di pagi hari, dan memberikan Anda tenaga ekstra, meningkatkan kecepatan Anda, dan akan membantu Anda, sebagai contoh, untuk menjaga keseimbangan.  </seg>
<seg id="4">  Ini sebenarnya adalah penggabungan sesungguhnya dari manusia dan mesin.  </seg>
<seg id="5">  Namun bukan hanya itu -- alat ini akan menyatukan dan menghubungkan Anda dengan alam dan perangkat-perangkat lainnya.  </seg>
<seg id="6">  Ini bukanlah pemikiran yang sangat jauh.  </seg>
<seg id="7">  Untuk menunjukkan apa yang sedang kami kerjakan dengan mulai membicarakan tentang para prajurit Amerika yang rata-rata membawa beban 100 pon di punggung mereka, dan mereka diminta untuk membawa lebih banyak perlengkapan.  </seg>
<seg id="8">  Sudah jelas, hal ini berakibat pada beberapa komplikasi -- cedera punggung, 30 persen dari mereka -- cedera punggung parah.  </seg>
<seg id="9">  Jadi kami berpikir kami akan mengamati tantangan ini dan membuat rangka eksternal yang akan membantu mengatasi masalah ini.  </seg>
<seg id="10">  Sekarang saya akan memperkenalkan HULC -- atau Pengangkut Beban Manusia Universal.  </seg>
<seg id="11">  Prajurit: Dengan rangka eksternal HULC saya dapat membawa 200 pon beban melalui berbagai medan selama berjam-jam.  </seg>
<seg id="12">  Disainnya yang lentur memungkinkan saya berjongkok, merangkak dan bergerak dengan gesit.  </seg>
<seg id="13">  Benda ini merasakan apa yang ingin saya lakukan, ke mana saya ingin pergi lalu memperbesar kekuatan dan ketahanan fisik saya.  </seg>
<seg id="14">  Eythor Bender: Kami dan mitra industri kami sudah siap untuk memperkenalkan alat ini, rangka eksternal baru ini pada tahun ini.  </seg>
<seg id="15">  Jadi ini sungguhan.  </seg>
<seg id="16">  Sekarang mari kita berpaling kepada para pengguna kursi roda, sesuatu yang membuat saya bergairah.  </seg>
<seg id="17">  Diperkirakan ada 68 juta orang yang menggunakan kursi roda di seluruh dunia.  </seg>
<seg id="18">  Ini sekitar satu persen dari seluruh populasi.  </seg>
<seg id="19">  Dan ini sebenarnya perkiraan konservatif.  </seg>
<seg id="20">  Seringkali, kita membicarakan tentang anak-anak muda dengan cedera tulang belakang pada usia puncak mereka -- 20, 30, 40-an -- yang membentur dinding dan kursi roda menjadi satu-satunya pilihan.  </seg>
<seg id="21">  Ada juga orang-orang tua yang jumlahnya berlipat ganda.  </seg>
<seg id="22">  Dan satu-satunya pilihan -- jika terkena stroke atau komplikasi lainnya -- adalah kursi roda.  </seg>
<seg id="23">  Dan ini sebenarnya baru pada 500 tahun terakhir sejak diperkenalkan, harus saya katakan, dengan sukses.  </seg>
<seg id="24">  Jadi kami berpikir kami akan memulai menulis bab baru tentang mobilitas.  </seg>
<seg id="25">  Mari saya perkenalkan eLEGS yang dipakai oleh Amanda Boxtel yang mengalami cedera tulang belakang 19 tahun yang lalu, dan akibatnya dia tidak dapat berjalan selama 19 tahun hingga sekarang.  </seg>
<seg id="26">  (Tepuk tangan) Amanda Boxtel: Terima kasih.  </seg>
<seg id="27">  (Tepuk tangan) EB: Amanda memakai eLEGS.  </seg>
<seg id="28">  Benda ini memiliki sensor --  </seg>
<seg id="29">  sensor yang benar-benar aman pada kruknya yang mengirimkan signal pada komputer yang ada di punggungnya.  </seg>
<seg id="30">  Di sana juga ada baterai yang menggerakkan motor yang ada di pinggulnya dan juga di lututnya yang membuat dia bergerak maju dengan gerakan yang sangat lembut dan alami.  </seg>
<seg id="31">  AB: Saya berusia 24 tahun dan berada pada kondisi puncak saat kecelakaan sewaktu bermain ski menuruni bukit membuat saya lumpuh.  </seg>
<seg id="32">  Dalam sekejap saya kehilangan semua rasa dan kemampuan gerak pada bagian bawah pinggul saya  </seg>
<seg id="33">  Tidak lama sesudahnya, seorang dokter masuk ke kamar saya di rumah sakit dan berkata, "Amanda kamu tidak akan bisa berjalan lagi."  </seg>
<seg id="34">  Dan itu terjadi 19 tahun lalu.  </seg>
<seg id="35">  Dia merampok setiap keping harapan dari diri saya.  </seg>
<seg id="36">  Teknologi adaptif telah memungkinkan saya belajar berski menuruni bukit kembali, untuk memanjat tebing dan bahkan bersepeda dengan tangan.  </seg>
<seg id="37">  Namun tidak ada penemuan alat baru yang membuat saya dapat berjalan hingga sekarang.  </seg>
<seg id="38">  (Tepuk tangan) Terima kasih.  </seg>
<seg id="39">  (Tepuk tangan) EB: Seperti yang Anda bisa lihat, kami memiliki teknologi, kami memiliki mimbar untuk dapat duduk dan berdiskusi dengan Anda.  </seg>
<seg id="40">  Semua ada di tangan kita, dan kami memiliki seluruh potensi untuk mengubah kehidupan dari generasi di masa depan -- tidak hanya bagi prajurit atau bagi Amanda dan para pengguna kursi roda lainnya, namun untuk semua orang.  </seg>
<seg id="41">  AB: Terima kasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="1102" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/isabel_behncke_evolution_s_gift_of_play_from_bonobo_apes_to_humans</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Dengan video yang belum pernah dilihat sebelumnya, ahli primata Isabel Behncke Izquierdo menunjukkan bagaimana komunitas kera bonobo belajar dari bermain secara terus-menerus -- baik sendiri maupun bersama, bahkan dalam pemanasan untuk berhubungan seks. Sungguh, bermain tampaknya merupakan kunci bagi bonobo dalam menyelesaikan masalah dan menghindari konflik. Jika hal itu berhasil bagi sepupu terdekat kita, mengapa tidak bagi kita?</description>
 <keywords>talks, TED Fellows, animals, culture, play, science</keywords>
 <talkid>1102</talkid>
 <title>Isabel Behncke: Bermain sebagai karunia evolusi, dari kera bonobo hingga manusia</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/509233">Anggriawan Sugianto</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/632060">Antonius Yudi Sendjaja</translator>
<seg id="1">  Saya baru saja kembali dari komunitas yang menyimpan rahasia kelangsungan hidup manusia.  </seg>
<seg id="2">  Tempat di mana para wanita mengadakan pertunjukkan, berhubungan seks untuk menyapa, dan menetapkan aturan permainan -- di mana bersenang-senang adalah urusan serius.  </seg>
<seg id="3">  Bukan, ini bukanlah "Burning Man" atau San Francisco.  </seg>
<seg id="4">   Para hadirin, inilah sepupu Anda.  </seg>
<seg id="5">  Ini adalah dunia bonobo liar di hutan Kongo.  </seg>
<seg id="6">  Bonobo, bersama dengan simpanse, adalah saudara terdekat Anda yang masih ada.  </seg>
<seg id="7">  Itu berarti kita memiliki nenek moyang yang sama, nenek moyang dari evolusi, yang hidup sekitar enam juta tahun yang lalu.  </seg>
<seg id="8">  Simpanse terkenal karena keagresifannya.  </seg>
<seg id="9">   Sayangnya, kita terlalu menekankan pada aspek ini dalam kisah evolusi manusia kita.  </seg>
<seg id="10">  Namun bonobo menunjukkan kepada kita sisi lain dari koin itu.  </seg>
<seg id="11">  Jika simpanse didominasi oleh kaum jantan besar dan menakutkan, komunitas bonobo dijalankan oleh para betina perkasa.  </seg>
<seg id="12">  Para bonobo ini telah berhasil menemukan sesuatu yang mengarah kepada komunitas dengan toleransi tinggi di mana kekerasan fatal belum pernah ditemukan.  </seg>
<seg id="13">  Namun sayangnya, bonobo adalah kera besar yang paling tidak kita pahami.  </seg>
<seg id="14">  Mereka tinggal di tengah-tengah hutan Kongo dan sangat sulit untuk mempelajari mereka.  </seg>
<seg id="15">  Kongo adalah sebuah paradoks -- tanah penuh keindahan dan keanekaragaman hayati yang luar biasa, dan juga jantung dari kegelapan -- pemandangan dari konflik yang kejam selama puluhan tahun dan menyebabkan korban jiwa hampir sama dengan Perang Dunia Pertama.  </seg>
<seg id="16">  Bukan hal yang mengejutkan, kerusakan ini juga membahayakan keselamatan bonobo.  </seg>
<seg id="17">  Perdagangan hewan liar dan penggundulan hutan berarti kita tidak dapat mengisi penuh sebuah stadion kecil dengan semua bonobo yang tersisa di dunia -- dan sejujurnya kita juga tidak yakin akan hal itu.  </seg>
<seg id="18">  Namun, di tanah penuh kekerasan dan kekacauan ini, Anda dapat mendengar tawa tersembunyi berayun di antara pepohonan.  </seg>
<seg id="19">  Siapa saudara sepupu kita ini?  </seg>
<seg id="20">  Kita mengenalnya sebagai kera "pembuat cinta, bukan perang" karena mereka berhubungan seks secara rutin tanpa memilih pasangan untuk mengatasi konflik dan menyelesaikan masalah sosial.  </seg>
<seg id="21">  Saya tidak mengatakan inilah jalan keluar bagi seluruh masalah umat manusia -- karena kehidupan bonobo tidak sekedar Kama Sutra.  </seg>
<seg id="22">  Bonobo, seperti manusia, senang bermain selama hidup mereka.  </seg>
<seg id="23">  Bermain bukan hanya permainan anak-anak.  </seg>
<seg id="24">  Bagi kita dan mereka, bermain adalah fondasi dari persahabatan dan memupuk toleransi.  </seg>
<seg id="25">  Di sanalah kita belajar saling percaya dan belajar tentang aturan permainan.  </seg>
<seg id="26">  Bermain meningkatkan kreativitas dan daya tahan, dan ini semua tentang sekelompok keragaman -- keragaman dalam interaksi, keragaman dalam perilaku, keragaman dalam hubungan.  </seg>
<seg id="27">  Dan saat Anda melihat bonobo bermain, Anda melihat akar evolusi dari tawa manusia, tarian, dan ritual.  </seg>
<seg id="28">  Bermain adalah lem yang merekatkan kita bersama.  </seg>
<seg id="29">  Kini, saya tidak tahu bagaimana Anda bermain, namun saya ingin menunjukkan beberapa klip unik yang baru dari alam liar.  </seg>
<seg id="30">  Pertama, inilah permainan bola ala bonobo - dan maksud saya bukan sepakbola.  </seg>
<seg id="31">  Jadi di sini, ada bonobo betina dan jantan muda yang saling berkejaran.  </seg>
<seg id="32">  Lihatlah apa yang dilakukannya.  </seg>
<seg id="33">  Mungkin dari sinilah asal ungkapan, "si wanita menangkap "bola" si pria."  </seg>
<seg id="34">   Hanya saya pikir dia cukup menyukainya, benar?  </seg>
<seg id="35">  Ya.  </seg>
<seg id="36">   Jadi permainan seks itu biasa baik bagi bonobo maupun manusia.  </seg>
<seg id="37">  Dan video ini benar-benar menarik karena menunjukkan -- Video ini benar-benar menarik karena menunjukkan daya penemuan untuk membawa unsur yang tidak biasa dalam permainan -- seperti kemaluan pejantan -- dan juga bagaimana permainan memerlukan dan memupuk kepercayaan -- dan pada saat yang sama juga membawa kesenangan.  </seg>
<seg id="38">  Namun permainan dapat berubah wujud.  </seg>
<seg id="39">   Permainan dapat berubah wujud, dan dapat berbentuk apa saja, beberapa lebih tenang, imajinatif, bersifat ingin tahu -- mungkin di mana keajaiban ditemukan kembali.  </seg>
<seg id="40">  Dan saya ingin Anda melihat, ini adalah Fuku, seekor betina muda, dan dia bermain air dengan tenang.  </seg>
<seg id="41">  Saya pikir, seperti dia terkadang kita bermain sendiri, dan kita menjelajahi perbatasan dari dunia di dalam dan di luar diri kita.  </seg>
<seg id="42">  Dan rasa ingin tahu dari bermain itulah yang mendorong kita untuk menjelajah dan berhubungan. Kemudian hubungan tidak terduga yang kita bentuk adalah tempat persemaian kreativitas yang sebenarnya.  </seg>
<seg id="43">  Jadi ini hanyalah sedikit pengecap pada wawasan yang diberikan oleh bonobo kepada kita akan masa lalu dan masa kini.  </seg>
<seg id="44">  Namun mereka juga memegang rahasia masa depan kita, masa depan di mana kita harus menyesuaikan diri pada dunia yang semakin menantang melalui kreativitas dan kerja sama yang semakin besar.  </seg>
<seg id="45">  Rahasianya yaitu bermain adalah kunci dari kemampuan ini.  </seg>
<seg id="46">  Dengan kata lain bermain adalah kunci untuk menyesuaikan diri.  </seg>
<seg id="47">  Agar kita dapat berhasil menyesuaikan diri pada perubahan dunia, kita harus bermain.  </seg>
<seg id="48">  Namun dapatkah kita mengoptimalkan kemampuan bermain kita?  </seg>
<seg id="49">  Bermain bukan sesuatu yang sepele;  </seg>
<seg id="50">  bermain itu penting.  </seg>
<seg id="51">  Baik bagi bonobo dan manusia, hidup tidak hanya berwarna merah pada gigi dan cakar.  </seg>
<seg id="52">  Saat yang tampaknya paling tidak sesuai untuk bermain, mungkin adalah saat yang paling mendesak.  </seg>
<seg id="53">  Jadi, teman-teman primata saya, marilah kita merangkul karunia evolusi ini dan bermain bersama, di mana kita menemukan kembali kreativitas, persahabatan dan keajaiban.  </seg>
<seg id="54">  Terima kasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="1096" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/mark_bezos_a_life_lesson_from_a_volunteer_firefighter</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Mark Bezos, seorang relawan pemadam kebakaran menceritakan kisah tentang tindakan kepahlawanan yang tidak berjalan seperti yang diharapkan -- namun malah mengajarkannya pelajaran berharga: Jangan tunda-tunda untuk menjadi pahlawan.</description>
 <keywords>talks, community, compassion, culture</keywords>
 <talkid>1096</talkid>
 <title>Mark Bezos: Pelajaran hidup dari seorang relawan pemadam kebakaran</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/631731">Judge Pau</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/632060">Antonius Yudi Sendjaja</translator>
<seg id="1">  Di New York, saya adalah kepala bagian pengembangan dari yayasan sosial bernama Robin Hood.  </seg>
<seg id="2">  Ketika saya tidak sedang memerangi kemiskinan, saya memerangi api sebagai kapten asisten dari perusahaan pemadam kebakaran sukarela.  </seg>
<seg id="3">  Di kota kami kalau para relawan berniat membantu staf yg terlatih dlm pekerjaannya, Anda harus mencapai tempat kejadian cukup awal agar dapat ikut ambil bagian  </seg>
<seg id="4">  Saya ingat pertama kali saya memadamkan kebakaran.  </seg>
<seg id="5">  Saya adalah relawan kedua di tempat kejadian, jadi peluang untuk ikut beraksi lumayan besar  </seg>
<seg id="6">  Namun saya tetap harus berlomba lari dengan relawan lainnya untuk menemui kapten yang bertugas dan mendapat tugas kami masing-masing.  </seg>
<seg id="7">  Saat saya menemui kapten, dia sedang terlibat percakapan dengan pemilik rumah, yang sudah pasti mengalami salah satu hari paling buruk di dalam hidupnya.  </seg>
<seg id="8">  Saat itu tengah malam dia berdiri di tengah hujan deras, di bawah payung mengenakan piyama, bertelanjang kaki saat rumahnya dilalap api.  </seg>
<seg id="9">  Relawan lainnya yang tiba sebelum saya -- kita sebut saja Lex Luther --  menemui kapten terlebih dahulu dan diminta untuk masuk dan menyelamatkan anjing pemilik rumah.  </seg>
<seg id="10">  Anjingnya ! Saya dipenuhi rasa cemburu.  </seg>
<seg id="11">  Pengacara atau manajer keuangan ini selama sisa hidupnya, akan bisa bercerita pada orang-orang bahwa dia masuk ke bangunan yang terbakar untuk menyelamatkan makhluk hidup hanya karena dia tiba lima detik lebih dahulu dari saya.  </seg>
<seg id="12">  Tiba giliran saya  </seg>
<seg id="13">  Kapten itu memanggil saya.  </seg>
<seg id="14">  Dia berkata, "Bezos, saya ingin kamu masuk ke rumah itu.  </seg>
<seg id="15">  Saya ingin kamu ke tingkat atas, melewati api dan membawakan sepasang sepatu untuk wanita ini.  </seg>
<seg id="16">   Sumpah.  </seg>
<seg id="17">  Jadi, bukan seperti yang saya harapkan, namun saya tetap pergi -- menaiki tangga, ke ujung lorong, melewati pemadam kebakaran 'asli' yang saat itu sudah cukup dapat menguasai api menuju kamar tidur utama untuk mengambil sepasang sepatu.  </seg>
<seg id="18">  Saya tahu apa yang Anda pikirkan, namun saya bukan pahlawan.  </seg>
<seg id="19">   Saya membawa hasil kerja saya kembali ke bawah di mana saya bertemu musuh bebuyutan saya dan anjing kesayangan itu di pintu depan.  </seg>
<seg id="20">  Kami membawa hasil perjuangan kami kepada pemilik rumah di mana, seperti yang diduga musuh saya itu mendapat perhatian yang lebih besar  </seg>
<seg id="21">  Beberapa minggu kemudian, departemen kami menerima surat dari pemilik rumah yang berterima kasih atas upaya yang gagah berani untuk menyelamatkan rumahnya.  </seg>
<seg id="22">  Tindakan simpatik yang disinggung sebagai paling berarti adalah bagaimana seseorang bahkan membawakannya sepasang sepatu.  </seg>
<seg id="23">   Baik dalam pekerjaan saya di Robin Hood maupun pekerjaan sambilan sebagai relawan pemadam kebakaran, saya menyaksikan sepak terjang yg murah hati dan penuh kebaikan pada skala yang besar, namun saya juga saksi bagi keikhlasan dan keberanian pada sklala yg lebih pribadi.  </seg>
<seg id="24">  Dan Anda tahu apa yang saya pelajari?  </seg>
<seg id="25">  Semuanya berarti.  </seg>
<seg id="26">  Jadi saat saya melihat ke sekeliling ruangan ini pada orang-orang yang telah mencapai sukses, atau dalam perjalanan untuk mencapai tingkat kesuksesan yang tinggi, saya ingin mengingatkan: jangan tunda-tunda  </seg>
<seg id="27">  Jangan menunggu sampai Anda mendapat satu juta dolar untuk mengubah kehidupan orang lain.  </seg>
<seg id="28">  Jika Anda memiliki sesuatu untuk diberikan, berikan sekarang.  </seg>
<seg id="29">  Sediakan makanan bagi orang miskin, membersihkan lingkungan,  </seg>
<seg id="30">  menjadi seorang mentor  </seg>
<seg id="31">  Tidak setiap hari kita memperoleh kesempatan untuk menyelamatkan kehidupan seseorang, namun setiap hari kita diberi kesempatan untuk membantu  </seg>
<seg id="32">  Jadi ikutlah terlibat; selamatkan sepatu itu.  </seg>
<seg id="33">  Terima kasih.  </seg>
<seg id="34">  (Tepuk tangan) Bruno Giussani: Mark, Mark, kembali kemari.  </seg>
<seg id="35">  (Tepuk tangan) Mark Bezos: Terima kasih.  </seg>
</doc>
</refset>
</mteval>
