<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mteval>
<refset setid="iwslt2017-tst2012" srclang="english" trglang="indonesian" refid="ref">
<doc docid="1404" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/ayah_bdeir_building_blocks_that_blink_beep_and_teach</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Bayangkan seperangkat alat elektronik yang mudah digunakan layaknya Lego. Anggota TED, Ayah Bdeir memperkenalkan littleBits, seperangkat balok ringkas dan dapat diubah-ubah yang membuat pemrograman menjadi bagian dari kreativitas yang sama ringkasnya seperti menyusun balok.</description>
 <keywords>talks, TED Fellows, code, creativity, education, technology, toy</keywords>
 <talkid>1404</talkid>
 <title>Ayah Bdeir: Balok bangunan yang berkelap-kelip, berbunyi dan mengajar.</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/632060">Antonius Yudi Sendjaja</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/140637">Sanni Manta</translator>
<seg id="1">  Ini mungkin terdengar aneh, tapi saya adalah penggemar berat balok beton.  </seg>
<seg id="2">  Balok beton pertama dibuat pada tahun 1868 dengan sebuah ide yang sederhana: molekul-molekul dibuat dari semen dengan takaran tertentu yang saling berikatan satu sama lain.  </seg>
<seg id="3">  Dalam waktu singkat, beton menjadi unit yang paling banyak digunakan dalam konstruksi di dunia.  </seg>
<seg id="4">  Beton memungkinkan kita untuk membangun benda yang lebih besar daripada kita, bangunan, jembatan, balok demi balok.  </seg>
<seg id="5">  Pada dasarnya, beton telah menjadi balok pembangun pada zaman kita.  </seg>
<seg id="6">  Hampir seratus tahun kemudian, pada tahun 1947, LEGO meluncurkan ini.  </seg>
<seg id="7">  Ini disebut Balok Pengikat Otomatis.  </seg>
<seg id="8">  Dan dalam beberapa tahun, balok-balok LEGO ada di setiap rumah tangga.  </seg>
<seg id="9">  Diperkirakan sekitar 400 milyar balok telah diproduksi -- atau sekitar 75 balok untuk setiap manusia di planet ini.  </seg>
<seg id="10">  Anda tidak perlu menjadi seorang insinyur untuk membangun rumah cantik, jembatan indah, bangunan indah,  </seg>
<seg id="11">  LEGO membuat semuanya mungkin.  </seg>
<seg id="12">  LEGO pada dasarnya mengambil balok beton, balok pembangunan dunia, dan menjadikannya balok bangunan untuk imajinasi kita.  </seg>
<seg id="13">  Pada tahun yang sama pula, di Bell Labs, revolusi berikutnya hampir diumumkan, balok bangunan berikutnya.  </seg>
<seg id="14">  Transistor adalah seperangkat kecil plastik yang akan membawa kita dari dunia balok statik yang menumpuk satu sama lain menuju dunia di mana semuanya interaktif.  </seg>
<seg id="15">  Seperti balok beton, transistor memungkinkan Anda untuk membangun rangkaian elektronik yang lebih besar dan rumit, balok demi balok.  </seg>
<seg id="16">  Tapi ada perbedaan mendasar: Transistor hanya untuk para pakar.  </seg>
<seg id="17">  Saya pribadi tidak dapat menerima bahwa balok pembangunan pada zaman kita hanya disediakan untuk para pakar, jadi saya memutuskan untuk mengubah semua.  </seg>
<seg id="18">  Delapan tahun lalu, ketika saya berada di Media Lab, Saya mulai mengeksplorasi ide bagaimana cara untuk menempatkan tenaga para insinyur di tangan seniman dan desainer.  </seg>
<seg id="19">  Beberapa tahun silam, saya mulai mengembangkan littleBits,  </seg>
<seg id="20">  Mari saya tunjukkan cara kerjanya.  </seg>
<seg id="21">  LittleBits adalah modul elektronik yang masing-masing memiliki fungsi spesifik.  </seg>
<seg id="22">  Ini semua telah dipra-rekayasa supaya bercahaya, berbunyi, motor dan sensor.  </seg>
<seg id="23">  Dan yang paling menarik dari itu semua adalah mereka dapat saling menyatu karena magnet.  </seg>
<seg id="24">  Jadi Anda tidak dapat menempatkannya dengan cara yang salah.  </seg>
<seg id="25">  Balok-balok ini diberi kode warna.  </seg>
<seg id="26">  Hijau berarti keluaran, biru berarti tenaga, merah muda berarti input, jingga berarti kabel.  </seg>
<seg id="27">  Jadi yang harus Anda lakukan adalah menggabungkan biru dengan hijau dan dengan waktu singkat, Anda dapat membuat rangkaian yang lebih besar.  </seg>
<seg id="28">  Anda gabungkan yang biru dengan yang hijau, Anda dapat membuat cahaya.  </seg>
<seg id="29">  Anda dapat menempatkan kenop di antaranya dan sekarang Anda telah membuat lampu penyuram kecil.  </seg>
<seg id="30">  Cabut kenopnya ganti dengan modul denyut, ini dia, dan sekarang Anda telah membuat lampu kelap-kelip.  </seg>
<seg id="31">  Ini adalah bel dengan beberapa usaha Anda dapat membuat mesin bising.  </seg>
<seg id="32">  Saya akan hentikan itu.  </seg>
<seg id="33">  Jadi, di balik permainan sederhana, littleBits sebenarnya sangat luar biasa.  </seg>
<seg id="34">  Daripada harus memrogram, mengawatkan, menyolder, littleBits memungkinkan Anda untuk memrogram dengan hanya menggunakan gerakan intuitif sederhana.  </seg>
<seg id="35">  Jadi untuk membuat ini berkedip lebih cepat atau lambat, anda hanya perlu memutar kenop ini dan itu akan membuat denyutan lebih cepat atau lambat.  </seg>
<seg id="36">  Ide di balik littleBits adalah bahwa ini adalah perpustakaan bertumbuh.  </seg>
<seg id="37">  Kami mau membuat setiap interaksi di dunia menjadi balok yang siap digunakan.  </seg>
<seg id="38">  Cahaya, suara, panel surya, motor -- semua harusnya dapat diakses.  </seg>
<seg id="39">  Kami telah mencoba memberikan littleBits ke anak-anak dan melihat mereka bermain dengan itu.  </seg>
<seg id="40">  Itu merupakan pengalaman yang menakjubkan.  </seg>
<seg id="41">  Hal yang paling indah, adalah saat mereka mulai memahami elektronika sehari-hari di sekitar mereka yang mereka tidak pelajari di sekolah.  </seg>
<seg id="42">  Sebagai contoh, bagaimana lampu malam bekerja, atau mengapa pintu lift selalu terbuka, atau bagaimana iPod menanggapi sentuhan.  </seg>
<seg id="43">  Kami juga telah membawa littleBits ke sekolah desain.  </seg>
<seg id="44">  Sejauh ini sebagai contoh, kita telah mempunyai desainer-desainer yang tidak memiliki pengalaman dengan elektronika mulai bermain dengan littleBits.  </seg>
<seg id="45">  Di sini Anda dapat lihat, dengan kain dan botol air, kita membuat Geordie ...  </seg>
<seg id="46">    Beberapa minggu lalu, kami membawa littleBits ke RISD dan memberikannya pada beberapa desainer yang tidak memiliki pengalaman dalam teknik -- hanya karton, kayu, dan kertas -- kemudian kami katakan "Buatlah sesuatu."  </seg>
<seg id="47">  Ini contoh proyek yang mereka buat, bola meriam confetti yang diaktifkan dengan gerakan.  </seg>
<seg id="48">   Tunggu, yang satu ini merupakan proyek favorit saya.  </seg>
<seg id="49">  Ini adalah seekor lobster yang terbuat dari adonan mainan yang takut akan gelap.  </seg>
<seg id="50">   Bagi para non-insinyur, littleBits menjadi material lain, elektronika juga menjadi material lain.  </seg>
<seg id="51">  Dan kami mau membuat material ini tersedia untuk semua orang.  </seg>
<seg id="52">  Jadi, littleBits dibuat open-source.  </seg>
<seg id="53">  Anda dapat mengunjungi websitenya, mengunduh semua fail desain, dan membuatnya sendiri.  </seg>
<seg id="54">  Kami mau mendorong dunia para pencipta, inventor, dan kontributor, karena dunia tempat kita hidup ini, dunia interaktif ini, adalah milik kita semua.  </seg>
<seg id="55">  Jadi, silakan, dan mulailah menciptakan.  </seg>
<seg id="56">  Terima kasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="1382" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/a_ted_speaker_s_worst_nightmare</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Colin Robertson memiliki tiga menit di atas panggung TED untuk memberi tau dunia tentang solusi layanan kesehatannya hasil kontribusi orang banyak yang didukung oleh energi matahari.</description>
 <keywords>talks, entertainment, performance, performance art</keywords>
 <talkid>1382</talkid>
 <title>Mimpi terburuk pembicara TED</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/672977">Amalia Sanusi</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/1137506">Winnie Amalia Rachmani</translator>
<seg id="1">  Hari ini saya akan berbicara mengenai penemuan yang tidak terduga.  </seg>
<seg id="2">  Sekarang saya bekerja di industri teknologi energi matahari.  </seg>
<seg id="3">  Dan perusahaan startup saya sedang mencari mendorong diri kita untuk terjun ke lingkungan dengan memusatkan perhatian ke ...  </seg>
<seg id="4">  ... memusatkan perhatian ke sumber daya kerumunan.  </seg>
<seg id="5">  Ini adalah sekilas video tentang apa yang kami lakukan.  </seg>
<seg id="6">  Hah. Tunggu sebentar.  </seg>
<seg id="7">  Mungkin ini membutuhkan sedikit waktu untuk menyetel videonya.  </seg>
<seg id="8">   Kita akan -- kita dapat melewatinya-- Saya akan melewatkan video ini ...  </seg>
<seg id="9">   Tidak  </seg>
<seg id="10">     Bukan ini ...  </seg>
<seg id="11">   Baiklah.  </seg>
<seg id="12">   Teknologi energi matahari adalah ...  </seg>
<seg id="13">  Oh, waktunya sudah habis?  </seg>
<seg id="14">  Baiklah. Terima kasih banyak.  </seg>
</doc>
<doc docid="1373" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/daniel_pauly_the_ocean_s_shifting_baseline</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Lautan semakin rusak selama rentang hidup kita, seperti yang ditunjukkan dengan menyusutnya ukuran rata-rata dari ikan. Namun, seperti yang ditunjukkan oleh Daniel Pauly pada Mission Blue, setiap kali patokan itu jatuh, kita menyebutnya "normal" yang baru. Sampai sejauh mana kita akan berhenti menyesuaikan?</description>
 <keywords>talks, animals, biodiversity, climate change, conservation, data, ecology, environment, fish, future, mission blue, oceans, pollution, population, prediction, science</keywords>
 <talkid>1373</talkid>
 <title>Daniel Pauly: Patokan dari lautan yang bergeser</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/1464571">Yustina Suryanti</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/632060">Antonius Yudi Sendjaja</translator>
<seg id="1">  Saya akan berbicara tentang sebuah gagasan kecil  </seg>
<seg id="2">  yaitu bergesernya sebuah patokan.  </seg>
<seg id="3">  Karena gagasan ini dapat dijelaskan dalam satu menit, maka sebelumnya saya akan memberikan tiga kisah untuk mengisi waktu.  </seg>
<seg id="4">  Dan kisah pertama tentang Charles Darwin, salah satu pahlawan saya.  </seg>
<seg id="5">  Dia di sana, seperti yang Anda tahu, pada tahun '35.  </seg>
<seg id="6">  Anda pasti berpikir dia sedang memburu burung finch, namun tidak.  </seg>
<seg id="7">  Sebenarnya dia mengumpulkan ikan.  </seg>
<seg id="8">  Dan dia menggambarkan salah satunya sangat "umum."  </seg>
<seg id="9">  Ikan itu adalah sailfin grouper.  </seg>
<seg id="10">  Sebuah perikanan besar mengusahakannya hingga tahun 80-an.  </seg>
<seg id="11">  Kini ikan itu ada dalam Daftar Merah IUCN.  </seg>
<seg id="12">  Kisah ini telah kita dengar berulang kali tentang Galapagos dan tempat yang lain, tidak ada yang istimewa tentang itu.  </seg>
<seg id="13">  Namun kita masih datang ke Galapagos.  </seg>
<seg id="14">  Kita masih berpikir tempat ini masih asli.  </seg>
<seg id="15">  Brosurnya masih mengatakan tempat ini belum terjamah.  </seg>
<seg id="16">  Apa yang terjadi di sini?  </seg>
<seg id="17">  Kisah kedua, juga untuk menggambarkan konsep lainnya disebut pergeseran lingkar pinggang.  </seg>
<seg id="18">   Karena pada tahun '71 saya mempelajari sebuah laguna di Afrika BArat.  </seg>
<seg id="19">  Saya ada di sana karena saya tumbuh di Eropa dan kemudian ingin bekerja di Afrika.  </seg>
<seg id="20">  Saya berpikir bahwa saya dapat berbaur.  </seg>
<seg id="21">  Saya terbakar sinar matahari dan menjadi yakin bahwa saya bukan berasal dari sana.  </seg>
<seg id="22">  Itulah pertama kalinya saya terbakar matahari.  </seg>
<seg id="23">  Dan laguna itu dikelilingi oleh pohon palem seperti yang dapat Anda lihat, dan sedikit hutan bakau.  </seg>
<seg id="24">  Juga memiliki tilapia sekitar 20 sentimeter, species tilapia yang disebut blackchin tilapia.  </seg>
<seg id="25">  Dan penangkapan ikan tilapia ini sangat bagus dan memperoleh banyak ikan, dan penghasilan mereka di Ghana ada di atas rata-rata.  </seg>
<seg id="26">  Saat saya pergi ke sana 27 tahun kemudian, ikan itu telah menyusut setengahnya.  </seg>
<seg id="27">  Ukuran ikan dewasanya 5 sentimeter.  </seg>
<seg id="28">  Ikan ini telah didorong secara genetik.  </seg>
<seg id="29">  Ikan masih tetap ada.  </seg>
<seg id="30">  Mereka sepertinya masih bahagia.  </seg>
<seg id="31">  Dan ikannya juga bahagia ada di sana.  </seg>
<seg id="32">  Jadi tidak ada yang berubah, namun semuanya telah berubah.  </seg>
<seg id="33">  Kisah singkat ketiga saya adalah saya membantu memperkenalkan pukat di Asia Tenggara.  </seg>
<seg id="34">  Di tahun 70-an -- dimulai pada tahun 60-an -- Eropa membuat banyak proyek pengembangan.  </seg>
<seg id="35">  Pengembangan ikan berarti memaksa negara-negara yang memiliki 100.000 ikan untuk membuat industri perikanan.  </seg>
<seg id="36">  Dan kapal ini, cukup buruk bernama Mutiara 4.  </seg>
<seg id="37">  Saya berlayar dengan kapal ini dan melakukan survei di seluruh Laut Cina Selatan bagian Selatan dan terutama Laut Jawa.  </seg>
<seg id="38">  Dan apa yang kami tangkap, kami tidak tahu harus berkata apa.  </seg>
<seg id="39">  Apa yang kami tangkap, kini saya tahu, adalah dasar dari laut itu.  </seg>
<seg id="40">  Dan 90 persen tangkapan kami adalah bunga karang, hewan lain yang berada di dasar laut.  </seg>
<seg id="41">  Dan sebenarnya kebanyakan ikan hanyalah daerah kecil dari puing ini, tumpukan dari puing ini adalah ikan terumbu karang.  </seg>
<seg id="42">  Pada dasarnya dasar laut telah kami bawa ke geladak lalu kami buang kembali.  </seg>
<seg id="43">  Dan gambar ini sangat luar biasa karena pergeserannya sangat cepat.  </seg>
<seg id="44">  Anda melakukan survei, dalam setahun saat penangkapan ikan komersil dimulai.  </seg>
<seg id="45">  Dasar laut telah berubah pada kasus ini, dari dasar yang keras dari karang lunak menjadi lumpur.  </seg>
<seg id="46">  Ini adalah bangkai kura-kura.  </seg>
<seg id="47">  Kura-kura ini tidak dimakan, namun terbuang.  </seg>
<seg id="48">  Dan suatu ketika kami menangkap yang masih hidup.  </seg>
<seg id="49">  Kura-kura itu belum tenggelam.  </seg>
<seg id="50">  Mereka ingin membunuhnya karena enak untuk dimakan.  </seg>
<seg id="51">  Gunungan puing ini sebenarnya diambil oleh para penangkap ikan kemanapun mereka pergi ke daerah yang belum terjamah penangkapan ikan.  </seg>
<seg id="52">  Namun hal ini tidak terekam.  </seg>
<seg id="53">  Kita mengubah dunia namun kita tidak ingat akan hal itu.  </seg>
<seg id="54">  Kita menyesuaikan patokan kita ke tingkatan yang baru dan kita tidak ingat apa yang ada di sana.  </seg>
<seg id="55">  Jika Anda menyamaratakan hal ini, inilah yang terjadi.  </seg>
<seg id="56">  Pada sumbu y ada beberapa hal yang bagus: keanekaragaman hayati, jumlah orca, hijaunya negara Anda, pasokan air.  </seg>
<seg id="57">  Dari waktu ke waktu hal ini berubah. Hal ini berubah karena orang-orang melakukan hal-hal secara alami.  </seg>
<seg id="58">  Setiap generasi akan menggunakan gambar yang mereka dapatkan di awal kehidupan mereka yang dewasa sebagai patokan lalu akan memperkirakannya ke masa depan.  </seg>
<seg id="59">  Dan perbedaan itu mereka anggap sebagai kerugian.  </seg>
<seg id="60">  Namun mereka tidak menganggap apa yang terjadi sebelumnya sebagai kerugian.  </seg>
<seg id="61">  Bisa saja ada rentetan perubahan.  </seg>
<seg id="62">  Pada akhirnya Anda ingin mempertahankan sisa-sisa yang buruk.  </seg>
<seg id="63">  Dan sampai batas tertentu, itulah yang kita ingin lakukan sekarang.  </seg>
<seg id="64">  Kita ingin mempertahankan apa yang sudah hilang atau apa yang sudah tidak seperti sebelumnya.  </seg>
<seg id="65">  Kini orang harus berpikir bahwa masalah ini sudah pasti mempengaruhi orang-orang pada masyarakat yang buas, mereka membunuh binatang dan tidak tahu mereka telah melakukannya setelah beberapa generasi.  </seg>
<seg id="66">  Karena, sudah jelas binatang yang jumlahnya berlimpah sebelum punah akan menjadi langka.  </seg>
<seg id="67">  Anda tidak kehilangan hewan yang berlimpah.  </seg>
<seg id="68">  Anda selalu kehilangan hewan langka.  </seg>
<seg id="69">  Sehingga mereka tidak menganggap hal ini sebagai kerugian besar.  </seg>
<seg id="70">  Setiap waktu, kita berpusat pada hewan-hewan besar, yang di laut berarti ikan-ikan besar.  </seg>
<seg id="71">  Binatang itu menjadi langka karena ditangkap.  </seg>
<seg id="72">  Dari waktu ke waktu hanya tersisa beberapa ikan lagi dan kita berpikir inilah patokannya.  </seg>
<seg id="73">  Lalu pertanyaannya adalah mengapa orang-orang menerima hal ini?  </seg>
<seg id="74">  Begini, itu karena mereka tidak tahu hal ini berbeda.  </seg>
<seg id="75">  Dan kenyataannya, banyak ilmuwan akan mengatakan bahwa perbedaannya benar-benar ada.  </seg>
<seg id="76">  Mereka akan mengatakan ini karena bukti yang ada sebelumnya tidaklah seperti itu, mereka ingin menunjukkan buktinya.  </seg>
<seg id="77">  Sebagai contoh, anekdot pada suatu ketika Kapten anu mengatakan ada banyak ikan di daerah ini tidak dapat digunakan atau biasanya tidak digunakan oleh ilmuwan perikanan karena hal itu tidak "ilmiah."  </seg>
<seg id="78">  Jadi di sini ada situasi di mana orang-orang tidak tahu akan masa lalu, walaupun kita hidup dalam masyarakat terpelajar karena mereka tidak mempelajari sumber dari masa lalu.  </seg>
<seg id="79">  Sehingga ada peranan besar yang dapat dimainkan oleh daerah perlindungan lautan.  </seg>
<seg id="80">  Karena dengan daerah perlindungan lautan, kita menciptakan kembali masa lalu.  </seg>
<seg id="81">  Kita menciptakan masa lalu yang tidak dapat dipahami oleh orang-orang karena patokannya telah bergeser dan sangat rendah.  </seg>
<seg id="82">  Yaitu bagi orang-orang yang dapat melihat daerah perlindungan lautan dan yang dapat mengambil keuntungan dari pemahaman yang diberikannya agar mereka dapat mengatur kembali patokan itu.  </seg>
<seg id="83">  Bagaimana dengan orang-orang yang tidak bisa melakukannya karena mereka tidak memiliki akses -- contohnya orang-orang di bagian Barat-Tengah?  </seg>
<seg id="84">  Saya merasa bahwa seni dan film mungkin dapat mengisi celah ini, dan juga simulasi.  </seg>
<seg id="85">  Inilah simulasi di Teluk Chesapeake.  </seg>
<seg id="86">  Pada masa lalu ada ikan paus kelabu di Teluk Chesapake -- 500 tahun yang lalu.  </seg>
<seg id="87">  Anda akan menyadari warna dan nadanya sama seperti "Avatar."  </seg>
<seg id="88">   Jika Anda berpikir tentang "Avatar," jika Anda berpikir mengapa orang sangat tersentuh -- tidak usah pedulikan kisah Pocahontas -- mengapa orang tersentuh oleh gambaran itu?  </seg>
<seg id="89">  Karena gambar itu membangkitkan sesuatu yang sedikit banyak telah hilang.  </seg>
<seg id="90">  Sehingga saran saya satu-satunya saran yang akan saya berikan adalah agar Cameron membuat "Avatar II" di bawah air.  </seg>
<seg id="91">  Terima kasih banyak.  </seg>
</doc>
<doc docid="1371" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/kevin_allocca_why_videos_go_viral</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Kevin Allocca adalah manajer pengembangan dan perubahan di YouTube, dan dia memiliki pemikiran mendalam tentang video web konyol. Dalam presentasi dari TEDYouth, sia membagikan 4 alasan video menjadi populer. (Ini adalah pembicaraan pertama yang diunggah dari TEDYouth yang menakjubkan. Banyak orang lain akan diunggah bulan depan sebagai bagian dari peluncuran TED-Ed kami.. Kami sudah tidak sabar menunggu...)</description>
 <keywords>talks, TEDYouth, entertainment, online video, social media</keywords>
 <talkid>1371</talkid>
 <title>Kevin Allocca: Bagaimana video menjadi populer</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/140637">Sanni Manta</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/1172528">Intan Kumalasari</translator>
<seg id="1">  Hai. Nama saya Kevin Alloca, manajer pengembangan dan perubahan di YouTube, dan saya menonton video Youtube secara profesional.  </seg>
<seg id="2">  Benar.  </seg>
<seg id="3">  Jadi hari ini kita akan berbicara sepintas tentang bagaimana video menjadi populer dan kemudian mengapa hal itu penting.  </seg>
<seg id="4">  Kita semua ingin menjadi bintang -- selebriti, penyanyi, pelawak -- dan ketika saya masih muda, hal itu tampak sangat sulit.  </seg>
<seg id="5">  Tapi sekarang Video Web telah mewujudkannya jadi siapa saja atau hal kreatif apa saja yang kita lakukan dapat menjadi benar-benar terkenal pada sebagian budaya dunia kita.  </seg>
<seg id="6">  Setiap orang di sini bisa menjadi terkenal di internet hari Sabtu depan.  </seg>
<seg id="7">  Tapi ada lebih dari 48 jam video diunggah ke YouTube setiap menitnya.  </seg>
<seg id="8">  Dari video itu, hanya sebagian kecil yang menjadi populer, dilihat banyak orang, dan menjadi peristiwa budaya.  </seg>
<seg id="9">  Jadi bagaimana hal ini terjadi?  </seg>
<seg id="10">  Tiga hal: pencipta selera, peran serta komunitas, dan ketidakterdugaan.  </seg>
<seg id="11">  Baiklah, mari kita mulai.  </seg>
<seg id="12">   Bear Vasquez:: Ya Tuhan. Ya Tuhan.  </seg>
<seg id="13">  Ya Tuhan!  </seg>
<seg id="14">  Wooo!  </seg>
<seg id="15">  Ohhhhh, wowwww!  </seg>
<seg id="16">  KA: Tahun lalu, Bear Vasquez mengunggah video yang merekam pemandangan di luar rumahnya di Taman Nasional Yosemite.  </seg>
<seg id="17">  Di tahun 2010, video ini dilihat 23 juta kali.  </seg>
<seg id="18">   Ini adalah grafik jumlah penontonnya saat video itu pertama kali terkenal musim panas yang lalu.  </seg>
<seg id="19">  Tapi sebenarnya Bear tidak dengan sengaja ingin membuat video yang populer.  </seg>
<seg id="20">  Dia hanya ingin menunjukkan sebuah pelangi.  </seg>
<seg id="21">  Karena itulah yang Anda lakukan jika nama Anda Yosemite Mountain Bear.  </seg>
<seg id="22">   Sebenarnya dia telah mengunggah banyak video tentang alam.  </seg>
<seg id="23">  dan video ini telah diunggah pada bulan Januari lalu.  </seg>
<seg id="24">  Jadi apa yang terjadi disini?  </seg>
<seg id="25">  Sebenernya Jimmy Kimmel  </seg>
<seg id="26">  menuliskan kicauan ini yang akhirnya membuat video ini menjadi terkenal seperti itu.  </seg>
<seg id="27">  Karena pencipta selera seperti Jimmy Kimmel memperkenalkan kita pada sebuah hal baru dan menarik dan membawanya kepada penonton yang lebih luas.  </seg>
<seg id="28">   Rebecca Black: ♫ Sekarang hari Jumat, Jumat. Aku akan berpesta di hari Jumat. ♫ ♫ Setiap orang menunggu akhir pekan, akhir pekan.♫ ♫ Jumat, Jumat. Berpesta di hari Jumat. ♫ KA: Jadi saya harap Anda tidak berpikir kita bisa berbicara akan hal ini tanpa membicarakan video ini.  </seg>
<seg id="29">  "Jumat" dari Rebecca Black adalah salah satu video yang paling popular di tahun itu..  </seg>
<seg id="30">  Video ini hampir 200 juta kali dilihat pada tahun ini.  </seg>
<seg id="31">  Ini adalah grafik jumlah penontonnya  </seg>
<seg id="32">  Dan sama seperti "Double Rainbow," Itu tampak seperti muncul tiba-tiba entah dari mana.  </seg>
<seg id="33">  Jadi apa yang terjadi pada hari itu?  </seg>
<seg id="34">  itu hari Jumat, benar.  </seg>
<seg id="35">  Dan jika Anda penasaran tentang lonjakan yang lain, itu juga hari Jumat.  </seg>
<seg id="36">   Tapi bagaimana dengan hari ini, apakah itu hari Jumat yang khusus?  </seg>
<seg id="37">  Begini, Tosh.0 mengambilnya, banyak blog mulai menulis tentang hal itu.  </seg>
<seg id="38">  Michael J. Nelson dari Teater Mystery Science adalah salah satu orang pertama yang menulis lelucon tentang video ini di Twitter.  </seg>
<seg id="39">  Tapi yang penting adalah ada orang atau grup pencipta selera yang mengambilnya dan membagikannya kepada penonton yang luas, mempercepat prosesnya.  </seg>
<seg id="40">  Dan kemudian komunitas ini terbentuk dari orang-orang yang membagi lelucon yang lucu ini dan mereka mulai membicarakan dan melakukan sesuatu dengan itu.  </seg>
<seg id="41">  Sekarang ada 10,000 parodi tentang "Hari Jumat" di YouTube.  </seg>
<seg id="42">  Bahkan dalam 7 hari pertama, ada satu parodi untuk setiap hari yang lain.  </seg>
<seg id="43">   Tidak seperti hiburan satu arah ala abad 20, peran serta komunitas ini adalah tentang bagaimana kita menjadi bagian dari fenomena -- baik dengan menyebarkan ataupun melakukan hal baru dengan itu.  </seg>
<seg id="44">   "Nyan Cat" adalah animasi yang diulang-ulang dengan potongan musik yang diulang-ulang juga.  </seg>
<seg id="45">  Ini dia, hanya seperti ini.  </seg>
<seg id="46">  Video ini telah dilihat hampir 50 juta kali tahun ini.  </seg>
<seg id="47">  Dan jika Anda berpikir itu aneh, Anda harus tahu bahwa ada versi 3 jam dari video ini yang telah dilihat empat juta kali.  </seg>
<seg id="48">   Bahkan kucing pun menonton video ini.  </seg>
<seg id="49">   Kucing menonton kucing lain yang sedang menonton video ini.  </seg>
<seg id="50">   Tapi hal yang penting adalah kreativitas yang mengilhaminya di antara budaya Internet yang menggila ini.  </seg>
<seg id="51">  Ada juga versi remixnya.  </seg>
<seg id="52">   Seseorang membuat versi kuno.  </seg>
<seg id="53">   Dan kemudian versi internasional.  </seg>
<seg id="54">   Sebuah komunitas remix yang menyeluruh muncul yang mengubahnya dari hanya sebuah lelucon bodoh menjadi sesuatu di mana kita dapat menjadi bagian dari hal itu.  </seg>
<seg id="55">  Karena sekarang kita tidak hanya menikmatinya, Kita juga turut serta.  </seg>
<seg id="56">  Dan siapa yang dapat memprediksi semua hal ini?  </seg>
<seg id="57">  Siapa yang dapat memprediksi "Double Rainbow" atau Rebecca Black atau "Nyan Cat?"  </seg>
<seg id="58">  Naskah apa yang telah Anda tuliskan yang akan berisi hal seperti ini?  </seg>
<seg id="59">  Di sebuah dunia di mana video sepanjang 2 hari lebih diunggah setiap menit, hanya yang benar-benar unik dan tidak terduga dapat menjadi seperti ini.  </seg>
<seg id="60">  Ketika seorang teman mengatakan bahwa saya harus melihat video yang bagus tentang seorang laki-laki yang memprotes tilang sepeda di kota New York, Saya akui saya tidak terlalu tertarik.  </seg>
<seg id="61">   Casey Niestat: Saya ditilang karena bersepeda tidak di jalur sepeda, tapi sering ada hambatan-hambatan yang membuatmu sulit bersepeda di jalur sepeda  </seg>
<seg id="62">   KA: Dengan menjadi sangat mengejutkan dan lucu, Casey Niestat mendapatkan ide lucu dari maksudnya dan telah dilihat 5 juta kali.  </seg>
<seg id="63">  Dan pendekatan ini berlaku bagi semua hal baru yang kita lakukan secara kreatif.  </seg>
<seg id="64">  Jadi hal itu membawa kita pada sbuah pertanyaan besar ...  </seg>
<seg id="65">   Bear Vasquez: Apa arti dari hal ini?  </seg>
<seg id="66">  Ohhhh.  </seg>
<seg id="67">   KA : Apa artinya?  </seg>
<seg id="68">  Pencipta selera, komunitas kreatif yang turut serta, ketidakterdugaan, inilah sifat dari sebuah jenis media baru dan budaya baru di mana setiap orang mempunyai akses dan penonton menentukan tingkat popularitasnya.  </seg>
<seg id="69">  Maksud saya, seperti yang disebutkan di awal, salah satu bintang dunia terbesar saat ini, Justin Bieber, memulai karirnya di YouTube.  </seg>
<seg id="70">  Tidak satupun yang memberi jalan pada ide Anda.  </seg>
<seg id="71">  Dan kami semua sekarang merasa memiliki budaya pop kita sendiri.  </seg>
<seg id="72">  Dan ini bukan karakteristik media lama, semuanya benar-benar merupakan media hari ini, tapi hal itu akan menentukan hiburan masa depan.  </seg>
<seg id="73">  Terima kasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="1368" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/tan_le_my_immigration_story</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Di tahun 2010, teknolog Tan Le mendemonstrasikan antarmuka baru yang luar biasa di atas panggung TEDGlobal. Namun kini, di TEDxWomen, dia menceritakan kisah pribadi: kisah keluarganya -- ibu, nenek, dan adik perempuannya -- melarikan diri dari Vietnam dan membangun kehidupan baru.</description>
 <keywords>talks, TEDx, family, immigration, storytelling</keywords>
 <talkid>1368</talkid>
 <title>Tan Le: Kisah imigrasi saya</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/1254866">Gabriela Gondokusumo</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/632060">Antonius Yudi Sendjaja</translator>
<seg id="1">  Bagaimana saya bisa berbicara tentang ikatan dari wanita 3 generasi dalam 10 menit, tentang kekuatan luar biasa dari ikatan ini, yang telah menggenggam kehidupan dari gadis berusia empat tahun, yang dikelilingi oleh adik perempuan, ibu, dan neneknya selama lima hari lima malam dalam sebuah perahu kecil di Laut Cina lebih dari 30 tahun yang lalu, ikatan yang menggenggam kehidupan gadis kecil itu  </seg>
<seg id="2">  yang tidak pernah lepas -- gadis kecil yang kini tinggal di San Francisco dan sedang berbicara dengan Anda hari ini?  </seg>
<seg id="3">  Kisah ini belum berakhir.  </seg>
<seg id="4">  Potongan-potongan puzzle ini masih sedang dirangkai.  </seg>
<seg id="5">  Saya akan mengisahkan beberapa potongan ini.  </seg>
<seg id="6">  Bayangkanlah dalam potongan pertama, seorang pria membakar karya seumur hidupnya.  </seg>
<seg id="7">  Dia adalah seorang pujangga, penulis naskah, yang hidupnya telah diseimbangkan oleh satu harapan akan persatuan dan kemerdekaan negaranya.  </seg>
<seg id="8">  Bayangkan dirinya saat komunis memasuki Saigon, saat menghadapi fakta bahwa seluruh hidupnya telah sia-sia.  </seg>
<seg id="9">  Kata-kata, yang selama ini menjadi sahabatnya, kini mengoloknya.  </seg>
<seg id="10">  Dia mundur ke dalam keheningan.  </seg>
<seg id="11">  Meninggal akibat dirusak oleh sejarah.  </seg>
<seg id="12">  Dia adalah kakek saya.  </seg>
<seg id="13">  Saya tidak pernah mengenalnya selama saya hidup.  </seg>
<seg id="14">  Namun hidup kami jauh lebih berarti dari sekedar kenangan kami.  </seg>
<seg id="15">  Nenek saya tidak pernah membiarkan saya melupakannya.  </seg>
<seg id="16">  Tugas saya adalah tidak untuk membuat hal itu menjadi sia-sia dan saya diajari bahwa sejarah memang mencoba menghancurkan kami, namun kami tetap bertahan.  </seg>
<seg id="17">  Potongan berikutnya adalah sebuah perahu di pagi buta melayar diam-diam ke laut.  </seg>
<seg id="18">  Ibu saya, Mai, baru berusia 18 tahun saat ayahnya meninggal -- Ia sudah dinikahkan, dan sudah memiliki dua anak gadis.  </seg>
<seg id="19">  Baginya, kehidupan telah tersuling menjadi satu tugas: pelarian bersama keluarganya dan hidup baru di Australia.  </seg>
<seg id="20">  Ibu tidak pernah membayangkan bahwa dia tidak akan berhasil.  </seg>
<seg id="21">  Setelah perjuangan 4 tahun yang kisahnya melawan fiksi, perahu itu meluncur ke laut, menyamar sebagai perahu nelayan.  </seg>
<seg id="22">  Semua orang dewasa tahu akan resikonya.  </seg>
<seg id="23">  Ketakutan terbesar adalah bajak laut, pemerkosaan, dan kematian.  </seg>
<seg id="24">  Sama seperti kebanyakan orang dewasa di kapal itu, ibu membawa botol kecil berisi racun.  </seg>
<seg id="25">  Jika kami tertangkap, adik saya, saya, ibu, lalu nenek saya akan meminum racun itu.  </seg>
<seg id="26">  Kenangan pertama saya dari kapal itu -- adalah suara mesin kapal haluan kapal yang menghantam setiap ombak, cakrawala yang luas dan kosong.  </seg>
<seg id="27">  Saya tidak ingat akan bajak laut yang datang berkali-kali, namun tertipu oleh keberanian orang-orang di atas perahu, atau tentang mesin yang mati dan tidak dapat menyala selama 6 jam.  </seg>
<seg id="28">  Namun saya ingat cahaya dari pengeboran minyak di pantai Malaysia dan pria muda yang pingsan dan tewas, perjalanan itu terlalu berat baginya, dan apel pertama yang saya makan, yang diberikan oleh pria dari pengeboran minyak itu.  </seg>
<seg id="29">  Tidak pernah ada apel yang rasanya sama seperti itu.  </seg>
<seg id="30">  Setelah tiga bulan dalam barak pengungsi, kami tiba di Melbourne.  </seg>
<seg id="31">  Dan potongan puzzle berikutnya adalah tentang empat wanita dari 3 generasi membentuk kehidupan baru bersama.  </seg>
<seg id="32">  Kami tinggal di Footscray, pemukiman pinggiran bagi para pekerja yang penduduknya terdiri dari berbagai lapisan imigran.  </seg>
<seg id="33">  Tidak seperti pemukiman kelas menengah yang keberadaannya sudah saya lupakan, tidak ada rasa kepemilikan di Footscray.  </seg>
<seg id="34">  Aroma dari pintu-pintu toko berasal dari belahan dunia lainnya.  </seg>
<seg id="35">  Dan orang-orang yang saling berbicara dengan Bahasa Inggris yang terputus-putus memiliki satu kesamaan, mereka memulai kembali.  </seg>
<seg id="36">  Ibu saya bekerja di lahan pertanian lalu di tempat perakitan mobil, bekerja 6 hari, jam kerja ganda.  </seg>
<seg id="37">  Entah bagaimana ibu sempat belajar Bahasa Inggris dan mendapat kualifikasi TI.  </seg>
<seg id="38">  Kami hidup miskin.  </seg>
<seg id="39">  Semua uang kami telah dialokasikan dan pelajaran tambahan di bidang Bahasa Inggris dan Matematika telah diperhitungkan tidak peduli apa yang dikorbankan, yang biasanya adalah pakaian baru; kami selalu membeli pakaian bekas.  </seg>
<seg id="40">  Dua pasang stoking untuk pergi ke sekolah untuk menyembunyikan lubang pada setiap stoking.  </seg>
<seg id="41">  Seragam sekolah yang panjangnya sampai ke mata kaki karena harus bisa dipakai sampai 6 tahun.  </seg>
<seg id="42">  Dan meskipun jarang, ada seruan yang menyambar "mata sipit" dan terkadang ada coretan: "Orang Asia, pulang!"  </seg>
<seg id="43">  Pulang ke mana?  </seg>
<seg id="44">  Saya merasa kaku di dalam.  </seg>
<seg id="45">  Ada ketetapan hati dan suara yang tenang berkata, "Aku akan melangkahimu."  </seg>
<seg id="46">  Saya, ibu, dan adik perempuan saya tidur di ranjang yang sama.  </seg>
<seg id="47">  Ibu saya selalu kelelahan setiap malam, namun kami saling bercerita tentang hari-hari kami dan mendengarkan nenek saya berjalan di sekeliling rumah.  </seg>
<seg id="48">  Ibu saya menderita karena mimpi buruk akan kejadian di perahu itu.  </seg>
<seg id="49">  Dan tugas saya adalah tetap terjaga hingga mimpi buruk itu tiba agar saya bisa membangunkannya.  </seg>
<seg id="50">  Ibu membuka toko komputer lalu belajar menjadi ahli kecantikan dan membuka toko yang lainnya.  </seg>
<seg id="51">  Para wanita datang ke toko itu dengan kisah-kisah tentang pria-pria yang tidak bisa beralih, selalu marah dan kaku, dan anak-anak bermasalah yang terperangkap antara dua dunia.  </seg>
<seg id="52">  Dana hibah dan sponsor telah dicari.  </seg>
<seg id="53">  Pusat-pusat pelayanan telah didirikan.  </seg>
<seg id="54">  Saya hidup dalam dunia paralel.  </seg>
<seg id="55">  Di satu sisi, saya adalah murid Asia klasik yang keras dalam tuntutan yang saya buat untuk diri sendiri.  </seg>
<seg id="56">  Di sisi lain, saya terjerat dalam kehidupan yang sulit, tergores kekerasan, penyalahgunaan obat, dan pengucilan.  </seg>
<seg id="57">  Namun saya membantu banyak orang saat itu.  </seg>
<seg id="58">  Dan karena tindakan saya, saat saya menjadi mahasiswa hukum tingkat akhir, saya terpilih menjadi pemudi Australia tahun itu.  </seg>
<seg id="59">  Dan saya terlontar dari suatu potongan puzzle ke yang lain yang sisinya tidak cocok.  </seg>
<seg id="60">  Tan Le, penduduk Footscray yang tidak dikenal kini dikenal sebagai Tan Le, si pengungsi dan aktivis sosial, yang diundang untuk berbicara di tempat yang asing baginya dan ke tempat-tempat yang keberadaannya tidak pernah terbayangkan sebelumnya.  </seg>
<seg id="61">  Saya tidak tahu tata caranya.  </seg>
<seg id="62">  Saya tidak tahu etika di meja makan.  </seg>
<seg id="63">  Saya tidak tahu bagaimana membahas tentang anggur.  </seg>
<seg id="64">  Saya tidak tahu cara membahas apapun.  </seg>
<seg id="65">  Saya ingin mundur ke kebiasaan lama dan ketenangan di kehidupan pinggiran yang tidak terdengar -- seorang nenek, ibu, dan kedua putrinya mengakhiri setiap hari seperti selama 20 tahun ini, saling bercerita tentang hari mereka dan tertidur, di ranjang yang sama.  </seg>
<seg id="66">  Saya berkata pada Ibu bahwa saya tidak bisa melakukannya.  </seg>
<seg id="67">  Dia mengingatkan bahwa kini saya sudah seusia dengannya pada saat kami menaiki perahu itu.  </seg>
<seg id="68">  Tidak pernah ada pilihan lain.  </seg>
<seg id="69">  "Lakukan saja," katanya "dan jangan menjadi yang bukan dirimu."  </seg>
<seg id="70">  Jadi saya berbicara tentang pemuda pengangguran dan pendidikan dan mereka yang terpinggirkan dan kehilangan haknya.  </seg>
<seg id="71">  Dan semakin saya berbicara terus terang, semakin sering saya diminta untuk berbicara.  </seg>
<seg id="72">  Saya bertemu berbagai orang, berbagai jalan hidup begitu banyak dari mereka mengerjakan hal yang mereka sukai, hidup di garis depan dari segala kemungkinan.  </seg>
<seg id="73">  Dan walaupun saya mendapat gelar, saya sadar saya tidak dapat meniti karir dalam bidang hukum.  </seg>
<seg id="74">  Harus ada potongan puzzle lainnya.  </seg>
<seg id="75">  Dan pada saat yang sama saya menyadari bahwa menjadi orang luar itu tidak apa. si pendatang baru, orang baru di tempat itu -- bukan hanya tidak apa-apa. namun yang harus disyukuri, mungkin adalah hadiah dari perahu itu.  </seg>
<seg id="76">  Karena menjadi orang dalam bisa berarti meruntuhkan cakrawala, bisa juga berarti menerima anggapan dari daerah Anda.  </seg>
<seg id="77">  Saya sudah cukup keluar dari zona kenyamanan saya untuk mengetahui bahwa dunia memang runtuh, namun tidak lewat jalan yang Anda takutkan.  </seg>
<seg id="78">  Kemungkinan yang tidak pernah mungkin diizinkan benar-benar didukung.  </seg>
<seg id="79">  Ada semacam energi di sana, optimisme yang teguh campuran dari kerendahan hati dan keberanian.  </seg>
<seg id="80">  Jadi saya mengikuti firasat saya,  </seg>
<seg id="81">  saya mengumpulkan sekelompok orang di mana label "tidak mungkin" itu benar-benar ditantang.  </seg>
<seg id="82">  Kami tidak memiliki uang selama setahun.  </seg>
<seg id="83">  Setiap harinya, saya memasak sepanci besar sup, yang kami bagi bersama.  </seg>
<seg id="84">  Kami bekerja giat setiap malam.  </seg>
<seg id="85">  Kebanyakan gagasan kami gila, namun ada beberapa yang brilian dan kami mendobrak itu semua.  </seg>
<seg id="86">  Saya memutuskan untuk pindah ke Amerika Serikat  </seg>
<seg id="87">  hanya setelah sekali berkunjung.  </seg>
<seg id="88">  Kembali mengikuti firasat.  </seg>
<seg id="89">  Tiga bulan kemudian saya telah pindah dan petualangan itu terus berlanjut.  </seg>
<seg id="90">  Sebelum saya akhiri, saya ingin berkisah tentang nenek saya.  </seg>
<seg id="91">  Ia tumbuh pada saat ajaran Konghucu menjadi norma sosial dan orang Mandarin lokal adalah orang terpandang.  </seg>
<seg id="92">  Hidup tidak berubah selama berabad-abad.  </seg>
<seg id="93">  Ayahnya meninggal segera setelah ia lahir.  </seg>
<seg id="94">  Ibunya membesarkannya sendirian.  </seg>
<seg id="95">  Pada usia 17 tahun Ia menjadi istri kedua dari seorang Mandarin, dan sering dipukul oleh mertuanya.  </seg>
<seg id="96">  Tanpa dukungan dari suaminya Ia membuat sensasi dengan menyeretnya ke pengadilan dan menuntut kasusnya sendiri, dan menjadi sensasi yang lebih besar lagi saat Ia menang.  </seg>
<seg id="97">   (Tepuk tangan) "Hal itu tidak mungkin" terbukti salah.  </seg>
<seg id="98">  Saya sedang mandi di sebuah kamar hotel di Sydney saat nenek meninggal di Melbourne yang jaraknya 600 mil.  </seg>
<seg id="99">  Saya melihat keluar sekat kamar mandi dan melihatnya berdiri di sisi lain.  </seg>
<seg id="100">  Saya tahu nenek datang untuk pamit.  </seg>
<seg id="101">  Beberapa menit kemudian ibu saya menelepon.  </seg>
<seg id="102">  Beberapa hari kemudian, kami pergi ke sebuah kuil Budha di Footscray dan duduk di sekitar peti matinya.  </seg>
<seg id="103">  Kami mengisahkan cerita padanya. dan meyakinkannya bahwa kami masih bersamanya.  </seg>
<seg id="104">  Saat tengah malam seorang biksu datang dan mengatakan dia harus menutup peti itu.  </seg>
<seg id="105">  Ibu saya meminta kami merasakan tangan nenek.  </seg>
<seg id="106">  Dia bertanya kepada biksu itu, "Mengapa tangannya begitu hangat dan bagian tubuh lainnya dingin?"  </seg>
<seg id="107">  "Karena kau telah memeganginya sejak pagi ini," katanya.  </seg>
<seg id="108">  "Kau tidak pernah melepaskannya."  </seg>
<seg id="109">  Jika ada kekuatan dalam keluarga kami, kekuatan ini mengalir melalui para wanita.  </seg>
<seg id="110">  Mengingat siapa kami dan bagaimana kami dibentuk oleh kehidupan, kini kami dapat melihat bahwa para pria yang bisa saja datang ke dalam hidup kami akan menggagalkan kami.  </seg>
<seg id="111">  Kekalahan akan datang dengan mudah.  </seg>
<seg id="112">  Kini saya ingin memiliki anak sendiri dan saya penasaran akan perahu itu.  </seg>
<seg id="113">  Siapa yang akan mengharapkan hal itu?  </seg>
<seg id="114">  Namun saya takut akan keistimewaan, kemudahan, akan hak.  </seg>
<seg id="115">  Dapatkah saya memberi mereka haluan bagi hidup yang melewati setiap ombak dengan berani, dengan suara mesin yang stabil tanpa terganggu apapun, cakrawala yang luas yang tidak menjamin apapun?  </seg>
<seg id="116">  Saya tidak tahu.  </seg>
<seg id="117">  Namun jika saya mampu dan masih dapat melihat mereka selamat, Saya akan melakukannya.  </seg>
<seg id="118">  (Tepuk tangan) Trevor Neilson: Dan juga, ibunda dari Tan ada di sini sekarang di baris keempat atau kelima.  </seg>
</doc>
<doc docid="1366" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/shilo_shiv_suleman_using_tech_to_enable_dreaming</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Apakah teknologi kita -- ponsel, iPod, dan kamera kita -- menghentikan kita dari bermimpi? Seniman muda Shilo Shiv Suleman berkata tidak, saat dia mendemonstrasikan "Khoya," buku cerita barunya untuk iPad, yang membawa kita melalui dunia keajaiban selama 7 menit dari kreativitas murni.</description>
 <keywords>talks, art, creativity</keywords>
 <talkid>1366</talkid>
 <title>Shilo Shiv Suleman: Menggunakan teknologi agar dapat bermimpi</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/254230">Alia Makki</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/632060">Antonius Yudi Sendjaja</translator>
<seg id="1">  Sebenarnya kisah saya dimulai di sini di Rajasthan sekitar dua tahun yang lalu.  </seg>
<seg id="2">  Saya sedang berada di gurun, di bawah langit berbintang dengan sang penyanyi Sufi Mukhtiar Ali.  </seg>
<seg id="3">  Dan kami berbicara tentang bagaimana tidak ada yang berubah sejak jaman epos India kuno "Mahabharata."  </seg>
<seg id="4">  Saat itu, saat kita, orang India, hendak bepergian kita naik kereta kuda dan melintasi langit.  </seg>
<seg id="5">  Kini kita melakukannya dengan pesawat udara.  </seg>
<seg id="6">  Saat itu, ketika Arjuna, ksatria pangeran India yang luar biasa merasa haus, dia mengambil busur, lalu melepaskan anak panah ke tanah dan air akan keluar.  </seg>
<seg id="7">  Kini kita melakukannya dengan bor dan mesin.  </seg>
<seg id="8">  Kesimpulan yang kami ambil adalah bahwa keajaiban telah digantikan oleh mesin-mesin.  </seg>
<seg id="9">  Dan hal ini membuat saya sedih.  </seg>
<seg id="10">  Saya menyadari saya menjadi sedikit anti teknologi.  </seg>
<seg id="11">  Saya takut akan gagasan bahwa saya akan kehilangan kemampuan untuk menikmati dan menghargai matahari terbenam tanpa kamera saya, tanpa menulis kicauan kepada teman-teman saya.  </seg>
<seg id="12">  Dan saya rasa seharusnya teknologi membolehkan adanya keajaiban, bukan membunuhnya.  </seg>
<seg id="13">  Saat saya masih kecil, kakek saya memberikan jam saku perak kecil ini.  </seg>
<seg id="14">  Dan kepingan teknologi berusia 50 tahun ini menjadi hal yang paling ajaib bagi saya.  </seg>
<seg id="15">  Jam saku ini menjadi gerbang menuju dunia yang penuh bajak laut dan rongsokan kapal dan gambaran dalam imajinasi saya.  </seg>
<seg id="16">  Jadi saya merasa ponsel kita, jam-jam tangan kita, dan kamera-kamera kita telah menghentikan kita dari bermimpi.  </seg>
<seg id="17">  Semua itu menghentikan kita dari terilhami.  </seg>
<seg id="18">  Lalu saya masuk ke dalam dunia teknologi ini untuk melihat bagaimana saya dapat menggunakannya untuk membolehkan adanya keajaiban bukan membunuhnya.  </seg>
<seg id="19">  Saya telah mengilustrasi buku sejak berusia 16 tahun.  </seg>
<seg id="20">  Lalu saat saya melihat iPad, saya melihatnya sebagai perangkat untuk bercerita yang dapat menghubungkan para pembaca di seluruh dunia.  </seg>
<seg id="21">  iPad bisa tahu bagaimana kita memegangnya,  </seg>
<seg id="22">  di mana kita berada,  </seg>
<seg id="23">  dan dapat membawa serta gambar, naskah, animasi, suara, dan sentuhan bersama.  </seg>
<seg id="24">  Bercerita menjadi semakin multi-indera.  </seg>
<seg id="25">  Lalu apa yang akan kita lakukan dengan iPad?  </seg>
<seg id="26">  Jadi saya akan membuka program Khoya, aplikasi interaktif pada iPad.  </seg>
<seg id="27">  Lalu katanya, "Letakkan jari Anda pada setiap cahaya."  </seg>
<seg id="28">  Kemudian --  Katanya "Kotak ini milik ... " Jadi saya menulis nama saya.  </seg>
<seg id="29">  Dan saya menjadi tokoh di dalam buku ini.  </seg>
<seg id="30">  Dalam berbagai titik, saya menerima surat singkat -- dan iPad tahu di mana saya tinggal dari GPS -- yang sebenarnya dialamatkan kepada saya.  </seg>
<seg id="31">  Anak kecil dalam diri saya sangat senang akan kemungkinan-kemungkinan seperti ini.  </seg>
<seg id="32">  Kini saya sudah banyak bicara tentang keajaiban.  </seg>
<seg id="33">  Maksud saya bukan penyihir dan naga. Maksud saya sejenis keajaiban masa kanak-kanak gagasan yang kita semua pendam sebagai anak-anak.  </seg>
<seg id="34">  Gagasan akan kunang-kunang di dalam toples, karena beberapa sebab sangat menyenangkan bagi saya.  </seg>
<seg id="35">  Dan di sini Anda harus memiringkan iPad Anda dan mengeluarkan kunang-kunangnya.  </seg>
<seg id="36">  Dan kunang-kunang itu menerangi jalan Anda menuju akhir buku.  </seg>
<seg id="37">  Gagasan lain yang menarik saya sebagai anak-anak yaitu bahwa seluruh galaksi dapat dimasukkan ke dalam sebuah kelereng.  </seg>
<seg id="38">  Jadi di sini setiap buku dan setiap dunia menjadi kelereng kecil yang saya gerakkan menuju perangkat ajaib di dalam perangkat ini.  </seg>
<seg id="39">  Dan sebuah peta akan terbuka.  </seg>
<seg id="40">  Selama ini, buku-buku fantasi selalu memiliki peta namun peta-peta ini tidak bergerak.  </seg>
<seg id="41">  inilah peta yang tumbuh dan bercahaya menerangi dan memandu Anda menelusuri sisa buku ini.  </seg>
<seg id="42">  Peta ini juga mengungkapkan hal-hal tertentu di dalam buku ini.  </seg>
<seg id="43">  Jadi saya akan masuk ke dalamnya.  </seg>
<seg id="44">  Hal lain yang sebenarnya sangat penting bagi saya adalah membuat sesuatu yang berbau India namun sangat modern.  </seg>
<seg id="45">  Di sini ada Apsaras.  </seg>
<seg id="46">  Kita semua telah mendengar tentang peri dan bidadari, namun berapa banyak orang di luar India yang tahu tentang versi Indianya, Apsaras?  </seg>
<seg id="47">  Apsaras yang malang ini telah terperangkap di India selama ribuan tahun dalam buku-buku tua dan bulukan.  </seg>
<seg id="48">  Jadi kami membawa mereka kembali dalam kisah-kisah modern bagi anak-anak.  </seg>
<seg id="49">  Dan kisah yang sebenarnya berhubungan dengan isu-isu hangat seperti krisis lingkungan.  </seg>
<seg id="50">   Berbicara mengenai krisis lingkungan, saya rasa masalah besar yang ada selama 10 tahun terakhir adalah anak-anak terkunci di dalam kamar mereka melekat pada komputer mereka, dan tidak dapat keluar.  </seg>
<seg id="51">  Namun kini dengan teknologi bergerak, kita dapat membawa anak-anak kita ke dunia alami dengan teknologi mereka.  </seg>
<seg id="52">  Salah satu interaksi di dalam buku ini adalah Anda dikirim ke dalam sebuah petualangan di mana Anda harus keluar, membawa kamera pada iPad Anda dan mengumpulkan gambar dari berbagai macam objek alami.  </seg>
<seg id="53">  Ketika saya masih anak-anak, saya memiliki banyak kumpulan ranting, batuan, kerikil, dan kerang.  </seg>
<seg id="54">  Dan entah mengapa anak-anak tidak melakukannya lagi.  </seg>
<seg id="55">  Jadi untuk mengembalikan kegiatan masa kanak-kanak itu Anda harus keluar, dan pada satu bab, mengambil gambar bunga dan menandainya.  </seg>
<seg id="56">  Pada bab yang lain, Anda harus mengambil gambar kulit pohon dan menandainya.  </seg>
<seg id="57">  Dan yang terjadi adalah Anda sebenarnya membuat koleksi digital dari foto yang dapat Anda buat online.  </seg>
<seg id="58">  Seorang anak di London mengambil gambar seekor rubah dan berkata, "Oh, saya melihat rubah hari ini."  </seg>
<seg id="59">  Seorang anak di India berkata, "Saya melihat monyet hari ini."  </seg>
<seg id="60">  Hal ini menciptakan sejenis jejaring sosial pada koleksi dari foto-foto digital yang Anda ambil.  </seg>
<seg id="61">  Dengan membuka peluang untuk menggabungkan keajaiban, tanah, dan teknologi ada berbagai peluang.  </seg>
<seg id="62">  Dalam buku berikutnya, kami berencana membuat interaksi di mana Anda membawa keluar iPad Anda dengan video tentang realitas berganda, Anda melihat lapisan dari peri-peri animasi ini muncul pada tanaman di luar rumah Anda.  </seg>
<seg id="63">  Pada suatu ketika, layar Anda dipenuhi dedaunan.  </seg>
<seg id="64">  Sehingga Anda harus membuat suara angin dan meniup daun-daun itu dan membaca sisa buku itu.  </seg>
<seg id="65">  Kita berpindah, kita semua berpindah ke dunia di mana kekuatan alam lebih dekat dengan teknologi dan keajaiban dan teknologi dapat menjadi lebih dekat.  </seg>
<seg id="66">  Kita dapat memanfaatkan energi dari cahaya matahari.  </seg>
<seg id="67">  Kita membawa diri kita dan anak-anak kita lebih dekat kepada dunia alam serta keajaiban dan kegembiraan dan kecintaan masa kanak-kanak yang kita miliki melalui media bercerita yang sederhana.  </seg>
<seg id="68">  Terima kasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="1359" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/lucien_engelen_crowdsource_your_health</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Anda dapat menggunakan ponsel cerdas untuk menemukan ATM, tetapi bagaimana dengan alat kejut jantung? Pada TEDxMaastricht, Lucien Engelen mengenalkan inovasi daring yang dapat mengubah cara kita menyelamatkan nyawa, termasuk peta yang dibuat secara gotong-royong untuk alat kejut jantung terdekat.</description>
 <keywords>talks, TEDx, health, health care, medicine, public health, technology</keywords>
 <talkid>1359</talkid>
 <title>Lucien Engelen: Layanan gotong-royong bagi kesehatan</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/254230">Alia Makki</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/1172528">Intan Kumalasari</translator>
<seg id="1">  Saya akan berbicara tentang mengapa banyak proyek "e-health" gagal.  </seg>
<seg id="2">  Saya kira penyebab yang paling utama bahwa kami berhenti mendengarkan pasien.  </seg>
<seg id="3">  Satu hal yang kita lakukan di Universitas Radboud adalah menunjuk seorang "ketua kantor pendengar".  </seg>
<seg id="4">  Bukan cara yang sangat ilmiah -- dia menyiapkan segelas kopi atau teh dan bertanya kepada pasien, keluarga, kerabat, "Ada apa?  </seg>
<seg id="5">  Bagaimana kami bisa bantu?"  </seg>
<seg id="6">  Kami menganggap salah satu masalah utama mengapa semua -- mungkin tidak semua -- tetapi kebanyakan proyek e-health gagal, karena kita telah berhenti menyimak.  </seg>
<seg id="7">  Ini timbangan WiFi saya. Benda yang sangat sederhana.  </seg>
<seg id="8">  Ada tombol nyala/padam.  </seg>
<seg id="9">  Dan setiap pagi saya menaikinya.  </seg>
<seg id="10">  Saya menghadapi tantangan, seperti yang Anda lihat.  </seg>
<seg id="11">  Saya menargetkan tantangan saya di 95 kg.  </seg>
<seg id="12">  Yang membuatnya sangat sederhana bahwa kapanpun saya naik, alat ini mengirimkan data melalui Google Health.  </seg>
<seg id="13">  Yang juga dibaca oleh dokter saya, sehingga ia dapat melihat masalah berat badan saya, tidak pada saat saya membutuhkan perhatian kardiologi atau sejenisnya, tapi juga masa sebelumnya.  </seg>
<seg id="14">  Ada lagi.  </seg>
<seg id="15">  Saya punya lebih dari 4.000 pengikut di Twitter.  </seg>
<seg id="16">  Setiap pagi Saya menaiki timbangan WiFi dan sebelum masuk mobil, orang sudah mulai bilang, "Anda perlu makan siang yang ringan, Lucien."  </seg>
<seg id="17">   Tapi hal terbaik yang dapat terjadi, karena ini adalah tekanan dari rekan, tekanan dari rekan yang dapat membantu pasien -- selain digunakan untuk obesitas, juga dapat digunakan untuk menghentikan kebiasaan merokok.  </seg>
<seg id="18">  Di sisi lain, ia juga dapat digunakan untuk membuat orang bergerak dan bekerjasama dalam permainan yang mengontrol kesehatan mereka.  </seg>
<seg id="19">  Hal ini akan mulai dipasarkan minggu depan.  </seg>
<seg id="20">  Akan ada alat pengukur tekanan darah yang terhubung ke iPhone atau semacamnya.  </seg>
<seg id="21">  Dan orang akan bisa, dari rumah mereka, mengambil tekanan darah, mengirimkannya ke dokter dan akhirnya berbagi dengan orang lain, misalnya, seharga lebih dari seratus dolar.  </seg>
<seg id="22">  Dan ini adalah titik di mana pasien dapat mengembalikan, bukan saja kontrol dan pengaturan hidup mereka, tetapi juga membantu perawatan kesehatan yang disebabkan kesulitan yang kita hadapi, seperti tingginya biaya layanan kesehatan, meningkatnya kebutuhan dan hal-hal seperti itu.  </seg>
<seg id="23">  Membuat teknik yang mudah digunakan dan menjadikan pasien bagian dari tim kesehatan.  </seg>
<seg id="24">  Dan Anda dapat melakukannya dengan teknik seperti ini, atau dengan teknik gotong-royong.  </seg>
<seg id="25">  Salah satu yang kami lakukan dapat Anda lihat di video ini.  </seg>
<seg id="26">   Kita semua mempunyai kontrol navigasi di mobil kita.  </seg>
<seg id="27">  Bahkan mungkin juga di ponsel.  </seg>
<seg id="28">  Kita mengetahui lokasi semua ATM di kota Maastricht.  </seg>
<seg id="29">  Kita juga tahu lokasi semua pom bensin.  </seg>
<seg id="30">  Dan pastinya kita tahu lokasi restoran siap saji.  </seg>
<seg id="31">  Tapi di mana AED (alat kejut jantung sederhana) terdekat untuk membantu pasien ini?  </seg>
<seg id="32">  Kami saling bertanya dan tak ada yang tahu.  </seg>
<seg id="33">  Tak ada yang tahu di mana AED penyelamat jiwa terdekat yang tersedia saat ini.  </seg>
<seg id="34">  Jadi kami bergotong-royong di Belanda.  </seg>
<seg id="35">  Kami membuat situs web dan bertanya kepada masyarakat, "Jika Anda melihat AED, silahkan ajukan datanya, beritahu kami lokasinya, beritahu kami kapan bukanya, " karena tentu saja jam kantor ada tutupnya.  </seg>
<seg id="36">  Lebih dari 10.000 AED di Belanda telah diajukan datanya.  </seg>
<seg id="37">  Langkah berikutnya adalah menemukan aplikasi untuknya.  </seg>
<seg id="38">  Dan kami membuat aplikasi iPad.  </seg>
<seg id="39">  Kami membuat aplikasi untuk Layar, realita ganda, untuk menemukan AED.  </seg>
<seg id="40">  Kapanpun Anda di kota Maastricht dan seseorang pingsan, Anda dapat menggunakan iPhone Anda, dan dalam waktu mendatang juga ponsel Microsoft, untuk menemukan AED terdekat yang dapat menyelamatkan nyawa.  </seg>
<seg id="41">  Hari ini, kami ingin memperkenalkan, bukan saja AED4EU, sebagaimana produk ini dinamakan, tetapi juga AED4US.  </seg>
<seg id="42">  Dan kami ingin menerapkannya pada tingkat dunia.  </seg>
<seg id="43">  Dan meminta semua rekan-rekan di dunia, universitas rekanan, untuk membantu kami menemukan dan mengerjakan dan bertindak sebagai narasumber gotong-royong semua AED di seluruh dunia.  </seg>
<seg id="44">  Kapanpun Anda berlibur dan seseorang pingsan, baik saudara atau siapapun di depan Anda, Anda dapat menemukannya.  </seg>
<seg id="45">  Hal lain yang kami butuhkan dari semua perusahaan di seluruh dunia untuk membantu mengesahkan AED ini.  </seg>
<seg id="46">  Baik jasa kurir atau tukang kabel, misalnya, sekedar untuk memastikan apakah AED yang diajukan masih pada lokasinya.  </seg>
<seg id="47">  Tolong bantu agar layanan kesehatan menjadi lebih baik dan terkontrol.  </seg>
<seg id="48">  Terima kasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="1353" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/erik_johansson_impossible_photography</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Erik Johansson menciptakan foto-foto yang terlihat nyata dari adegan-adegan yang mustahil yaitu menangkap ide, bukan momen. Dalam how-to yang jenaka ini, si jenius Photoshop melukiskan prinsip-prinsip yang Ia gunakan dalam membuat skenario-skenario fantastis ini hidup, namun tetap masuk akal.</description>
 <keywords>talks, creativity, culture, photography, technology</keywords>
 <talkid>1353</talkid>
 <title>Erik Johansson: Fotografi yang mustahil</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/741277">Irma Amelia</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/1130093">Mira Pravitasari</translator>
<seg id="1">  Saya di sini untuk berbagi tentang fotografi yang saya lakukan  </seg>
<seg id="2">  Atau apakah ini fotografi?  </seg>
<seg id="3">  Karena tentu, ini adalah foto yang tak bisa Anda tangkap dengan kamera Anda.  </seg>
<seg id="4">  Ketertarikan saya dalam fotografi bermulai saat saya mendapat kamera digital pertama kali pada umur 15.  </seg>
<seg id="5">  Bercampur dengan kegemaran saya dalam menggambar tetapi fotografi agak berbeda karena menggunakan kamera, prosesnya terletak pada perencanaan.  </seg>
<seg id="6">  Dan ketika Anda mengambil foto dengan kamera proses itu selesai ketika Anda menekan tombolnya.  </seg>
<seg id="7">  Bagi saya fotografi adalah tentang berada di tempat yang tepat pada waktu yang tepat.  </seg>
<seg id="8">  Saya rasa siapa pun bisa melakukannya.  </seg>
<seg id="9">  Jadi saya ingin membuat sesuatu yang berbeda, sesuatu yang prosesnya dimulai ketika Anda menekan tombolnya.  </seg>
<seg id="10">  Foto-foto seperti ini: Pekerjaan konstruksi sepanjang jalan yang sibuk.  </seg>
<seg id="11">  Tetapi terdapat hal yang tidak terduga.  </seg>
<seg id="12">  Dan walaupun begitu, tetap terdapat tingkat yang nyata.  </seg>
<seg id="13">  Atau foto-foto seperti ini -- penuh warna dan gelap, tapi dengan tujuan yang sama dalam mempertahankan tingkat kenyataan.  </seg>
<seg id="14">  Ketika saya menyebut realisme, maksudnya realisme foto.  </seg>
<seg id="15">  Karena, tentunya, ini bukan sesuatu yang dapat Anda tangkap, sungguh, tapi saya selalu ingin membuatnya terlihat dapat ditangkap entah bagaimana, sebagai sebuah foto.  </seg>
<seg id="16">  Foto-foto yang Anda akan perlu waktu singkat untuk berpikir untuk menyingkap triknya.  </seg>
<seg id="17">  Jadi, ini adalah lebih tentang menangkap sebuah ide dari pada tentang menangkap sebuah momen.  </seg>
<seg id="18">  Tapi apa trik yang membuatnya terlihat nyata?  </seg>
<seg id="19">  Apakah sesuatu tentang detilnya? Atau warnanya?  </seg>
<seg id="20">  Apakah itu pencahayaannya?  </seg>
<seg id="21">  Apa yang menciptakan ilusi itu?  </seg>
<seg id="22">  Terkadang, sudut pandang adalah ilusinya.  </seg>
<seg id="23">  Tapi pada akhirnya, jatuh pada bagaimana kita mengartikan dunia dan bagaimana dunia dipahami dalam permukaan dua dimensi.  </seg>
<seg id="24">  Ini bukan tentang apa yang nyata, Ini adalah sesuatu yang kita anggap terlihat nyata.  </seg>
<seg id="25">  Jadi saya pikir dasarnya cukup sederhana.  </seg>
<seg id="26">  Saya melihatnya sebagai sebuah puzzle realitas yang anda dapat ambil kepingan-kepingan berbeda darinya dan satukan untuk menciptakan kenyataan yang berbeda.  </seg>
<seg id="27">  Biar saya tunjukkan contoh sederhana pada Anda.  </seg>
<seg id="28">  Di sini kita punya tiga benda yang benar-benar dapat dibayangkan, benda yang kita semua bisa hubungkan dengan hidup dalam dunia tiga dimensi.  </seg>
<seg id="29">  Tapi digabungkan dalam cara tertentu, mereka dapat membentuk sesuatu yang tetap terlihat tiga dimensi, seperti itu dapat terjadi.  </seg>
<seg id="30">  Tapi pada saat yang sama, kita tahu itu tidak mungkin.  </seg>
<seg id="31">  Jadi kita menipu otak kita, karena otak kita sama sekali tak dapat menerimanya bahwa ini tak masuk akal.  </seg>
<seg id="32">  Saya melihat proses yang sama dalam menggabungkan foto-foto.  </seg>
<seg id="33">  Ini benar-benar hanya tentang menggabungkan realitas yang berbeda.  </seg>
<seg id="34">  Hal-hal yang membuat sebuah foto terlihat nyata, Saya pikir, adalah hal-hal yang bahkan tak kita pikirkan, hal-hal di sekitar kita dalam kehidupan sehari-hari.  </seg>
<seg id="35">  Tapi dalam menggabungkan foto-foto, sangat penting untuk mempertimbangkannya, karena jika tidak, entah bagaimana akan terlihat salah.  </seg>
<seg id="36">  Jadi saya ingin menyampaikan bahwa ada 3 aturan sederhana untuk mencapai hasil yang realistis.  </seg>
<seg id="37">  Seperti yang Anda lihat, tidak ada yang khusus dari gambar-gambar ini.  </seg>
<seg id="38">  Tetapi digabungkan, tercipta sesuatu seperti ini.  </seg>
<seg id="39">  Aturan pertama adalah foto-foto yang digabungkan seharusnya memiliki sudut pandang yang sama.  </seg>
<seg id="40">  Kedua, foto-foto tersebut memiliki pencahayaan yang sama.  </seg>
<seg id="41">  Dan kedua gambar ini memenuhi kedua persyaratan -- dipotret pada ketinggian dan pencahayaan yang sama.  </seg>
<seg id="42">  Yang ketiga adalah tentang membuatnya mustahil untuk dibedakan kapan gambar yang berbeda mulai dan berakhir dengan membuatnya mulus.  </seg>
<seg id="43">  Membuat mustahil untuk mengira bagaimana sebenarnya gambar ini disusun.  </seg>
<seg id="44">  Dengan mencocokan warna, kontras dan tingkat kecerahan pada batas antara gambar yang berbeda, menambahkan cacat fotografis seperti depth of field, desaturasi warna dan noise, kita menghilangkan batas antara kedua gambar dan membuatnya terlihat seperti satu. Walaupun satu gambar pada dasarnya, dapat memuat ratusan layer.  </seg>
<seg id="45">  Inilah contoh lainnya.  </seg>
<seg id="46">   Orang mungkin berpikir bahwa ini hanyalah gambar pemandangan dan bagian bawahnya adalah yang dimanipulasi.  </seg>
<seg id="47">  Tetapi gambar ini sebenarnya, seluruhnya tersusun atas foto-foto dari lokasi yang berbeda-beda.  </seg>
<seg id="48">  Saya pribadi merasa bahwa membuat sebuah ruang lebih mudah dari pada mencarinya. Karena dengan begitu, Anda tidak perlu membahayakan gagasan-gagasan di kepala Anda.  </seg>
<seg id="49">  Tetapi dibutuhkan banyak perencanaan.  </seg>
<seg id="50">  Mendapatkan ide ini selama musim dingin, Saya tahu saya punya beberapa bulan untuk merencanakan, untuk mencari lokasi-lokasi yang berbeda untuk bagian-bagian dari puzzlenya.  </seg>
<seg id="51">  Jadi sebagai contoh, ikan ini ditangkap dalam sebuah perjalanan memancing.  </seg>
<seg id="52">  Tepiannya berasal dari lokasi yang berbeda.  </seg>
<seg id="53">  Bagian bawah airnya diambil dalam sebuah lubang batu.  </seg>
<seg id="54">  Dan ya, saya mengubah rumah di atasnya menjadi merah supaya terlihat seperti rumah swedia.  </seg>
<seg id="55">  Jadi, untuk mencapai hasil yang realistis, hal terpenting adalah perencanaan.  </seg>
<seg id="56">  Dimulai dengan sebuah sketsa, sebuah gagasan.  </seg>
<seg id="57">  Lalu menggabungkan foto-foto yang berbeda.  </seg>
<seg id="58">  Dan di sini, setiap bagiannya direncanakan dengan sangat baik.  </seg>
<seg id="59">  Dan jika anda menangkap foto-fotonya dengan baik, hasilnya bisa jadi cukup indah dan juga terlihat nyata.  </seg>
<seg id="60">  Jadi perangkat-perangkatnya sudah ada, dan satu-satunya hal yang membatasi adalah imajinasi kita.  </seg>
<seg id="61">  Terimakasih.  </seg>
</doc>
<doc docid="1330" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/sheena_iyengar_choosing_what_to_choose</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Kita semua ingin agar kesan yang kita alami dan produk yang kita beli sesuai dengan keinginan kita -- tapi ketika dihadapkan dengan 700 pilihan, konsumen tak berdaya. Dengan hasil riset baru yang sangat menarik, Sheena lyengar menunjukkan bagaimana bisnis (dan selainnya) dan meningkatkan kepuasan dalam memilih.</description>
 <keywords>talks, business, choice, culture, decision-making, marketing</keywords>
 <talkid>1330</talkid>
 <title>Sheena Iyengar: Bagaimana agar lebih mudah dalam memilih</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/631731">Judge Pau</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/613112">Arief Rakhman</translator>
<seg id="1">  Apa anda tahu berapa kali anda telah memilih dalam sehari ?  </seg>
<seg id="2">  Apa anda tahu berapa kali anda telah memilih dalam seminggu ?  </seg>
<seg id="3">  Saya baru-baru ini melakukan sebuah survey pada lebih dari 2,000 orang Amerika, dan rata-rata pilihan yang dibuat oleh orang amerika pada umumnya adalah sekitar 70 kali dalam sehari  </seg>
<seg id="4">  Ada juga studi yang dilakukan pada para CEO belum lama ini dengan mengikuti para CEO itu sepanjang minggu.  </seg>
<seg id="5">  Dan para ilmuwan ini mendokumentasikan berbagai tugas yang dilakukan oleh para CEO dan berapa banyak waktu yang mereka habiskan dalam membuat keputusan berhubungan dengan tugas-tugas ini.  </seg>
<seg id="6">  Dan mereka menemukan bahwa rata-rata CEO terlibat dalam sekitar 139 tugas per minggu  </seg>
<seg id="7">  Setiap tugas terdiri dari banyak sekalit sub-sub pilihan tentunya.  </seg>
<seg id="8">  Separuh keputusan mereka diambil dalam sembilan menit atau kurang.  </seg>
<seg id="9">  Hanya sekitar 12 persen keputusan yang menggunakan sejam atau lebih waktu mereka.  </seg>
<seg id="10">  Pikirkan mengenai pilihan-pilihan kalian sendiri.  </seg>
<seg id="11">  Apakah kalian tahu berapa banyak pilihan yang termasuk kategori sembilan menit versus kategori satu jam?  </seg>
<seg id="12">  Kira-kira seberapa baikkah anda dalam mengelola pilihan-pilihan itu?  </seg>
<seg id="13">  Hari ini saya ingin berbicara mengenai salah satu masalah modern terbesar dalam memilih yang kita miliki, yaitu masalah kelebihan pilihan.  </seg>
<seg id="14">  Saya ingin berbicara mengenai itu dan beberapa hal yg mungkin bisa jadi solusi  </seg>
<seg id="15">  Sekarang, saat saya berbicara mengenai masalah ini, Saya akan menanyakan beberapa pertanyaan pada anda dan saya ingin tahu jawaban kalian.  </seg>
<seg id="16">  Jadi ketika saya menanyakan sebuah pertanyaan, karena saya buta, angkat tangan hanya bila anda ingin membakar kalori.  </seg>
<seg id="17">   Atau, ketika saya bertanya, dan jawaban kalian ya, Saya ingin kalian bertepuk tangan.  </seg>
<seg id="18">  Jadi, pertanyaan pertama saya untuk kalian adalah: Apakah kalian siap untuk mendengar tentang masalah kelebihan pilihan?  </seg>
<seg id="19">  (Tepuk tangan) Terima kasih.  </seg>
<seg id="20">  Jadi ketika saya menjadi mahasiswa di Universitas Stanford, Saya biasanya pergi ke toko bahan pangan yang sangat besar; setidaknya saat itu benar-benar besar.  </seg>
<seg id="21">  Toko itu bernama Toko Draeger.  </seg>
<seg id="22">  Belanja di toko ini hampir seperti ke taman hiburan  </seg>
<seg id="23">  Mereka punya 250 macam saus mustard dan cuka dan lebih dari 500 macam lebih buah-buahan dan sayur-sayuran dan lebih dari dua lusin minuman botol yang berbeda -- dan ini terjadi saat kami sebenarnya biasa minum air keran.  </seg>
<seg id="24">  Dulunya saya suka pergi ke toko ini namun suatu ketika saya bertanya pada diri saya sendiri, bagaimana bisa kamu tidak pernah membeli apapun?  </seg>
<seg id="25">  Ini adalah deretan minyak zaitun mereka.  </seg>
<seg id="26">  Mereka punya lebih dari 75 macam minyak zaitun, termasuk yang disimpan dalam peti tertutup yang berasal dari pohon zaitun berusia ribuan tahun.  </seg>
<seg id="27">  Jadi suatu hari saya memutuskan untuk menemui manajernya, dan bertanya padanya, "Apakah model penawaran semua pilihan ini benar-benar bekerja?"  </seg>
<seg id="28">  Dan dia menunjukkan turis yang datang dengan bus-bus yang akan terlihat setiap hari, biasanya siap dengan kamera.  </seg>
<seg id="29">  Kami memutuskan untuk melakukan eksperimen kecil, dan kamu memilih selai untuk eksperimen kami.  </seg>
<seg id="30">  Ini adalah deretan selai mereka.  </seg>
<seg id="31">  Mereka punya 384 macam selai yang berbeda.  </seg>
<seg id="32">  Kami memasang stan kecil untuk mencicipi tepat di dekat toko.  </seg>
<seg id="33">  Kami di sana meletakkan enam rasa selai yang berbeda atau 24 macam rasa selai, dan kami memperhatikan dua hal: Pertama-tama, pada meja mana orang lebih mungkin berhenti, mencoba selai?  </seg>
<seg id="34">  Lebih banyak orang berhenti ketika ada 24 pilihan, sekitar 60%, daripada ketika ada enam, sekitar 40 persen.  </seg>
<seg id="35">  Hal berikutnya yang kami perhatikan adalah kapan orang lebih mungkin untuk membeli sebotol selai.  </seg>
<seg id="36">  Sekarang kita melihat efek yang berkebalikan.  </seg>
<seg id="37">  Dari orang yang berhenti ketika ada 24 pilihan, hanya tiga persen dari mereka yang akhirnya membeli sebotol selai.  </seg>
<seg id="38">  Dari orang yang berhenti ketika ada enam pilihan, nah kita sekarang melihat ada 30 persen dari mereka yang akhirnya membeli sebotol selai.  </seg>
<seg id="39">  Sekarang jika kalian menghitung, orang sedikitnya enam kali lebih mungkin untuk membeli sebotol selai jika mereka menghadapi enam pilihan daripada jika mereka menghadapi 24.  </seg>
<seg id="40">  Sekarang memilih tidak untuk membeli sebotol selai mungkin baik untuk kita -- setidaknya itu baik untuk lingkar pinggang -- namun ternyata masalah kelebihan pilihan ini mempengaruhi kita bahkan dalam keputusan yang sangat berdampak.  </seg>
<seg id="41">  Kita memilih untuk tidak memilih, bahkan ketika keputusan itu bertentangan dengan keinginan kita.  </seg>
<seg id="42">  Jadi sekarang untuk topik hari ini: tabungan finansial.  </seg>
<seg id="43">  Sekarang saya akan menjelaskan kepada kalian sebuah studi yang saya lakukan dengan Gur Huberman, Emir Kamenica, Wei Jang di mana kami melihat pada keputusan tabungan pensiun dari hampir sejuta orang Amerika dari sekitar 650 perencanaan  semua di AS.  </seg>
<seg id="44">  Dan apa yang kami lihat adalah apakah jumlah penawaran pembiayaan yang tersedia dalam sebuah perencanaan tabungan pensiun, yaitu rencana 401, yang mempengaruhi kemungkinan orang untuk menabung lebih banyak untuk hari esok.  </seg>
<seg id="45">  Dan apa yang kami temukan adalah bahwa benar-benar ada sebuah hubungan.  </seg>
<seg id="46">  Jadi dalam rencana-rencana ini, kami punya sekitar 657 rencana yang termasuk menawari orang mana saja dari dua atau 59 penawaran pembiayaan yang berbeda.  </seg>
<seg id="47">  Dan apa yang kami temukan adalah bahwa, lebih banyak pembiayaan yang ditawarkan, benar-benar ada penurunan tingkat partisipasi.  </seg>
<seg id="48">  Jadi jika kalian melihat pada kedua ekstrim, rencana-rencana yang menawarkan dua pembiayaan, tingkat partisipasinya sekitar pertengahan 70-an -- masih tidak setinggi yang kami harapkan.  </seg>
<seg id="49">  Pada rencana yang ditawarkan sektiar 60 pembiayaan, tingkat partisipasinya sekarang jatuh ke sekitar persentil 60.  </seg>
<seg id="50">  Sekarang, ternyata bahkan jika kalian memilih untuk berpartisipasi ketika ada lebih banyak pilihan yang tersedia, bahkan kemudian, itu membawa konsekuensi negatif.  </seg>
<seg id="51">  Jadi untuk orang-orang yang memilih untuk berpartisipasi, lebih banyak pilihan yang tersedia, lebih mungkin orang akan sepenuhnya menghindari pembiayaan saham atau pemodalan.  </seg>
<seg id="52">  Lebih banyak pilihan tersedia, lebih mungkin mereka menanamkan seluruh uang mereka dalam akun pasar uang murni.  </seg>
<seg id="53">  Sekarang tidak satu pun dari keputusan ekstrim ini yang termasuk keputusan yang kita semua akan rekomendasikan untuk orang-orang ketika kalian mempertimbangkan kesehatan masa depan finansial mereka.  </seg>
<seg id="54">  Nah, lebih dari dekade terakhir, kami telah menemukan tiga konsekuensi negatif utama dalam hal menawarkan orang lebih banyak pilihan.  </seg>
<seg id="55">  Mereka lebih mungkin untuk menunda pemilihan -- menangguhkan bahkan ketika hal itu bertentangan dengan keinginan mereka  </seg>
<seg id="56">  Mereka lebih mungkin untuk membuat keputusan yang lebih buruk -- pilihan finansial, kesehatan yang lebih buruk.  </seg>
<seg id="57">  Mereka lebih mungkin untuk memilih sesuatu yang membuat mereka lebih tidak puas, bahkan ketika mereka melakukannya lebih baik secara objektif.  </seg>
<seg id="58">  Alasan utama untuk hal ini adalah karena, kita mungkin senang melihat dinding raksasa saus mayonais, mustar, cuka, selai, namun kita sebenarnya tidak bisa menghitung perbandingan dan perbedaan dan benar-benar mengambil dari pameran yang sangat menarik.  </seg>
<seg id="59">  Jadi yang saya ingin usulkan pada kalian adalah empat teknik sederhana -- teknik yang telah kami uji dalam beberapa cara dalam beberapa tempat penelitian -- yang dapat dengan mudah kalian terapkan dalam bisnis kalian.  </seg>
<seg id="60">  Pertama: Berhenti.  </seg>
<seg id="61">  Kalian telah mendengarnya sebelumnya, namun tidak pernah lebih nyata dari hari ini, bahwa kurang adalah lebih.  </seg>
<seg id="62">  Orang selalu terganggu ketika saya bilang, "Berhenti."  </seg>
<seg id="63">  Mereka selalu khawatir mereka akan kehilangan ruangan rak.  </seg>
<seg id="64">  Namun nyatanya, apa yang kita temukan lagi dan lagi adalah bahwa jika kalian mau berhenti, membuang pilihan-pilihan berlebihan yang tidak berhubungan itu, memang ada peningkatan dalam penjualan, ada penurunan biaya, ada peningkatan pada pengalaman memilih.  </seg>
<seg id="65">  Ketika Proctor &amp; Gamble mengubah 26 macam Head &amp; Shoulders menjadi 15, mereka melihat peningkatan penjualan menjadi 10 persen.  </seg>
<seg id="66">  Ketika Perusahaan Golden Cat membuang produk penampung kotoran kucing yang tidak laku, mereka melihat peningkatan keuntungan hingga 87 oersen -- sebuah fungsi dari peningkatan penjualan dan penurunan biaya.  </seg>
<seg id="67">  Kalian tahu, rata-rata toko bahan makanan hari ini menawarkan pada kalian 45.000 produk.  </seg>
<seg id="68">  Toko Walmart hari ini menawarkan 100.000 produk.  </seg>
<seg id="69">  Namun peritel ke-sembilan terbesar, peritel ke-sembilan di dunia hari ini adalah Aldi, dan Aldi menawarkan hanya 1,400 produk -- satu jenis saus tomat kalengan.  </seg>
<seg id="70">  Sekarang dalam dunia tabungan finansial, saya berpikir satu dari contoh terbaik yang telah muncul pada bagaimana cara terbaik untuk mengelola penawaran pilihan telah benar-benar menjadi sesuatu yang digeluti desainnya oleh David Laidbson, yaitu program yang mereka miliki di Harvard.  </seg>
<seg id="71">  Setiap satu pegawai Harvard sekarang secara otomatis terdaftar dalam sebuah siklus pembiayaan.  </seg>
<seg id="72">  Untuk orang yang benar-benar ingin memilih, mereka diberikan 20 pembiayaan, bukan 300 atau lebih.  </seg>
<seg id="73">  Kalian tahu, seringkali, orang bilang, "Aku tidak tahu caranya berhenti."  </seg>
<seg id="74">  Semuanya pilihan yang penting."  </seg>
<seg id="75">  Dan hal pertama yang saya lakukan adalah saya bertanya pada pegawai itu, "Beritahu aku bagaimana perbedaan pilihan itu antara satu dengan lainnya.  </seg>
<seg id="76">  Dan jika pegawai itu tidak bisa membedakannya, tidak pula pelangganmu."  </seg>
<seg id="77">  Sekarang sebelum kita memulai sesi kita sore ini, Saya berbicara dengan Gary.  </seg>
<seg id="78">  Dan Gary bilang bahwa dia ingin menawarkan orang-orang di antara penonton ini sebuah perjalanan yang dibayari penuh ke jalanan yang terindah di dunia.  </seg>
<seg id="79">  Inilah penjelasan jalanan itu.  </seg>
<seg id="80">  Dan saya ingin kalian untuk membacanya.  </seg>
<seg id="81">  Dan sekarang saya akan memberi kalian beberapa detik utnuk membacanya dan kemudian saya ingin kalian bertepuk tangan jika kalian siap untuk menerima penawaran Gary.  </seg>
<seg id="82">  (Tepuk tangan pelan) Oke. Ada yang siap untuk menerima penawarannya?  </seg>
<seg id="83">  Apakah itu semua?  </seg>
<seg id="84">  Baiklah, saya tunjukkan kalian lebih banyak mengenai ini.  </seg>
<seg id="85">   Kalian tahu bahwa ada tipuan, kan?  </seg>
<seg id="86">  (Bunyi klakson) Sekarang siapa yang siap untuk perjalanan ini.  </seg>
<seg id="87">  (Tepuk tangan)  Saya pikir saya mendengar beberapa tapuk tangan.  </seg>
<seg id="88">  Baiklah.  </seg>
<seg id="89">  Sekarang faktanya, kalian secara objektif punya lebih banyak informasi pada sekitar kali pertama daripada kali kedua, namun saya akan mengambil spekulasi bahwa kalian merasa hal itu lebih nyata pada kali kedua.  </seg>
<seg id="90">  Karena gambar membuatnya terasa lebih nyata untuk kalian.  </seg>
<seg id="91">  Yang mengantarkanku pada teknik kedua untuk mengatasi masalah kelebihan pilihan, yaitu konkretisasi.  </seg>
<seg id="92">  Yaitu agar orang mengerti perbedaan antara pilihan, mereka harus mampu untuk memahami konsekuensi yang berhubungan dengan setiap pilihan, dan bahwa konsekuensi perlu dirasakan dalam gambaran yang jelas, dengan gambaran yang sangat konkret.  </seg>
<seg id="93">  Mengapa orang menghabiskan rata-rata 15 hingga 30 persen lebih banyak ketika mereka menggunakan kartu ATM atau kartu kredit bertentangan dengan uang tunai?  </seg>
<seg id="94">  Karena kartu ATM dan kartu kredit tidak terasa seperti uang yang nyata.  </seg>
<seg id="95">  Dan ternyata bahwa membuatnya terasa lebih konkret benar-benar dapat menjadi sebuah alat yang baik untuk digunakan dalam membuat orang menabung lebih banyak.  </seg>
<seg id="96">  Kemudian sebuah studi yang saya lakukan dengan Shlomo Benartzi dan Alessandro Previtero, kami melakukan penelitian dengan orang di ING --- pegawai yang semuanya bekerja di ING -- dan sekarang orang-orang ini semuanya dalam sebuah sesi di mana mereka sedang mendaftar untuk rencana 401 mereka.  </seg>
<seg id="97">  Dan selama sesi itu, kami menjaga sesi itu persis sama seperti biasanya, namun kami menambahkan satu hal kecil.  </seg>
<seg id="98">  Satu hal kecil yang kami tambahkan adalah kami menanyakan untuk hanya memikirkan tentang semua hal positif yang akan terjadi dalam hidupnya jika kalian menabung lebih banyak.  </seg>
<seg id="99">  Dengan melakukan hal kecil sederhana itu, ada beberapa peningkatan dalam pendaftaran hingga 20 persen dan ada peningkatan dalam jumlah yang orang inginkan untuk ditabung atau pada jumlah yang mereka ingin masukkan dalam akun tabungan mereka hingga empat persen.  </seg>
<seg id="100">  Teknik ketiga: Kategorisasi.  </seg>
<seg id="101">  Kita dapat menangani lebih banyak kategori daripada kita menangani pilihan-pilihan.  </seg>
<seg id="102">  Jadi sebagai contoh, ini adalah sebuah penelitian yang kami lakukan dalam sebuah deretan majalah.  </seg>
<seg id="103">  Ternyata bahwa di toko bahan makanan Wegman bagian atas dan bawah pada koridor timur laut, deretan majalah tersusun dari mana saja dari 331 macam majalah hingga sampai 664 macam.  </seg>
<seg id="104">  Namun tahukah kalian?  </seg>
<seg id="105">  Jika saya tunjukkan 600 majalah dan saya bagi mereka menjadi 10 kategori, dibandingkan saya menunjukkan kalian 400 majalah dan membaginya menjadi 20 kategori, kalian yakin bahwa saya telah memberi kalian lebih banyak pilihan dan pengalaman memilih yang lebih baik jika saya memberi kalian 400 dibandingkan saya memberi kalian 600.  </seg>
<seg id="106">  Karena kategori memberi tahu saya cara membedakannya.  </seg>
<seg id="107">  Ini adalah dua pameran perhiasan yang berbeda.  </seg>
<seg id="108">  Salah satunya disebut "Jazz" dan lainnya disebut "Swing/"  </seg>
<seg id="109">  Jika kalian berpikir bahwa pameran di sebelah kiri adalah Sqing dan display di sebelah kanan adalah Jazz, tepak tangan kalian.  </seg>
<seg id="110">  (Tepuk tangan pelan) Oke, ada beberapa.  </seg>
<seg id="111">  Jika kalian berpikir yang di kiri adalah Jazz dan yang kanan adalah Sqing, tepuk tangan kalian.  </seg>
<seg id="112">  Oke, ada lebih banyak.  </seg>
<seg id="113">  Ternyata kalian benar.  </seg>
<seg id="114">  Satu yang di kiri adalah Jazz dan yang di kanan adalah Swing. namun tahukah kalian?  </seg>
<seg id="115">  Ini adalah sebuah skema kategorisasi yang tidak beguna.  </seg>
<seg id="116">   Kategori perlu untuk mengatakan sesuatu pada pemilih, bukan pada pembuat pilihan.  </seg>
<seg id="117">  Dan kalian sering melihat masalah itu ketika hal itu menjadi daftar panjang pembiayaan ini.  </seg>
<seg id="118">  Siapa yang sebenarnya mereka kira untuk diberitahu?  </seg>
<seg id="119">  Teknik keempatku: Kondisi kompleksitas.  </seg>
<seg id="120">  Ternyata sebenarnya kita bisa menangani lebih banyak informasi daripada yang kita pikir kita bisa, kita hanya harus membawanya menjadi lebih mudah.  </seg>
<seg id="121">  Kita harus sedikit sedikit meningkatkan kompleksitas.  </seg>
<seg id="122">  Saya akan menunjukkan satu contoh dari apa yang sedang saya bicarakan.  </seg>
<seg id="123">  Mari kita ambil sebuah keputusan yang sangat amat rumit: membeli sebuah mobil.  </seg>
<seg id="124">  Ini adalah sebuah perusahaan mobil Jerman yang memberi kalian peluang untuk membuat mobil berdasarkan pesanan.  </seg>
<seg id="125">  Kalian harus membuat 60 pilihan berbeda, secara komplit membuat mobil kalian.  </seg>
<seg id="126">  Sekarang keputusan berbeda-beda dalam jumlah pilihan yang mereka tawarkan pada setiap pilihan.  </seg>
<seg id="127">  Warna mobil, warna eksterior mobil -- Saya punya 56 pilihan.  </seg>
<seg id="128">  Mesin, persneling -- empat pilihan.  </seg>
<seg id="129">  Jadi sekarang apa yang akan saya lakukan adalah saya akan mengubah urutan pilihan ini muncul.  </seg>
<seg id="130">  jadi setengah dari pelanggan akan mulai dari pilihan yang banyak, 56 pilihan, hingga pilihan yang sedikit, empat macam persneling.  </seg>
<seg id="131">  Setengah pelanggan lainnya akan mulai dari pilihan yang sedikit, empat macam persneling, ke 56 warna mobil, pilihan yang banyak.  </seg>
<seg id="132">  Apa yang sedang saya cari?  </seg>
<seg id="133">  Seberapa terlibat kalian.  </seg>
<seg id="134">  Jika kalian tetap memilih tombol default setiap pilihan, itu berarti kalian merasa kewalahan, itu berarti saya sedang kehilangan kalian.  </seg>
<seg id="135">  Apa yang kalian temukan adalah bahwa orang yang mulai dari pilihan yang banyak ke pilihan yang sedikit, mereka memilih tombol default lagi dan lagi.  </seg>
<seg id="136">  Kita kehilangan mereka.  </seg>
<seg id="137">  Mereka mulai dari pilihan yang sedikit ke pilihan yang banyak, mereka tetap memilih.  </seg>
<seg id="138">  Informasi yang sama. Jumlah pilihan yang sama.  </seg>
<seg id="139">  Satu-satunya yang saya lakukan adalah saya mengubah urutan dalam hal bagaimana informasi dipresentasikan.  </seg>
<seg id="140">  Jika saya biarkan kalian mulai dengan hal yang mudah, Saya mempelajari bagaimana cara memilih.  </seg>
<seg id="141">  Walaupun memilih persneling tidak memberitahu saya mengenai kesukaan saya untuk dekorasi interior, hal itu tetap menyiapkan saya cara untuk memilih.  </seg>
<seg id="142">  Hal itu juga membuat saya tertarik mengenai produk besar ini yang sedang saya rancang, jadi saya lebih termotivasi untuk terlibat.  </seg>
<seg id="143">  Jadi, sebagai kesimpulan.  </seg>
<seg id="144">  Saya telah berbicara tentang empat teknik untuk mengurangi masalah kelebihan pilihan -- berhenti -- buang alternatif yang tidak berhubungan; konkretisasi -- buat jadi nyata; kotegorisasi -- kita dapat menangani lebih banyak kategori, lebih sedikit pilihan; kondisi kompleksitas.  </seg>
<seg id="145">  Semua teknik yang saya jelaskan hari ini dirancang untuk membantu kalian mengelola pilihan kalian -- lebih baik lagi, kalian dapat menggunakannya pada diri kalian sendiri, lebih baik untuk orang yang kalian layani.  </seg>
<seg id="146">  Karena saya yakin bahwa kunci untuk mendapatkan yang terbaik dari pilihan adalah menjadi cerewet mengenai memilih.  </seg>
<seg id="147">  Dan makin cerewet kita dalam memilih makin baik kita dalam mempraktekkan seni memilih.  </seg>
<seg id="148">  Terima kasih banyak.  </seg>
</doc>
<doc docid="1328" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/mikko_hypponen_three_types_of_online_attack</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Ahli kejahatan siber, Mikko Hypponen, berbicara kepada kita tentang tiga jenis serangan daring pada privasi dan data kita -- dan hanya dua yang dianggap kejahatan. "Apakah kita membabi buta mempercayai pemerintah masa depan? Karena hak apa pun yang kita berikan, kita berikan untuk kebaikan."</description>
 <keywords>talks, Internet, TEDx, crime, data, politics, technology</keywords>
 <talkid>1328</talkid>
 <title>Mikko Hypponen: Tiga tipe penyerangan daring</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/646744">christov manuhutu</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/452403">M Haidar Hanif</translator>
<seg id="1">  Pada tahun 1980-an di komunis Jerman Timur, jika Anda memiliki mesin ketik, Anda harus mendaftarkannya ke pemerintah.  </seg>
<seg id="2">  Anda harus mendaftarkan selembar contoh teks yang keluar dari mesin tik.  </seg>
<seg id="3">  Dan ini dilakukan sehingga pemerintah dapat melacak dari mana teks itu berasal.  </seg>
<seg id="4">  Jika mereka menemukan kertas yang memiliki pemikiran yang salah, mereka bisa melacak yang menciptakan pemikiran itu.  </seg>
<seg id="5">  Dan kita di Barat tidak bisa mengerti bagaimana siapa pun bisa melakukan ini, seberapa banyak ini akan membatasi kebebasan berbicara.  </seg>
<seg id="6">  Kita tidak akan pernah melakukan itu di negara kita sendiri.  </seg>
<seg id="7">  Tapi sekarang pada tahun 2011, jika Anda pergi dan membeli sebuah pencetak laser warna dari produsen pencetak laser utama dan mencetak halaman, halaman tersebut ternyata akan memiliki titik-titik kuning kecil dicetak pada setiap halaman dalam pola yang membuat halaman tersebut unik bagi Anda dan pencetak Anda.  </seg>
<seg id="8">  Hal ini terjadi pada kita hari ini.  </seg>
<seg id="9">  Dan tampaknya tidak ada yang heboh tentang hal itu.  </seg>
<seg id="10">  Dan ini adalah contoh dari salah satu cara-cara bahwa pemerintah kita sendiri menggunakan teknologi terhadap kita, warga negara.  </seg>
<seg id="11">  Dan ini adalah salah satu dari tiga sumber utama masalah daring sekarang ini.  </seg>
<seg id="12">  Jika kita melihat pada apa yang sebenarnya terjadi di dunia daring, kita dapat mengelompokkan serangan berdasarkan penyerang.  </seg>
<seg id="13">  Ada tiga kelompok utama.  </seg>
<seg id="14">  Ada penjahat daring.  </seg>
<seg id="15">  Seperti di sini, ada Mr. Dimitry Golubov dari kota Kiev di Ukraina.  </seg>
<seg id="16">  Dan motif penjahat daring sangat mudah dipahami.  </seg>
<seg id="17">  Orang-orang ini menghasilkan uang.  </seg>
<seg id="18">  Mereka menggunakan serangan daring untuk membuat banyak uang, dan banyak sekali uang.  </seg>
<seg id="19">  Kita sebenarnya memiliki beberapa kasus jutawan daring, multijutawan, yang membuat uang dengan serangan mereka.  </seg>
<seg id="20">  Berikut adalah Vladimir Tsastsin membentuk Tartu di Estonia.  </seg>
<seg id="21">  Ini adalah Alfred Gonzalez.  </seg>
<seg id="22">  Ini adalah Stephen Watt.  </seg>
<seg id="23">  Ini adalah Bjorn Sundin.  </seg>
<seg id="24">  Ini adalah Matius Anderson, Tariq Al-Daour dan sebagainya dan sebagainya.  </seg>
<seg id="25">  Orang-orang ini membuat nasib mereka secara daring, tetapi mereka membuatnya melalui cara ilegal menggunakan hal-hal seperti trojan perbankan untuk mencuri uang dari rekening bank kita saat kita melakukan perbankan daring, atau dengan pencatat kunci untuk mengumpulkan informasi kartu kredit kita saat kita melakukan belanja daring dari komputer yang terinfeksi.  </seg>
<seg id="26">  Lembaga Rahasia AS, dua bulan lalu, membekukan rekening bank Swiss milik Mr. Sam Jain di sini, dan rekening bank tersebut terdapat 14,9 juta dolar AS saat dibekukan.  </seg>
<seg id="27">  Mr. Jain sendiri dalam pengejaran; tidak ada yang tahu di mana dia.  </seg>
<seg id="28">  Dan saya menyatakan sudah saatnya bahwa lebih mungkin bagi kita menjadi korban kejahatan daring daripada di sini, di dunia nyata.  </seg>
<seg id="29">  Dan sudah sangat jelas bahwa ini hanya akan bertambah buruk.  </seg>
<seg id="30">  Di masa depan, mayoritas kejahatan akan terjadi secara daring.  </seg>
<seg id="31">  Kelompok utama kedua dari penyerang yang kita saksikan hari ini tidak termotivasi oleh uang.  </seg>
<seg id="32">  Mereka termotivasi oleh sesuatu yang lain -- termotivasi oleh protes, termotivasi oleh pendapat, termotivasi oleh lelucon.  </seg>
<seg id="33">  Kelompok seperti Anonymous telah bangkit selama 12 bulan terakhir dan telah menjadi pemain utama di bidang serangan daring.  </seg>
<seg id="34">  Jadi itulah tiga penyerang utama: penjahat yang melakukannya untuk uang, aksi peretasan seperti Anonymous melakukannya untuk protes, tapi kemudian kelompok terakhir adalah bangsa dan negara, pemerintah melakukan serangan.  </seg>
<seg id="35">  Dan kemudian kita melihat kasus seperti apa yang terjadi di DigiNotar.  </seg>
<seg id="36">  Ini adalah contoh utama dari apa yang terjadi ketika pemerintah menyerang terhadap warga negara mereka sendiri.  </seg>
<seg id="37">  DigiNotar adalah penyedia Otoritas Sertifikat dari Belanda -- atau sebenarnya, saat itu.  </seg>
<seg id="38">  Menuju ke kebangkrutan lalu jatuh karena mereka disusupi.  </seg>
<seg id="39">  Seseorang menjebol ke dalam dan mereka meretas secara menyeluruh.  </seg>
<seg id="40">  Dan saya bertanya pekan lalu dalam pertemuan dengan perwakilan pemerintah Belanda, Saya meminta salah satu pemimpin tim apakah ia menemukan hal yang masuk akal bahwa orang tewas karena DigiNotar diretas.  </seg>
<seg id="41">  Dan jawabannya adalah ya.  </seg>
<seg id="42">  Jadi bagaimana orang meninggal sebagai hasil peretasan seperti ini?  </seg>
<seg id="43">  Baiklah, DigiNotar adalah penyedia O.S.  </seg>
<seg id="44">  Mereka menjual sertifikat.  </seg>
<seg id="45">  Apa yang Anda lakukan dengan sertifikat?  </seg>
<seg id="46">  Jadi Anda perlu sertifikat jika Anda memiliki situs Web yang memiliki https, layanan yang terenkripsi SSL, layanan seperti Gmail.  </seg>
<seg id="47">  Sekarang kita semua, atau sebagian besar dari kita, menggunakan Gmail atau salah satu pesaing mereka, tetapi layanan ini sangat populer di negara-negara totaliter seperti Iran, di mana pembangkang menggunakan layanan asing seperti Gmail karena mereka tahu mereka lebih dapat dipercaya daripada layanan lokal dan mereka akan dienkripsi melalui koneksi SSL, sehingga pemerintah daerah tidak dapat mengintai pembicaraan mereka.  </seg>
<seg id="48">  Kecuali mereka bisa jika mereka meretas ke dalam O.S. asing  </seg>
<seg id="49">  dan mengeluarkan sertifikat palsu.  </seg>
<seg id="50">  Dan ini adalah apa yang terjadi dengan kasus DigiNotar.  </seg>
<seg id="51">  Bagaimana dengan kebangkitan dunia Arab dan hal yang telah terjadi, misalnya, di Mesir?  </seg>
<seg id="52">  Nah di Mesir, para perusuh menjarah kantor pusat polisi rahasia Mesir pada bulan April 2011, dan ketika mereka menjarah gedung, mereka menemukan banyak kertas.  </seg>
<seg id="53">  Di antara kertas-kertas tersebut, ada jilidan ini yang berjudul "FINFISHER."  </seg>
<seg id="54">  Dan dalam jilidan tersebut adalah catatan dari sebuah perusahaan yang berbasis di Jerman yang telah menjual kepada pemerintah Mesir satu set alat untuk mencegat -- dan dalam skala yang sangat besar -- semua komunikasi warga negara.  </seg>
<seg id="55">  Mereka telah menjual alat ini seharga 280.000 Euro kepada pemerintah Mesir.  </seg>
<seg id="56">  Kantor pusat perusahaannya ada di sini.  </seg>
<seg id="57">  Jadi pemerintah Barat menyediakan pemerintah totaliter dengan alat-alat untuk melakukan hal ini terhadap warga negara mereka sendiri.  </seg>
<seg id="58">  Tapi pemerintah Barat melakukannya untuk diri mereka sendiri juga.  </seg>
<seg id="59">  Sebagai contoh, di Jerman, hanya beberapa minggu yang lalu yang disebut Trojan Scuinst ditemukan, trojan yang digunakan oleh pejabat pemerintah Jerman untuk menyelidiki warga negara mereka sendiri.  </seg>
<seg id="60">  Jika Anda seorang tersangka dalam kasus pidana, sudah cukup jelas, telepon Anda akan disadap.  </seg>
<seg id="61">  Tapi sekarang, lebih dari itu.  </seg>
<seg id="62">  Mereka akan memanfaatkan koneksi Internet Anda.  </seg>
<seg id="63">  Mereka bahkan akan menggunakan alat seperti Trojan Scuinst untuk menginfeksi komputer Anda dengan trojan, yang memungkinkan mereka untuk menyaksikan semua komunikasi Anda, untuk mendengarkan pembicaraan daring Anda, untuk mengumpulkan password Anda.  </seg>
<seg id="64">  Sekarang ketika kita berpikir lebih dalam tentang hal-hal seperti ini, respon yang jelas dari masyarakat harus seperti, "Oke, kedengarannya buruk, tapi itu tidak benar-benar mempengaruhi saya karena saya warga negara hukum.  </seg>
<seg id="65">  Mengapa saya harus khawatir?  </seg>
<seg id="66">  Karena saya tidak perlu menyembunyikan."  </seg>
<seg id="67">  Dan ini adalah argumen, yang tidak masuk akal.  </seg>
<seg id="68">  Privasi adalah tersirat.  </seg>
<seg id="69">  Privasi bukan untuk dibicarakan.  </seg>
<seg id="70">  Ini bukan pertanyaan antara privasi terhadap keamanan.  </seg>
<seg id="71">  Ini adalah pertanyaan kebebasan terhadap kendali.  </seg>
<seg id="72">  Dan sementara kita mungkin mempercayai pemerintah kita sekarang, di sini pada tahun 2011, hak kita berikan akan diberikan secara baik.  </seg>
<seg id="73">  Dan apakah kita percaya, apakah kita percaya membabi buta, pada setiap pemerintah di masa mendatang, pemerintah kita yang mungkin memiliki hal selama 50 tahun dari sekarang?  </seg>
<seg id="74">  Dan ini adalah pertanyaan yang harus kita khawatirkan untuk 50 tahun ke depan.  </seg>
</doc>
</refset>
</mteval>
